<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-10-22T07:13:38.671Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dood spoor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673520/dood-spoor-lisa-ozemoya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673520/dood-spoor-lisa-ozemoya"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:53.512Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444673520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760794951060&sig=0097412482ff26c963e0acbc9e30311d17750bb33dc5fc7f9e8321001dc86afc&width=320" alt="Omslag van 'Dood spoor'" title="Omslag van 'Dood spoor'">
<p>Begin jaren tachtig probeert Anna na de plotselinge dood van haar ouders haar leven weer op de rails te krijgen. Samen met haar broer Steve woont ze op een afgelegen familiehoeve. Alles lijkt langzaam op zijn plek te vallen… tot een warme zomeravond alles verandert. Steve wordt slachtoffer van een vluchtmisdrijf, Jules verdwijnt spoorloos en de politie stelt vragen over een vermiste vrouw. Wie is te vertrouwen? En welke geheimen verbergt het dorp? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisa Ozemoya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Don’t Hex and Drive]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45494098X/don-t-hex-and-drive-juliette-cross</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45494098X/don-t-hex-and-drive-juliette-cross"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:21.545Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45494098X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760693566428&sig=58dfce3df2e0cc0ff774390a4c2194785ac5f18a3e6f6c75f08dd12749a0face&width=320" alt="Omslag van 'Don’t Hex and Drive'" title="Omslag van 'Don’t Hex and Drive'">
<p>Isadora Savoie is niet goed met mensen en brengt haar tijd het liefst door tussen haar planten of bij het dierenasiel. Hier kan ze haar Geleider-krachten goed gebruiken om te genezen en dingen te laten groeien. Ze is tevreden met haar rol op de achtergrond, maar raakt desondanks betrokken bij het mysterie van enkele vermiste meisjes uit de buurt. En nu moet ze ineens samenwerken met een flamboyante, flirterige vampier om hen op tijd te vinden.</p><p>Devraj Kumar heeft alles al eens gezien en meegemaakt. Driehonderd jaar ronddwalen over de aarde als een Stygorn—een legendarische vampierstrijder die in de schaduw opereert—brengt zo zijn voordelen met zich mee. Maar inmiddels is de verveling toegeslagen. Tot hij – letterlijk – botst op een intrigerende heks tijdens een opdracht in New Orleans. Gefascineerd door haar weerstand tegen zijn charmes, kan Devraj het niet laten haar uit te dagen. Hij wil haar beter leren kennen.</p><p>Gelukkig voor hem is Isadora gerekruteerd door de leider van het vampiergilde om Devraj te helpen met de vermissingszaak. Tussen een Bollywood-marathon, een bovennatuurlijke datingapp, een geheimzinnig pakketje en verleidelijke rijlessen door, raakt Isadora onomkeerbaar in het nauw. En Devraj? Hij weet het zeker: dit is blijvend.</p><p>‘Juliette Cross weet de paranormale romance-snaar precies goed te raken. Don’t Hex and Drive combineert perfect alle elementen van een onweerstaanbaar verhaal: liefde, humor, sexy heat en een beetje mysterie. ★★★★★’ - LitBuzz </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Juliette Cross</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Werken met WOW]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090785/werken-met-wow-klaske-veth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090785/werken-met-wow-klaske-veth"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.586Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gids voor plezier en voldoening in de tweede helft van je loopbaan]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443090785?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760734298663&sig=38785e161d2abaa775aa9828e6287246cd8b745b5a5ca4d8e21a1f60ad79564a&width=320" alt="Omslag van 'Werken met WOW'" title="Omslag van 'Werken met WOW'">
<p>Als je maar lang genoeg ademt, glij je vanzelf in de tweede helft van je (werk)leven. Dat kan met een WOW-gevoel; a spark of joy! Dit boek geeft je antwoord op de vraag: hoe draag jijzelf bij aan een betekenisvol werkleven tot én na je pensioen? Werken met WOW gaat óók over de groeiende groep gepensioneerden die (deels) blijven werken, de bridgeworkers. Hoe doen zij dat duurzaam en met plezier?</p><p></p><p> WERKEN MET WOW geeft je inzicht in de soms schokkende beelden en (deels) geruststellende feiten vanuit de wetenschap. Ook geeft het handvatten hoe je op eigen wijze diepgang kunt geven aan die tweede helft van je loopbaan. Moraal van het verhaal: het beste moet nog komen! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Klaske Veth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De memoires van Br. Martinus Metgod]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551588/de-memoires-van-br--martinus-metgod-kees-postma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551588/de-memoires-van-br--martinus-metgod-kees-postma"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.414Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De eigenaardige entree van kandidaat Keizer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443551588?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694346757&sig=425dabc83de902c89b2add937a3f2554d069de6ca8214c640bb4a96b10d77dc5&width=320" alt="Omslag van 'De memoires van Br. Martinus Metgod'" title="Omslag van 'De memoires van Br. Martinus Metgod'">
<p>De memoires van Br. Martinus Metgod, geschreven door Kees Postma, zijn de fictieve memoires van een ervaren predikant. Ds. Martinus Metgod, kroonprins van de baptistenpredikers, vecht al jarenlang tegen zijn eigen demonen. Wanneer hij wordt beschuldigd van grensoverschrijdend gedrag, lijkt het einde van zijn glansrijke carrière in zicht. Terwijl hij onder het vergrootglas van kerkelijk Nederland ligt, komt de jonge kandidaat David Keizer bij hem stagelopen. Hij haalt Martinus het bloed onder de nagels vandaan door zijn stupide acties, maar legt ook akelig vaak de vinger op de gevoelige plek. Wordt het buigen of barsten? In Martinus’ memoires wordt duidelijk dat de grens tussen goed en fout soms maar flinterdun is. Dat genade schenken en genade ontvangen twee verschillende dingen zijn. Een boek dat de hedendaagse cancelcultuur aan de kaak stelt en de onvermijdelijke vraag stelt: wie ben ik nog als ik val?</p><p>Dit derde boek van Kees Postma gaat chronologisch vooraf aan zijn eerste twee boeken, De retraite en De Hemel op Aarde conferentie; alle delen zijn uitstekend op zichzelf te lezen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kees Postma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lessons in Faking]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728147/lessons-in-faking-selina-mae</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728147/lessons-in-faking-selina-mae"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.789Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728147?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697170818&sig=ae9569e14275aeba12400b46ac05f70297a4221dd2e1d7912b2f3c66cb303a0e&width=320" alt="Omslag van 'Lessons in Faking'" title="Omslag van 'Lessons in Faking'">
<p>There's one thing Athalia Pressley wants more than anything: Her twin brother's affection. Since their parents' death, Henry hasn't given her much of it - until a halfway-to-failed class and the need for a tutor land Athalia in his enemy's lap. Suddenly she's awarded Henry's undivided attention, and if she wants to keep it that way, she needs Dylan McCarthy Williams' help.  Athalia's not fond of her brother's rival, his slick comments, or that know-it-all attitude. Not even the fluffy hair, dreamy eyes, or body of a college soccer player help. But through forced laughs and fake dates, it seems the two can leave their bickering behind to chase one common goal: A Pressley's attention. 'Lessons in Faking' is the first book in Selina Mae's runaway hit series Hall Beck University. The story continues in the next books in the series, 'Lessons in Forgiving' and 'Lessons in Falling'. This is the English language edition. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Selina Mae</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Burn-out Coach]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223769/de-burn-out-coach-iris-van-der-steen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223769/de-burn-out-coach-iris-van-der-steen"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.596Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal voor minder stress en meer energie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223769?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697025394&sig=4a71b9e701b26cae30cc15d066430b2dd3e24608f6d6b80e112038827c472ecc&width=320" alt="Omslag van 'De Burn-out Coach'" title="Omslag van 'De Burn-out Coach'">
<p>Wil jij grip krijgen op je burn-out en weer energie opbouwen? De Burn-out Coach van Iris van der Steen helpt je in 8 duidelijke stappen om beter om te gaan met stress, perfectionisme en sociale druk. Veel millennials ervaren faalangst en een constante prestatiedruk – een recept voor burn-outklachten. Psycholoog én ervaringsdeskundige Iris van der Steen deelt in dit journal praktische tools om je herstel te versnellen. In dit boek vind je: Echte praktijkvoorbeelden en ervaringsverhalen;Concrete tips om meer grip op je burn-out te krijgen;Effectieve oefeningen voor overzicht en rust;Ruimte om je eigen gedachten en voortgang bij te houden. Door een combinatie van psychologische kennis en persoonlijke inzichten biedt De Burn-out Coach een gestructureerde aanpak om weer in balans te komen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Iris van der Steen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Afkomst onbekend]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223807/afkomst-onbekend-thea-zoeteman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223807/afkomst-onbekend-thea-zoeteman"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:21.060Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223807?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760876120763&sig=78287b7f71d0cbe89012b12986a712338b6ab5c17e8660036a7f3568afb72187&width=320" alt="Omslag van 'Afkomst onbekend'" title="Omslag van 'Afkomst onbekend'">
<p>Mariana en Christian zijn geadopteerd uit Colombia door de Nederlandse Ralf en Yvonne. Inmiddels is Mariana achttien en zit ze goed in haar vel: ze heeft leuke vrienden, werkt als coupeuse en wordt verliefd op geneeskundestudent Leander. Haar broertje Christian heeft het er moeilijker mee, vanwege de trauma's rond zijn adoptie. Hun ouders stellen voor om een rootsreis te maken, in de hoop dat dit Christian perspectief kan bieden. Mariana merkt echter dat de reis ook bij haar veel vragen losmaakt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thea Zoeteman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eindspel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224013/eindspel-arttu-tuominen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224013/eindspel-arttu-tuominen"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:55.014Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455224013?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760784199595&sig=52e0a54d4a2dabeee78cd775da8dd690057e34dac17ace956b1975d15ff2e436&width=320" alt="Omslag van 'Eindspel'" title="Omslag van 'Eindspel'">
<p>Deel 6 in de serie Rivierdelta. Henrik Oksman, Jari Paloviita en Linda Toivonen van de recherche-eenheid Pori, onderzoeken de zaak waarin een seriemoordenaar gezinnen vermoordt en de plaatst delict inricht als een toneelsetting. De doden worden in een zorgvuldig maar bizar tableau neergezet. De politie werkt in een race tegen de klok om de moordenaar te vinden. Dan ontdekken ze dat de seriemoordenaar voor elk van hen een rol in dit wrede drama voor ogen heeft… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arttu Tuominen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het vuur tussen jou en mij]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223882/het-vuur-tussen-jou-en-mij-brittainy-c--cherry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223882/het-vuur-tussen-jou-en-mij-brittainy-c--cherry"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.874Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223882?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697312592&sig=fac849c1ebf4c14deee96091af950cd74b3dfa9b98a8aa7b4d73a3ea597851a3&width=320" alt="Omslag van 'Het vuur tussen jou en mij'" title="Omslag van 'Het vuur tussen jou en mij'">
<p>Logan en Alyssa zijn complete tegenpolen. Zij is extravert, hij stil en gesloten. Hij zet alles op alles om de centen bij elkaar te schrapen, zij lijkt een mooie toekomst tegemoet te gaan. Maar dan ontstaat er tussen de twee een onverwachte vriendschap. Tot Logan plotseling uit Alyssa's leven verdwijnt. Eén overhaaste beslissing verandert alles. Of lijkt dat maar zo? De emotionele romances van Brittainy Cherry zijn een aanrader voor fans van Colleen Hoover en Rebecca Yarros. 'Het vuur tussen jou en mij' is het tweede deel van haar vierdelige Elements-serie. Eerder verscheen in de serie 'Het verleden van jou en mij'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Brittainy C. Cherry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet te filmen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223890/niet-te-filmen-anne-west</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223890/niet-te-filmen-anne-west"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:55.497Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223890?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760781062497&sig=610d65fcb760b53b389b158f0b61c925026c726970562c29ec877e07d1d081c9&width=320" alt="Omslag van 'Niet te filmen'" title="Omslag van 'Niet te filmen'">
<p>In 'Niet te filmen', deel 3 van de Boekencafé-serie van Anne West, volgen we de vroeger zo succesvolle actrice Abbey. Sinds er reuma bij haar is geconstateerd, helpt ze mee in het kleine theatertje naast het Boekencafé, zo ver mogelijk weg van de schijnwerpers. Ze weet niet goed hoe ze verder moet nu ze chronisch ziek is. Kan ze haar werk nog wel blijven doen? En wat betekent dit voor haar liefdesleven?  Ook uitgeefster Melanie verschuilt zich in het Boekencafé, op de vlucht voor haar eigen leven. Abbey en Melanie proberen elkaar zo goed mogelijk te steunen, maar het is buurman Jurre die hun levens op zijn kop zet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anne West</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Betoverd door begeerte]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223688/betoverd-door-begeerte-danie-l-de-waele</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223688/betoverd-door-begeerte-danie-l-de-waele"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:21.280Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Liefde en lust in de wereld van de Bijbel]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223688?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760903292860&sig=fe2830c7c14abde364e6a09e45a94d4db0b1e2a626cb19615a4494e8c3cf5fff&width=320" alt="Omslag van 'Betoverd door begeerte'" title="Omslag van 'Betoverd door begeerte'">
<p>‘Betoverd door begeerte’ van Daniël De Waele biedt een boeiende en onderbouwde kijk op de geschiedenis van seksuele normen en taboes. Van de oudheid tot de Bijbelse tijden: hoe dachten mensen vroeger over homoseksualiteit, voortplanting, prostitutie en seksueel grensoverschrijdend gedrag? De Waele laat zien dat verschillende seksuele geaardheden niet nieuw zijn, maar eeuwenoud. We krijgen antwoord op de vraag waarom christenen een moeizame relatie met seksualiteit ontwikkelden, en waarom de rabbijnen daarover een stuk positiever waren. Een must-read voor iedereen die geïnteresseerd is in de geschiedenis van seksualiteit, cultuur en religie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniël de Waele</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een TikTok-challenge]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223904/een-tiktok-challenge-monica-haak</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223904/een-tiktok-challenge-monica-haak"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.675Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223904?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760770897774&sig=0c84f9a766b332d87049aa3f0220ead701ab04b5f97dd2e3875d64bd54dd81ca&width=320" alt="Omslag van 'Een TikTok-challenge'" title="Omslag van 'Een TikTok-challenge'">
<p>Op TikTok worden Noud en Noah steeds populairder. Met spannende challenges zoeken ze de grenzen op, en dragen ze hun volgers uit hen te imiteren. Maar elke uitdaging voert steeds een beetje verder, en de nieuwste challenge daagt hun volgers uit tot het randje. Noud heeft zijn twijfels, maar Noah zet door. Hoever willen ze gaan voor nog meer views? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Monica Haak</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liminaal leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223947/liminaal-leven-carrie-jalonen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223947/liminaal-leven-carrie-jalonen"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.651Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De kracht van de tussenruimte]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223947?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697014586&sig=27f4e2dd5a136a790eb153a33f29ee91681fef2996b389ad21eda0b48c02553f&width=320" alt="Omslag van 'Liminaal leven'" title="Omslag van 'Liminaal leven'">
<p>Liminaal leven van Carrie Jalonen is een prachtig boek dat helemaal aansluit bij deze tijd. 'Liminaal' betekent 'drempel', 'het gevoel van een tussenruimte in een overgangstijd', 'een toestand van onbehagen of ongemak'. Voor heel veel mensen geldt dat zij het gevoel hebben dat we wereldwijd in een ongemakkelijke tijd zijn beland. We staan overduidelijk op een drempel. Maar van wat precies? En waarnaartoe?  Liminaliteit kun je ook op kleinere schaal voelen: in de wachtkamer bij een arts, wachtend op een uitslag. Maar zelfs de trap in je huis kan liminaal voelen. De belangrijkste liminale ruimtes die je in je leven kunt voelen zijn echter de seizoenen en gebeurtenissen die je naar een overgang leiden. Bijvoorbeeld wanneer je van iets of iemand afscheid moet nemen, wanneer je aan iets nieuws begint, wanneer je een diagnose krijgt of wanneer je verhuist. Het zijn momenten waarop je los moet laten, de drempel over moet, en van het bekende naar het onbekende navigeert.  Vaak heb je niet met maar één liminale ruimte tegelijk te maken, maar moet je er met meerdere tegelijk omgaan. Dit kan een behoorlijke psychische, emotionele, fysieke en spirituele druk op je leggen. Carrie Jalonen neemt je in Liminaal leven mee op haar eigen reis van zelfontdekking en transformatie en helpt je de liminale ruimtes in jouw leven te adresseren. Als je hier inzicht in hebt, en in jouw reactie daarop, kun je er ook voor kiezen om er flexibeler, authentieker en met meer zelfcompassie mee om te gaan.  Dit boek staat vol herkenbare verhalen en tevens vol praktische tips om het vanaf nu anders te gaan doen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Carrie Jalonen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nooit te laat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223777/nooit-te-laat-ina-van-der-beek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223777/nooit-te-laat-ina-van-der-beek"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:30.584Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223777?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697012753&sig=79f00833e53b8df8e42bf84230a54660ef801fc737b6b6d1564129d028dce276&width=320" alt="Omslag van 'Nooit te laat'" title="Omslag van 'Nooit te laat'">
<p>Er zijn keuzes die voor de rest van je leven bepalen welk pad je bewandelt. Als Lies besluit om met Frederik te trouwen, weet ze dat dit grote gevolgen zal hebben. Frederik komt uit een heel ander milieu dan zij en hecht veel waarde aan geld en status. Hij domineert hun huwelijk en Lies' normen en waarden verdwijnen naar de achtergrond. Daardoor worden hun kinderen steeds meer hun vaders evenbeeld. Het knaagt aan Lies. Heeft ze wel de juiste weg gekozen? En kan ze zichzelf nog terugvinden? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ina van der Beek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Miss Merkel en de dode therapeut]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223661/miss-merkel-en-de-dode-therapeut-david-safier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223661/miss-merkel-en-de-dode-therapeut-david-safier"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:30.399Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223661?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760698895286&sig=22c45863eb27e84d44f264f2f0222ae8f900b4e64fba140cd9cf9b602432fdbe&width=320" alt="Omslag van 'Miss Merkel en de dode therapeut'" title="Omslag van 'Miss Merkel en de dode therapeut'">
<p>Deel 4 in de Miss Merkel-serie van David Safier. Met het afronden van haar autobiografie, moet Angela inzien dat niet alles in haar carrière gelukt is. Ze voelt zich terneergeslagen en zowel haar man als haar beste vriendin adviseren haar in therapie te gaan bij Dr. Fenstermacher, de psycholoog van haar woonplaats Klein-Freundenstadt. Tot haar ontzetting blijkt het te gaan om een groepstherapie met deelnemers van uiteenlopende pluimage. Wanneer vlak na de eerste sessie een dode te betreuren valt en Angela als een van de verdachten wordt aangemerkt, kruipt het bloed waar het niet gaan kan en start ze haar eigen onderzoek… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>David Safier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De huurder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223920/de-huurder-freida-mcfadden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223920/de-huurder-freida-mcfadden"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:54.771Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Er is geen plek zoals thuis...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223920?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760783538867&sig=aa00ffd0c1756831df0aaff2315667ef8178a590b3ff285437852e63f5548758&width=320" alt="Omslag van 'De huurder'" title="Omslag van 'De huurder'">
<p>Blake Porter heeft het voor elkaar, totdat het ineens allemaal misgaat. Hij wordt plotseling ontslagen als vicepresident marketing en kan de hypotheek van het nieuwe huis dat hij deelt met zijn verloofde niet meer betalen. Hij is wanhopig op zoek naar een manier om rond te komen. Maar dan verschijnt Whitney ten tonele. Ze is mooi, charmant, nuchter en op zoek naar een kamer. Ze is precies wat Blake zoekt. Of toch niet? Want er is iets niet helemaal in de haak. De buren beginnen Blake anders te behandelen. Hoe hard hij ook schrobt, zijn huis ruikt naar verval. Vreemde geluiden houden hem 's nachts wakker. Al snel vreest Blake dat iemand zijn donkerste geheimen kent... Het gevaar schuilt in zijn eigen huis, en tegen de tijd dat Blake dat beseft, is het al veel te laat. De val is al gezet.  'Als je van bloedstollende spanning houdt, móét je de boeken van Freida McFadden lezen.' - Libelle</p><p>'Plot twist-queen Freida verdient echt een keer een kroon.' - Maura, De Elburger Boekhandel </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Freida McFadden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New York]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522384X/new-york-national-geographic-reisgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522384X/new-york-national-geographic-reisgids"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:54.058Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522384X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760857913627&sig=d42068f518746bc20509de4acbaab51242b0eb54f6f051f9840d82ec7f2589f3&width=320" alt="Omslag van 'New York'" title="Omslag van 'New York'">
<p>National Geographic Reisgids New York is een exclusieve gids met sublieme fotografie die u meeneemt naar de bekende en minder bekende bezienswaardigheden. De experts van National Geographic nemen een kijkje achter de schermen en dringen door tot de kern van de cultuur, de geschiedenis en bijzondere plekjes van de stad.</p><p>Bezoek met deze National Geographic Reisgids New York SoHo's historische "gietijzerbuurt', maak een wolkenkrabberwandeling en bezoek Broadway. Of neem een kijkje "backstage' bij een populaire show in de NBC Studio, bezoek een spiegeltent en maak een fietstocht door Manhattan.</p><p>De uitgebreide kennismaking met New York, het overzicht met belevenissen die je niet mag missen, de insider tips, de excursies buiten de gebaande paden en de reiswijzer met hotels en restaurants en de handige kaarten maken de gids compleet. Speciaal aanbevolen voor natuur- en cultuurliefhebbers! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>National Geographic Reisgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thailand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223750/thailand-national-geographic-reisgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223750/thailand-national-geographic-reisgids"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:54.543Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223750?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760791822034&sig=7af3d915d27db77eff2cb64cb367145a0ca78800723c8bbfcf81ff10f50fefe9&width=320" alt="Omslag van 'Thailand'" title="Omslag van 'Thailand'">
<p>National Geographic Reisgids Thailand is een exclusieve gids met sublieme fotografie die u meeneemt naar de bekende en minder bekende bezienswaardigheden. De experts van National Geographic nemen een kijkje achter de schermen en dringen door tot de kern van de cultuur, de geschiedenis en het volk van het land.</p><p>Bezoek met deze National Geographic Reisgids Thailand de spectaculaire Similaueilanden, de beruchte Gouden Driehoek en de uithoeken van Isaan in het noordoosten. Of maak een tocht door het koloniale Bangkok en de tempelrijke stad Chiang Mai en een boottocht over de Chao Phraya-rivier.</p><p>De uitgebreide kennismaking met Thailand, het overzicht met belevenissen die je niet mag missen, de insider tips, de excursies buiten de gebaande paden en de reiswijzer met hotels en restaurants en de handige kaarten maken de gids compleet. Speciaal aanbevolen voor natuur- en cultuurliefhebbers! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>National Geographic Reisgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Melody]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223785/melody-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223785/melody-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:30.797Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223785?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694407158&sig=9641221630e180916e274e5c3071c24b6530a4535637e0654197b0e827ea5e42&width=320" alt="Omslag van 'Melody'" title="Omslag van 'Melody'">
<p>Melody Logan heeft altijd geweten dat haar moeder Haille ongelukkig was met haar leven in een klein dorp in de middle of nowhere. Maar dankzij de onvoorwaardelijke liefde van haar vader Chester voelde Melody zich altijd veilig – totdat een vreselijk ongeluk haar wereld in doet storten. Na de dood van haar vader dumpt haar moeder Melody bij haar oom en tante om zelf een carrière in Hollywood na te streven. Het is de eerste keer dat Melody haar strenggelovige oom Jacob, nerveuze tante Sara en haar neef en nichtje ontmoet. Voor Sara is ze een vervanging van haar overleden dochter – Melody slaapt in Laura's oude kamer en moet haar kleren dragen – maar Jacob ziet in haar de vleesgeworden zonde.  Melody bouwt al snel een band op met haar knappe neef Cary, wiens tweelingzus Laura is omgekomen bij een zeilongeluk, en de kleine May, die doof is. Dan onthult Cary de schokkende waarheid over Melody's ouders, en opnieuw stort haar wereld in – en dit keer is er niemand om haar op te vangen…</p><p>'Melody' is het eerste deel in de Melody-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Logan worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft… Het verhaal van Melody en de familie Logan gaat verder in 'Lied van verlangen', 'Onvoltooide symfonie', 'Middernachtmuziek' en 'Verstilde stemmen'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een doodeng huis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223696/een-doodeng-huis-peter-james</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223696/een-doodeng-huis-peter-james"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:21.504Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223696?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760874758134&sig=d1201780098a144f7cb3a0c1dc483358463b4c5d277954759acefdb1fa69dfb9&width=320" alt="Omslag van 'Een doodeng huis'" title="Omslag van 'Een doodeng huis'">
<p>Deel 17,5 (een tussendeeltje) in de Roy Grace-serie van Peter James. Rechercheur Roy Grace heeft zin in een welverdiende vakantie in de Franse zon samen met Cleo Morley. Een week rust en ontspanning en even helemaal weg van de misdaden in Brighton. Maar wanneer de Franse gastvrouw hen verwelkomt en hun verblijf een griezelig kasteeltje blijkt te zijn, beginnen ze zich af te vragen of de vakantie wel zo zorgeloos zal zijn als ze zich hadden voorgesteld… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sunlight]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223823/sunlight-devney-perry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223823/sunlight-devney-perry"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.278Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223823?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760706886600&sig=a1d304da299b7b675e1801f1f944e25ca4b30af412efaaa2f1828a612a541596&width=320" alt="Omslag van 'Sunlight'" title="Omslag van 'Sunlight'">
<p>Op haar eerste dag in Montana raakt Sasha verwikkeld in een strijd om een winkelwagentje – en wordt ze gered door de knapste man die ze ooit heeft gezien. Jax Haven, charmant en onweerstaanbaar, vraagt haar meteen op date. Maar zodra ze ontdekt dat hij mede-eigenaar is van de Haven River Ranch, haar nieuwe werkplek, weigert ze resoluut. Sasha doet er alles aan om te negeren wat er tussen haar en Jax is voorgevallen, maar dat is makkelijker gezegd dan gedaan... Tijdens het kerstfeest op de ranch vervagen alle grenzen. Wat begint als een magische nacht, eindigt in een overwachte zwangerschap die alles verandert. 'Sunlight' is het tweede deel van Devney Perry's heerlijke cowboy romance-serie Haven River Ranch. Eerder verscheen in de serie 'Crossroads'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Devney Perry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De overtocht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223734/de-overtocht-gerda-van-wageningen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223734/de-overtocht-gerda-van-wageningen"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:55.252Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223734?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760780823799&sig=f12a24342d332c4890bf70a671c660775b3c9e5984cd6eb23767aed5c812c2af&width=320" alt="Omslag van 'De overtocht'" title="Omslag van 'De overtocht'">
<p>Het is juli 1914, en de tweeëntwintigjarige Sara woont met haar zwager bij Thomas, die het café van zijn vader runt. Thomas heeft een oogje op haar, maar Sara heeft alleen aandacht voor de Belgische soldaat Jan. Ze heeft hem ontmoet op de veerboot van de Rotterdamse Tramweg Maatschappij, waar ze werkt als buffetjuffrouw. Ze spreken af brieven uit te wisselen. Doordat Jan aan het front vecht, blijft bij Sara altijd de angst dat er iets met hem zal gebeuren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerda van Wageningen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dagboek van een Moordbot - boek 1-4 compleet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522403X/dagboek-van-een-moordbot---boek-1-4-compleet-martha-wells</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522403X/dagboek-van-een-moordbot---boek-1-4-compleet-martha-wells"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:28.081Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1. All Systems Red - Alle seinen rood; 2. Artificial Condition - Kunstmatig leven; 3. Rogue Protocol - Vals positief; 4. Exit Strategy - Einde oefening]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522403X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760700537845&sig=74b36ddb42b2044d88cab8c481028784dfaf1b2072a7290eb32ff04264dbb286&width=320" alt="Omslag van 'Dagboek van een Moordbot - boek 1-4 compleet'" title="Omslag van 'Dagboek van een Moordbot - boek 1-4 compleet'">
<p>Maak kennis met Moordbot, de androidbeveiliger oftewel SecUnit die zich heeft bevrijd van de module die zulke units verplicht de bevelen van mensen op te volgen. Iedereen weet dat een SecUnit zonder die module onmiddellijk aan het moorden slaat. Iedereen weet niet waar ze het over hebben… Aangezien mensen duidelijk nergens goed voor zijn, wil Moordbot eigenlijk alleen lang genoeg met rust worden gelaten om erachter te komen wat het betekent om een persoon te zijn (en om soaps te kijken). Maar het leven van een losgeslagen SecUnit is nooit zo ongecompliceerd als een goede soap… Deze bundel bevat de volgende vier boeken, de eerste vier in de serie Dagboek van een Moordbot, de serie die wereldwijd miljoenen fans heeft, overladen is met prijzen, en verfilmd is als The Murderbot Diaries. 1.All Systems Red – Alle seinen rood 'Als harteloze moordmachine was ik hopeloos geflopt...' 2.Artificial Condition – Kunstmatig leven 'Ik geef niks om het nieuws, omdat het me niet kan schelen wat mensen doen.' 3.Rogue Protocol – Vals positief 'Ja, en daarom probeer ik dus aan niemand gehecht te raken.' 4.Exit Strategy – Einde oefening 'Ik zag er inmiddels menselijker uit. Dat beviel me voor geen meter.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martha Wells</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bloeitijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223971/bloeitijd-ulrika-lagerlo-f</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223971/bloeitijd-ulrika-lagerlo-f"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.792Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223971?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694116920&sig=9cb9460021ba04a09a738ef74273ec2c8839d59589dc7a6768761ac6ba897498&width=320" alt="Omslag van 'Bloeitijd'" title="Omslag van 'Bloeitijd'">
<p>1938. Siv moet de bossen intrekken om als kok te werken in een houthakkershut in Västerbotten. Diep in het woud en in de kou moet ze de hut schoonhouden en koken voor tien man. Wanneer ze rendierherder Nila tegenkomt, worden ze op slag verliefd… 2022. Eva werkt voor een bosbouwbedrijf en wordt naar Västerbotten, het gebied waar ze is opgegroeid, gestuurd om protesten tegen de houtkap de kop in te drukken. Terwijl het conflict escaleert tussen het bedrijf en de bewoners ontdekt ze steeds meer over haar familie, met name over haar oma Siv… Bloeitijd van Ulrika Lagerlöfis geïnspireerd op de familiegeschiedenis van Lagerlöf en is het eerste deel in een trilogie waarin de vrouwen en de Zweedse natuur centraal staan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ulrika Lagerlöf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Crossroads]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223955/crossroads-devney-perry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223955/crossroads-devney-perry"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694544539&sig=87979d030517265ff80dc4dce54ede2b9710367e57f2ea4901664fa62d5abd8f&width=320" alt="Omslag van 'Crossroads'" title="Omslag van 'Crossroads'">
<p>In 'Crossroads' brachten Indy en West hun zomers jarenlang samen door op de ranch van zijn familie. Hij was haar beste vriend én de jongen die haar hart stal. Maar toen Indy drieëntwintig was, dreef het leven hen uit elkaar. Jaren later is Indy terug. Niet als gast, maar als de nieuwe eigenaar van de ranch. West moet niets van haar hebben, maar ook hij weet dat Indy misschien wel de enige is die de ranch kan redden… Kunnen Indy en West hun pijnlijke verleden achter zich laten of zorgt de gedwongen samenwerking voor een definitief afscheid? De meeslepende cowboy-romance 'Crossroads' is het eerste deel in de Haven River Ranch-serie van bestsellerauteur Devney Perry. Voor alle lezers van Elsie Silver en Lyla Sage. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Devney Perry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het onvergetelijke yes-project]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223742/het-onvergetelijke-yes-project-courtney-walsh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223742/het-onvergetelijke-yes-project-courtney-walsh"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:28.285Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223742?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760703914723&sig=27798f222e8faaba2671e66f688f1bb1db43f658ce685d8ba20d03ec0bf132f8&width=320" alt="Omslag van 'Het onvergetelijke yes-project'" title="Omslag van 'Het onvergetelijke yes-project'">
<p>'Het onvergetelijke yes-project' van Courtney Walsh gaat over een jonge vrouw die na een onverwachte gebeurtenis besluit haar leven drastisch om te gooien, ja voor ja. Kelsey Worthington heeft haar leven op de rit. Ze is dan wel niet de auteur die ze hoopte te zijn en loopt dagelijks het vuur uit de sloffen voor een baas die haar niet ziet staan, maar ze is blij met haar stabiele inkomen. En haar stabiele leven.</p><p> Als ze na een bijna-doodervaring de succesvolle, maar doodzieke zakenvrouw Georgina ontmoet, beseft ze echter dat ze niet zo wil eindigen: vol spijt over alle dingen die ze had kúnnen doen. Daarom besluiten ze samen één zomer lang ja te zeggen tegen alle uitdagingen die hun pad kruisen. Een heerlijke feelgoodroman over liefde, vergeving, spijt en romantiek die begint met dat ene woordje: ja. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Courtney Walsh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verstrikt in fictie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223866/verstrikt-in-fictie-kasey-stockton</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223866/verstrikt-in-fictie-kasey-stockton"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.046Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223866?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697311682&sig=47be99e8619eee2da66b9009464d302ac88390b37e2d5216613779c2c1cd000d&width=320" alt="Omslag van 'Verstrikt in fictie'" title="Omslag van 'Verstrikt in fictie'">
<p>In de heerlijke feelgoodroman 'Verstrikt in fictie' volgt Kasey Stockton het leven van de 26-jarige Charlotte Lucas (Charlie voor vrienden), die groot fan is van kostuumdrama's. Tegelijk benadrukken deze verhalen pijnlijk het uitblijven van haar eigen happy ending. Haar grootste angst: eindigen als oude vrijster, net als haar naamgenoot uit 'Pride & Prejudice'.</p><p> Wanneer Charlie op een dag wordt gevraagd met de aantrekkelijke Liam Connell naar een bal te gaan, lijkt die angst even verdwenen. Maar na de magische avond moet ze de waarheid onder ogen zien: Liam is knap, populair en… compleet onbereikbaar voor haar. En toch… Sinds die ene avond lijkt Liam ineens overal op te duiken en hoe erg ze ook haar best doet, het lukt haar niet hem te ontlopen. Hoe kan Charlie haar romantische fantasieën nou voorgoed achter zich laten als de werkelijkheid gekker lijkt dan fictie? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kasey Stockton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kunstdief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522367X/de-kunstdief-michael-finkel---kristine-ellingsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522367X/de-kunstdief-michael-finkel---kristine-ellingsen"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:21.722Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een waargebeurd verhaal over liefde, misdaad en een gevaarlijke obsessie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522367X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760876208545&sig=e0996d21d897ebcbf5812e77cafc3aa843706a1b7a8de1f726e86db9ef8cec5a&width=320" alt="Omslag van 'De kunstdief'" title="Omslag van 'De kunstdief'">
<p>Verhalende beschrijving over de activiteiten van een beruchte kunstdief die in bijna acht jaar tijd meer dan tweehonderd kunstwerken stal uit musea en kathedralen in heel Europa. Met kaart en illustraties in zwart-wit.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Michael Finkel</name>
        </author>
        <author>
            <name>Kristine Ellingsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als de dag aanbreekt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223939/als-de-dag-aanbreekt-gabrielle-meyer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223939/als-de-dag-aanbreekt-gabrielle-meyer"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.299Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223939?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695140802&sig=5301f3ec8a3e8ab6cb81e4e19614307e536b53ef53ce59e5099dbb26d881d877&width=320" alt="Omslag van 'Als de dag aanbreekt'" title="Omslag van 'Als de dag aanbreekt'">
<p>In 'Als de dag aanbreekt', het eerste deel van de 'Timeless'-serie van Gabrielle Meyer, kan Libby dankzij een speciale gave twee levens leiden. In het ene werkt ze bij een openbare drukker en ontmoet ze haar ware liefde. Tegelijkertijd zet ze met haar steun voor de Amerikaanse Revolutie haar leven op het spel. In het andere leven geniet ze van het glamoureuze 20e-eeuwse New York, maar kan ze haar strijd voor het vrouwenkiesrecht niet voortzetten en wordt ze gedwongen te trouwen met een rijke heer.  Tot haar 21e levensjaar mag Libby vrij bewegen tussen beide werelden, maar op haar volgende verjaardag moet ze een keuze maken voor het ene leven en het andere voorgoed vaarwelzeggen. Kiest ze voor een onzeker bestaan in de turbulente 18e eeuw met de liefde van haar leven of voor een stabiele toekomst vol rijkdom met een man die ze niet kent? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gabrielle Meyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onzichtbaar ziek zijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223718/onzichtbaar-ziek-zijn-meghan-o-rourke</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223718/onzichtbaar-ziek-zijn-meghan-o-rourke"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:22.029Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de stille epidemie van chronische en auto-immuunziekten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223718?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760944461816&sig=da308110c7b120defd3e7155acbed4baad3763763ef86818160056407889c0e2&width=320" alt="Omslag van 'Onzichtbaar ziek zijn'" title="Omslag van 'Onzichtbaar ziek zijn'">
<p>Persoonlijk onderzoek naar chronische en auto-immuunziekten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Meghan O'Rourke</name>
        </author>
    </entry>
</feed>