<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-02-22T07:31:00.809Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Drive Me Wild]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457361581/drive-me-wild-carly-robyn</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457361581/drive-me-wild-carly-robyn"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:22.785Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457361581?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771604048622&sig=83e671e12d0fd5512bf76ee41349bff292f446b6350c729c74c31845c9f1bc37&width=320" alt="Omslag van 'Drive Me Wild'" title="Omslag van 'Drive Me Wild'">
<p>Dit seizoen staat er meer op het spel dan ooit…</p><p>Josie Bancroft is dan wel vrijgezel, ze voelt zich niet bepaald gezellig en in staat om mensen te ontmoeten. Het enige wat ze na haar break-up wil doen is focussen op zichzelf. Maar als marketingmanager voor McAllister Racing moet ze elk weekend doorbrengen aan de zijde van de charismatische coureur Theo Walker. Met zijn onweerstaanbare lach en dito buikspieren vormt hij een afleiding die ze niet kan gebruiken maar ook niet kan negeren. Theo heeft echter twee dingen vervolmaakt: races winnen en vrouwen voor zich winnen. Maar dit seizoen worden beide skills zwaar op de proef gesteld. De nieuwe eigenaar van zijn team dreigt hem zijn zwaarbevochten plaats af te nemen, en de vrouw op wie hij zijn zinnen heeft gezet, wil hem niet zien als meer dan een vriend – ook al is de aantrekkingskracht tussen hen heter dan de motor van zijn racewagen. Terwijl Josie haar onafhankelijkheid omarmt en Theo worstelt om zijn plek in de racewereld te behouden, moeten de twee besluiten of ze olie op het vuur van hun vriendschap durven te gooien, of zich voor altijd zullen blijven afvragen hoe het had kunnen zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Carly Robyn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verloren geheim van Ierland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457361573/het-verloren-geheim-van-ierland-susanne-o-leary</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457361573/het-verloren-geheim-van-ierland-susanne-o-leary"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:23.308Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457361573?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771601895506&sig=2525b1729e0d4fcc517ac3ffabac2223fe0c7fd31383d1a99898061f71465bb3&width=320" alt="Omslag van 'Het verloren geheim van Ierland'" title="Omslag van 'Het verloren geheim van Ierland'">
<p>In het Ierse dorpje Sandy Cove probeert Ella Caron zichzelf weer bij elkaar te rapen. Toen ze vanuit Parijs naar een prachtig kustwachtershuisje aan zee verhuisde, verlangde ze naar rust, en ruimte om te rouwen om de dood van haar moeder. Ze had nooit kunnen vermoeden dat Lucille, de excentrieke beste vriendin van haar moeder, zou besluiten bij haar in te trekken om haar gezelschap te houden.</p><p>Met Lucille aan haar zijde merkt Ella dat ze vaker lacht dan ze in jaren heeft gedaan, en al snel wordt duidelijk dat Lucille zo haar redenen heeft om naar Sandy Cove te komen. Ze wil dat Ella haar helpt verhuizen naar haar eigen kleine huisje aan zee. Maar dan duikt Lucilles zoon Rory op en komt die droom in gevaar: hij wil dat Lucille in Tipperary blijft, waar ze veilig oud kan worden in het familiehuis. Ella bewondert Lucilles gevoel voor avontuur, maar vraagt zich tegelijkertijd af of Rory misschien gelijk heeft. Zeker wanneer ze het krakkemikkige huisje ziet dat Lucille wil kopen, en beseft dat de echte reden waarom ze ernaartoe wil verhuizen Rory’s leven juist op zijn kop zou kunnen zetten.</p><p>Terwijl Ella en Rory dichter naar elkaar toe groeien en een moment onder de sterren delen dat voelt alsof het voorbestemd is, raakt Ella verscheurd tussen de man op wie ze verliefd aan het worden is en haar loyaliteit aan Lucille. Ella weet dat ze Lucille moet overtuigen om haar familie de waarheid te vertellen… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susanne O’Leary</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Op een eiland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458120308/op-een-eiland-sandra-kuipers---mireille-hovius</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458120308/op-een-eiland-sandra-kuipers---mireille-hovius"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:23.834Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458120308?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771602311234&sig=82d85a32d14a02a5610e3ec1865c6d97c42fceee0bf0aa23ebff6dc36f49be0a&width=320" alt="Omslag van 'Op een eiland'" title="Omslag van 'Op een eiland'">
<p>Op Terschelling wordt Froekje voor het eerst verliefd, maar is dat wel wederzijds? Het rondzwervende poesje leidt hen uiteindelijk samen de duinen in. Daar gebeurt iets wat Froekje niet voor mogelijk had gehouden. Mies verblijft ondertussen in op het plaatje mooi hotel in Griekenland, maar in werkelijkheid blijkt het een bouwwerkplaats te zijn. Als ze haar ouders eindelijk zo ver heeft om naar een ander hotel te gaan, ontmoet ze een interessante jongen. Hij brengt haar oog in oog met haar favoriete zanger. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra Kuipers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Mireille Hovius</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ontmaskerd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113999/ontmaskerd-anita-str%C3%B8m---342</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113999/ontmaskerd-anita-str%C3%B8m---342"/>
        <updated>2026-02-20T07:42:29.932Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458113999?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771538681901&sig=9bef12a8fa53c21bf822b6793e05550bbc8b6713a893e528e7f0f636929552fe&width=320" alt="Omslag van 'Ontmaskerd'" title="Omslag van 'Ontmaskerd'">
<p>Trondheim, 1918. Margrete heeft het bewustzijn verloren en Jonas maakt zich grote zorgen. Hij is bang dat ze besmet is geraakt met de verschrikkelijke Spaanse griep, die haar het leven kan kosten. Tegelijkertijd wordt duidelijk dat dokter Hauge een duister geheim met zich meedraagt. Zijn façade begint ernstige barsten te vertonen. Ontmaskerd is het vijfde boek in de schitterende serie Vroedvrouw in Nidaros, over de jonge Margrete die menig lot in haar handen houdt. Het is een hartverwarmend verhaal over het wel en wee in statige herenhuizen en slapeloze nachten op de verlosgang van de kraamkliniek, over verlangen en liefde, en over de keuzes van het hart die noodlottige gevolgen kunnen hebben voor de toekomst. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anita Strøm</name>
        </author>
        <author>
            <name>342</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Perilous Action]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113964/perilous-action-layla-heart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113964/perilous-action-layla-heart"/>
        <updated>2026-02-20T07:42:30.419Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458113964?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771547092054&sig=6611759d068c9eb899a2a8228bcd646c0835d67a17e9e0839eaf9ef5e210d603&width=320" alt="Omslag van 'Perilous Action'" title="Omslag van 'Perilous Action'">
<p>Vera and her pack have the start of a plan of how they're going to take down the Hearts, until a picture of the pack goes viral on social media and changes everything...</p><p>After all the problems the pack has been through lately, from the complications during the mission, to finding Luca and the kids, to Vera and Mathew going into pheromone withdrawal, life has calmed down somewhat. Only somewhat, as the six mates are working hard to come up with a plan to take down the place where Mathew and Luca used to be kept by the Hearts. It might not topple the Suits Syndicate, or even the Hearts, but they have to start somewhere, and with the two men's knowledge of the building and organisation, this seemed the best option.  Things are going well, that is, until a picture of the pack at the hospital starts being shared on social media. In it, Vera and Mathew are both holding print-outs of their sonograms and the suit Mathew is wearing isn't as tailored as he used to wear, as he's famous for wearing. It's a beautiful and happy picture, if it didn't expose Mathew's secret to the world.  Now the pack not only have to worry about the Hearts, but Mathew's organisation comes under threat as other organisations try to exploit this new knowledge, putting the whole pack in grave danger...</p><p>This is the ninth out of twelve novellas following Vera and her mates in the Her Vicious Pack serial, a dark contemporary reverse harem/Why Choose romance set in a sweet Omegaverse world about a criminal found family empire with dreams of 'expanding the family'. This novella may include any of these elements: steamy scenes, 'I need tissues NOW' moments, cries of 'why, oh, why' and cliffhangers that make you bite your nails (and curse the author). This serial has MF, MM, FF and group scenes. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Layla Heart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verlossing]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113972/verlossing-anita-str%C3%B8m---342</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113972/verlossing-anita-str%C3%B8m---342"/>
        <updated>2026-02-20T07:42:31.320Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458113972?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771543799287&sig=82f7394cc22812fd6bdc5f77771ebf125dc1db607c7803ef58346b4a1027444d&width=320" alt="Omslag van 'Verlossing'" title="Omslag van 'Verlossing'">
<p>Trondheim, 1918. Jonas is buiten zichzelf als hij thuiskomt in een leeg huis, en er volgt een bloedstollende race tegen de klok om zijn verdwenen zoon en kindermeisje te vinden. Intussen gaat één van de weeskinderen in de kliniek een onzekere toekomst tegemoet. Het is aan Margrete om bijtijds een bloedverwant op te sporen die het meisje een liefdevol thuis kan bieden – maar dan moet ze tegen de strenge hoofdvroedvrouw ingaan en haar eigen positie riskeren. Verlossing is het zesde boek in de schitterende serie Vroedvrouw in Nidaros, over de jonge Margrete die menig lot in haar handen houdt. Het is een hartverwarmend verhaal over het wel en wee in statige herenhuizen en slapeloze nachten op de verlosgang van de kraamkliniek, over verlangen en liefde, en over de keuzes van het hart die noodlottige gevolgen kunnen hebben voor de toekomst. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anita Strøm</name>
        </author>
        <author>
            <name>342</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De man zonder gezicht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113980/de-man-zonder-gezicht-dennis-j%C3%BCrgensen---331</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458113980/de-man-zonder-gezicht-dennis-j%C3%BCrgensen---331"/>
        <updated>2026-02-20T07:42:30.896Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458113980?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771532268212&sig=44ab00c19098d4e0fada39adc15095f6b946f99027bf6f33522c9b60d60b7d9f&width=320" alt="Omslag van 'De man zonder gezicht'" title="Omslag van 'De man zonder gezicht'">
<p>Tijdens een wandeling op een zandbank ver op de Deense Waddenzee worden een jonge leerkracht en zijn leerling plotseling verrast door een dichte, angstaanjagende mist. Ze raken van elkaar gescheiden en wanneer het water begint te stijgen, raakt de leerkracht in paniek. Een schreeuw in de mist leidt hem naar de jongen, die over een lijk gebogen staat. Vanaf de zeebodem staart een gezicht omhoog. Maar ze zijn niet alleen. Uit de witte leegte doemt een mysterieuze gezichtsloze gestalte op die de leerkracht bewusteloos slaat. Wanneer hij bijkomt, is de jongen weg. Het is overigens niet de eerste keer dat er een kind verdwijnt in het Deense kustdorpje Melum. Een jaar geleden verdween een zesjarig meisje, en aangezien de politie van Zuid-Jutland er niet in slaagde om het meisje of de dader te vinden, worden er nu experts van buitenaf bij gehaald. Het lijk ligt op de Deens-Duitse grens, dus de Deense en Duitse politie zullen moeten samenwerken. De man zonder gezicht is het eerste boek in de serie over rechercheurs Lykke Teit en Rudi Lehmann. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dennis Jürgensen</name>
        </author>
        <author>
            <name>331</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet moeder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013560/niet-moeder-fiona-fortuin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013560/niet-moeder-fiona-fortuin"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:40.649Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013560?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771085611556&sig=2f8dd84b5e9eacb9ddcdcae33c493a2cfd5aa1847fe4ec42122574cb82d3bfcd&width=320" alt="Omslag van 'Niet moeder'" title="Omslag van 'Niet moeder'">
<p>Wat betekent het om vrouw te zijn zonder kinderen, in een samenleving waar moederschap de norm is? In dit boek laat Fiona Fortuin zien hoe diep die norm verankerd is – in taal, beleid en in het alledaagse leven – en wat dit betekent voor wie niet in dat plaatje past.  Ze schrijft over de oordelen, aannames en stiltes rondom het niet-moederschap, waarmee ze een ge­sprek opent dat weinig wordt gevoerd. Een persoon­lijke, scherpe en noodzakelijke zoektocht die verkent wat mogelijk is als oude normen worden losgelaten. Hef de stilte op, houd je niet langer koest, laat je kennen door de ander – dat is de boodschap van deze kleine, mooie queeste. – José Rozenbroek, hoofdredacteur Margriet Fiona Fortuin laat in dit boek overtuigend zien hoe hardnekkig de norm van moederschap is. – Annemie Halsema is Socrates hoogleraar aan de Universiteit Leiden en universitair hoofddocent Filosofie aan de Vrije Universiteit </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fiona Fortuin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles doet het nog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801320X/alles-doet-het-nog-willeke-brouwer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801320X/alles-doet-het-nog-willeke-brouwer"/>
        <updated>2026-02-20T07:42:32.287Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801320X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771516844254&sig=9ddb860d9cb68fc08b6aac52adb77b845a0d8e6eb6ddb437c04885aabe9e6c8e&width=320" alt="Omslag van 'Alles doet het nog'" title="Omslag van 'Alles doet het nog'">
<p>Persoonlijke anekdotes van een vrouw die na een lang huwelijk aan een zoektocht naar nieuwe liefde begint, vol grappige, herkenbare en ongemakkelijke momenten. Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Willeke Brouwer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een tijd om te helen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013765/een-tijd-om-te-helen-arjan-plaisier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013765/een-tijd-om-te-helen-arjan-plaisier"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:24.315Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013765?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771608035131&sig=8998ea5875dcb0dc9f7dd0192124bb42f8c38ca792aaf006113d9fc639705ab5&width=320" alt="Omslag van 'Een tijd om te helen'" title="Omslag van 'Een tijd om te helen'">
<p>Theologische verhandeling over de geschiedenis van de verdeeldheid tussen katholieken en protestanten, waarin de oorzaken van de scheuring worden belicht en voor verzoening wordt gepleit.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Arjan Plaisier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Power to the Pleasers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013242/power-to-the-pleasers-inger-strietman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013242/power-to-the-pleasers-inger-strietman"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:34.729Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ontdek de kracht van jouw sensitiviteit voor een betere wereld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771110369427&sig=978ead413d1cfde2226c4bc17b88f82d91b132d78d937ef86369412af8b44034&width=320" alt="Omslag van 'Power to the Pleasers'" title="Omslag van 'Power to the Pleasers'">
<p>In Power to the pleasers laat Inger Strietman zien dat we in de westerse wereld vaak worden geconditioneerd om succes te meten aan prestaties: je bent zo goed als je laatste overwinning. Wie niet slaagt, wordt snel afgeschreven. Vooral pleasers, die vaak twijfelen aan hun eigen waarde en zichzelf zwaar bekritiseren, vallen uit in deze veeleisende cultuur. Maar dit boek pleit voor het omarmen van sensitiviteit als een kracht. In dit boek vind je:  Een pleidooi voor de kracht van sensitiviteit  Hoe pleasers hun inlevingsvermogen kunnen inzetten voor eigen kracht  Het belang van zelfacceptatie en verbinding met anderen  Inzichten over hoe deze kwaliteiten de wereld ten goede kunnen komen  Dit boek biedt een nieuwe kijk op sensitiviteit en laat zien hoe pleasers deze eigenschappen kunnen gebruiken om zowel hun eigen leven als dat van anderen te verbeteren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Inger Strietman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Strijd om een land]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013471/strijd-om-een-land-arie-kok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013471/strijd-om-een-land-arie-kok"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:46.848Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Israël-Palestina in 100 vragen en antwoorden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013471?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771094251710&sig=1803b3b1e48ebd280533503b2414d5c74837f6478c822305349075f88c1d8787&width=320" alt="Omslag van 'Strijd om een land'" title="Omslag van 'Strijd om een land'">
<p>In 'Strijd om een land' bespreekt journalist Arie Kok alle belangrijke vragen over het Israëlisch-Palestijnse conflict. Hoe verhoudt Hamas zich tot Hezbollah? Waarom heeft Israël geen grondwet? Waarom accepteert de Arabische bevolking de VN-resolutie van 1947 niet? Deze en nog veel andere vragen over komen in dit boek aan de orde. Hiermee wil de auteur de lezer helpen om helderheid te krijgen in de situatie in het Midden-Oosten en een mening te vormen. De auteur gaat voor de antwoorden te rade bij onafhankelijke wetenschappers en deskundigen, waaronder Bart Wallet, Joas Wagemakers en Dineke Houtman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arie Kok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leeuwenharten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013404/leeuwenharten-dan-jones</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013404/leeuwenharten-dan-jones"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:43.086Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013404?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771078214912&sig=4e0c8ed4e8f87947a887ecec1bad12adb8692ec05dadb48fbc34efe0b5eec27f&width=320" alt="Omslag van 'Leeuwenharten'" title="Omslag van 'Leeuwenharten'">
<p>‘Leeuwenharten’ is een epische roman over kameraadschap en overleven in een meedogenloze tijd. Met historische precisie en de spanning van een thriller brengt Dan Jones de middeleeuwen ontzettend dichtbij.</p><p>Het is 1350. De pest grijpt om zich heen, koninkrijken staan tegenover elkaar en overal dreigt oorlog. Door dit onzekere landschap beweegt zich een groep huurlingen, bekend als de Essex Dogs.</p><p>Verspreid over Zuid-Engeland zijn de mannen van de Essex Dogs elkaar uit het oog verloren. De een woont aan het luisterrijke hof van de koning, de ander houdt nauwelijks zijn hoofd boven water, en weer anderen zijn op levensgevaarlijke missie. En dan gebeurt er iets wat de Essex Dogs weer bij elkaar brengt. Ze zullen moeten overleven terwijl de wereld om hen heen in brand staat en hun vriendschap en loyaliteit flink op de proef wordt gesteld. Het gevecht is voor deze mannen nog niet voorbij.</p><p>‘Leeuwenharten’ is het derde deel van de spannende Crécy trilogie, ook te lezen als standalone. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dan Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Abd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013757/abd-justin-marozzi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013757/abd-justin-marozzi"/>
        <updated>2026-02-18T07:46:13.240Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De geschiedenis van slavernij en slavenhandel in de islamitische wereld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013757?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771350991098&sig=048657916b5acf3d00861145bf669c6386082f9888cc05c05efb7c0423138849&width=320" alt="Omslag van 'Abd'" title="Omslag van 'Abd'">
<p>Geschiedenis van de slavernij in islamitische samenlevingen van de zevende eeuw tot en met het heden, waarbij miljoenen mensen van diverse achtergronden tot slaaf werden gemaakt. Met afbeeldingen in zwart-wit.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Justin Marozzi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alleen in de nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801317X/alleen-in-de-nacht-mats-strandberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801317X/alleen-in-de-nacht-mats-strandberg"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:47.347Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801317X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140263769&sig=1b0bbae8473a1ce47962e9ca6c51ca97549e7d995e0a4c6e45683ed07e0cd18d&width=320" alt="Omslag van 'Alleen in de nacht'" title="Omslag van 'Alleen in de nacht'">
<p>Op zijn negende verjaardag komt Franks leven op zijn kop te staan. Wat begon als een onschuldig tuinfeest, eindigt met een geheimzinnige verandering. Als hij begint te dromen over zichzelf met vacht en een kwispelende staart, wordt zijn wereld steeds verwarrender. Frank is op zoek naar vrienden, maar de mensen in zijn stad zijn bang voor wat ze niet begrijpen.  Ondertussen verspreidt er zich een monsterlijk gerucht: er is een beest in de stad dat onschuldige mensen aanvalt. Wat als Franks nachtmerries werkelijkheid zijn en hij het monster is waar iedereen bang voor is? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mats Strandberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het schaduwnetwerk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013552/het-schaduwnetwerk-tony-kent</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013552/het-schaduwnetwerk-tony-kent"/>
        <updated>2026-02-18T07:46:11.731Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013552?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771338311439&sig=ef260b11e19bc753fda94df6539b033659fcec7267eaf171bf36a6cb91536950&width=320" alt="Omslag van 'Het schaduwnetwerk'" title="Omslag van 'Het schaduwnetwerk'">
<p>Nadat een oude vriend van hem slachtoffer is geworden van een terroristische aanslag in Den Haag, ontdekt een advocaat dat er sprake is van een internationale politieke samenzwering. Samen met een collega van het Internationaal Strafhof gaat hij op onderzoek uit, met verstrekkende gevolgen…</p>]]></content>
        <author>
            <name>Tony Kent</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lessons in Falling]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013544/lessons-in-falling-selina-mae</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013544/lessons-in-falling-selina-mae"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:46.281Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013544?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771055861438&sig=ba31eaee1f7cdf73b31729433de9722f25d5d84a411b8bfb788c035b2d12c402&width=320" alt="Omslag van 'Lessons in Falling'" title="Omslag van 'Lessons in Falling'">
<p>Zoals elke zomer laat Valentina Rhodes alle schoolstress achter zich en duikt in een zonnige wereld vol strand, zee en haar beste vriendinnen. Maar dan duikt Caden Callahan op in hun zomerhuis, en verkondigt dat hij bij Valentina op de kamer slaapt. Als ze had geweten dat ze een paar maanden later bij dezelfde vriendengroep zouden horen, had ze nooit met hem die kamer gedeeld – en al helemaal niet haar bed. Hun vriendengroep heeft de ongeschreven regel dat niemand een relatie met elkaar begint, dus Valentina doet haar best om uit Cadens buurt te blijven. Maar hun chemistry maakt het haar onmogelijk om hem te negeren – en dat was precies Cadens bedoeling... 'Lessons in Falling' is het derde deel in de Hall Beck University-serie van Selina Mae, de auteur die met haar Draco Malfoy-fanfictie op WordPadd al 40 miljoen fans wist te bereiken. De serie was begonnen met 'Lessons in Forgiving' en 'Lessons in Falling'. Dit is de Nederlandstalige uitgave. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Selina Mae</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Succesvol naar de haaien]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013102/succesvol-naar-de-haaien-arjan-van-dam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013102/succesvol-naar-de-haaien-arjan-van-dam"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:43.689Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Laat je niet verslinden door de prestatiemaatschappij]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013102?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771164605122&sig=4b450541e265596eeca1484edbd00e601a2a45d19171ea2b4c8406cd2e6da674&width=320" alt="Omslag van 'Succesvol naar de haaien'" title="Omslag van 'Succesvol naar de haaien'">
<p>In ‘Succesvol naar de haaien’ laat psycholoog Arjen van Dam zien hoe je geen slachtoffer wordt van prestatiedruk. Dat is hard nodig, want een maatschappij waarin prestaties de boventoon voeren, eist een hoge tol: faalangst en egoïsme drukken verbondenheid, persoonlijke groei en leren naar de achtergrond. We leven in een maatschappij waarin prestaties bepalen hoe succesvol je bent en we zijn ervan overtuigd dat prestaties onze waarde bepalen. Maar wat als die diepgewortelde overtuiging niet meer blijkt te zijn dan een hardnekkige mythe? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arjan van Dam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe praat je met een populist?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013528/hoe-praat-je-met-een-populist--huub-buijssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013528/hoe-praat-je-met-een-populist--huub-buijssen"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:31.523Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Handleiding voor feestdagen, familiediners en vrijmibo's]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013528?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140811039&sig=ab3c529794a386c4da7fdfa39bfb491aae7ffdc94ddebfa94248c0d66b80e219&width=320" alt="Omslag van 'Hoe praat je met een populist?'" title="Omslag van 'Hoe praat je met een populist?'">
<p>Hoe praat je met die oom die lijnrecht tegenover je staat? Heeft je zwager gelijk of ben je het gewoon met hem eens? Kunnen links en rechts elkaar ooit begrijpen? Hoe praat je met een populist? geeft inzicht in hoe onze overtuigingen, aan beide kanten van het politieke spectrum, zijn geworteld en hoe je zonder ruzie met elkaar in gesprek gaat en blijft. Het biedt vaardigheden die je niet allen kunt toepassen in politieke discussies, maar ook in gesprekken op de werkvloer, in je vriendenkring en zelfs om je relatie te redden. 'Praktische tips voor een ontspannen (kerst)diner zonder ongemakkelijke stiltes of verhitte discussies.'  Telegraaf  'Een sympathiek handboekje waarin je leert hoe je moet praten met een populist.'  De Volkskrant </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Huub Buijssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoon van Hamas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013382/zoon-van-hamas-mosab-hassan-yousef</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013382/zoon-van-hamas-mosab-hassan-yousef"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:32.097Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013382?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771058092589&sig=8048436c2b7938c912e40670f3653e94a0a2c92ae976893e80d1e25f89f52c7d&width=320" alt="Omslag van 'Zoon van Hamas'" title="Omslag van 'Zoon van Hamas'">
<p>Wat gaat er schuil achter het masker van Hamas? Is er hoop voor het Palestijnse volk? Bestaat er een oplossing voor het Palestina-conflict? Wat gebeurt er in Israëlische gevangenissen? De Groene Prins werd hij genoemd. Palestijn en toegewijd moslim. Zoon en beoogd opvolger van één van de meest vooraanstaande Hamas-leiders. Insider in de Palestijnse politiek. Hij onderging Israëlische gevangenschap en martelingen. Uit liefde voor zijn volk sloot hij een pact met Shin Beth, de Israëlische geheime dienst. En hij trotseerde de toorn van familie en vrienden door christen te worden. Mosab Hassan Yousef woont op een geheim adres in Californië.</p><p>Waargebeurd verhaal over terreur, verraad, politieke intriges en onmogelijke keuzes. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mosab Hassan Yousef</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samen sterk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801351X/samen-sterk-ina-van-der-beek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801351X/samen-sterk-ina-van-der-beek"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:42.192Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dagboek voor kinderen van 8-12]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801351X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771158361029&sig=6f96b59f718474de75a2ccf9e93baa696ea49bed59c7fc8b63e05ff963d3e4e2&width=320" alt="Omslag van 'Samen sterk'" title="Omslag van 'Samen sterk'">
<p>'Samen sterk. M&ijlig;n dagboekreis met God' van Ina van der Beek is een interactief en leerzaam dagboek voor kinderen van 8-12 jaar. Elke week werk je een bijbelverhaal door uit het Oude of Nieuwe Testament. Naast de overdenking is er zowat elke dag een opdracht, gebed of vraag. Er wordt gebruikgemaakt van de Bijbel in Gewone Taal. Dit dagboek verscheen eerder onder de titel 'Oeroud & springlevend' en is volledig herzien. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ina van der Beek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Life That's Waiting]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013625/the-life-that-s-waiting-brianna-wiest</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013625/the-life-that-s-waiting-brianna-wiest"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:36.070Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vertrouw op jezelf voor een betekenisvol leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013625?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771064923215&sig=9cb7ff3f135b0a2307477e70a21b1d05fbadf7fbf3f045c6e6e7f4cd4df84e4c&width=320" alt="Omslag van 'The Life That's Waiting'" title="Omslag van 'The Life That's Waiting'">
<p>Aan de andere kant van het leven dat je bij elkaar probeert te houden, is het leven dat wacht. Het leven waarin je niet wordt gestuurd door je angsten, maar wordt bewogen door je visie. In 'The Life That's Waiting' biedt Brianna Wiest inzichten en adviezen voor iedereen die vastloopt, zich vastklampt aan iets of iemand, of het gewoon even niet meer weet. Ze helpt je vertrouwen te vinden, oude overtuigingen los te laten en te kiezen voor een leven met betekenis.  'The Life That's Waiting' is voor wanneer je…  - Jezelf niet toestaat om gelukkig te zijn; - Niet weet of je moet vasthouden of loslaten; - Nog niet het leven hebt waar je naar verlangt. Stop met geleefd te worden, en start met leven! 'Van alles wat ik geschreven heb, is dit boek mijn favoriet.' – Brianna Wiest </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Brianna Wiest</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Own the Room]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013617/own-the-room-pauline-pater</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013617/own-the-room-pauline-pater"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:24.792Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Claim je plek, spreek je uit en verander je leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013617?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771618031621&sig=6545d30931ed3644e0aa2b449b0e03ffdb2376cbf012a8ecd479e9850b4aa2b3&width=320" alt="Omslag van 'Own the Room'" title="Omslag van 'Own the Room'">
<p>Oefeningen voor het het vergroten van zelfvertrouwen en assertiviteit, met name op de werkvloer. Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline Pater</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mademoiselle Eiffel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013676/mademoiselle-eiffel-aimie-k--runyan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013676/mademoiselle-eiffel-aimie-k--runyan"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:25.215Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013676?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771604862783&sig=81bf783cabb0b3d25e71f09146dcbd6fddb5edb9e24f29ab1327bcd3d70fd2f3&width=320" alt="Omslag van 'Mademoiselle Eiffel'" title="Omslag van 'Mademoiselle Eiffel'">
<p>Parijs, 1877. Een veertienjarig meisje verliest haar moeder en groeit uit tot de rechterhand van haar beroemde vader, architect Gustave Eiffel. Samen met een nieuwe protegé werkt ze aan de bouw van een ijzeren toren in het hart van Parijs.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Aimie K. Runyan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Hanze]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013315/de-hanze-dick-harrison</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013315/de-hanze-dick-harrison"/>
        <updated>2026-02-21T07:27:25.687Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Opkomst en ondergang van een machtig handelsverbond]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013315?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771602022917&sig=03b0d877b5dd2e80ef7cf2282da8ab9664b58acfe9032c2618eb46df34379000&width=320" alt="Omslag van 'De Hanze'" title="Omslag van 'De Hanze'">
<p>Verhandeling over de Hanze waarin de opkomst, bloeitijd en teloorgang van het middeleeuwse handelsnetwerk wordt beschreven. Met zwart-witkaart.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dick Harrison</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vianne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013323/vianne-joanne-harris</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013323/vianne-joanne-harris"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:37.656Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013323?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771057394046&sig=aeac0d1c60ecfdf79bd738520a8eba5825f74d0a947f683797a5a2811e19a0b1&width=320" alt="Omslag van 'Vianne'" title="Omslag van 'Vianne'">
<p>Op de avond van 4 juli strooit een jonge zwangere vrouw de as van haar moeder uit in New York en volgt de roep van de wind naar de Franse kuststad Marseille. Ze vindt een baan als serveerster, maakt vrienden en ontdekt haar liefde voor koken, voor chocolade en haar magische kracht om geheimen te onthullen. Haar gave heeft echter een prijs, en bovendien heeft Vianne haar eigen geheim... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joanne Harris</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nieuwe energie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013773/nieuwe-energie-mirjam-van-der-vegt---elise-brouwer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013773/nieuwe-energie-mirjam-van-der-vegt---elise-brouwer"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:47.481Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Op ontdekkingsreis in de diepte van het leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013773?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771173167237&sig=b4071dee0ef30a898d0135326c5477c6839dbd07371b7bbaff47e5a72cf9323e&width=320" alt="Omslag van 'Nieuwe energie'" title="Omslag van 'Nieuwe energie'">
<p>Gids voor de innerlijke zoektocht naar een betekenisvoller leven. Met illustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mirjam van der Vegt</name>
        </author>
        <author>
            <name>Elise Brouwer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Volledig normaal & absoluut prima]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013234/volledig-normaal---absoluut-prima-rosie-viva</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013234/volledig-normaal---absoluut-prima-rosie-viva"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:45.503Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leven met een bipolaire stoornis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013234?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771162202707&sig=2bb16987ab790f95d8a8350cedbef6cc8a78fbd893ad42fe11d93d5f19a7adb9&width=320" alt="Omslag van 'Volledig normaal & absoluut prima'" title="Omslag van 'Volledig normaal & absoluut prima'">
<p>Persoonlijk relaas over het leven met een bipolaire stoornis, waarbij de auteur, een (foto-) model, het doel heeft het taboe rondom mentale gezondheid te doorbreken en de opvatting van wat ’normaal’ is op te rekken.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosie Viva</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schuilen voor de storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013439/schuilen-voor-de-storm-ellie-dean</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013439/schuilen-voor-de-storm-ellie-dean"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:30.933Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013439?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771055913578&sig=cc0b76102d329c6e1866af21833e00186418565ad120f62cc5d96040a1f5fee4&width=320" alt="Omslag van 'Schuilen voor de storm'" title="Omslag van 'Schuilen voor de storm'">
<p>Het is 1943 en April Wilton draagt haar steentje bij door haar werk voor de marine in Portsmouth. Ze wordt verliefd op een Amerikaanse soldaat die haar de hemel belooft, en het leven lacht haar toe. Maar dat alles stort in als ze ongepland zwanger blijkt. Oneervol ontslagen en de deur gewezen door haar moeder weet April niet wat ze moet doen. Het lot brengt haar naar Cliffehaven en het pension van Peggy Reilly. Daar vindt ze wel de steun en warmte die ze nu zo nodig heeft. Maar is dat genoeg om haar door deze zware tijd te helpen? 'Schuilen voor de storm' is het elfde boek in de serie 'Een veilige haven' van Ellie Dean. Lees ook haar eerdere boeken over de belevenissen van Peggy Reilly en de jonge vrouwen die hun plek vinden in haar pension terwijl Engeland zucht onder de ontberingen van de Tweede Wereldoorlog. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellie Dean</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De stem van de herder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013587/de-stem-van-de-herder-charles-martin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013587/de-stem-van-de-herder-charles-martin"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:47.975Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013587?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771165055422&sig=ad33484d0891df4b7c5a5583502078400765d7bd4deb36dd089d3256d429f266&width=320" alt="Omslag van 'De stem van de herder'" title="Omslag van 'De stem van de herder'">
<p>Murphy Sheperd raakt opnieuw betrokken bij een levensgevaarlijke zaak, wanneer drie dochters van een presidentskandidaat worden ontvoerd. Tegelijkertijd rouwt hij om het verlies van zijn mentor, die zijn leven gaf in een strijd tegen een voortdurend kwaad.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Martin</name>
        </author>
    </entry>
</feed>