<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-10-24T07:13:15.675Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doodgezwegen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45538407X/doodgezwegen-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45538407X/doodgezwegen-marco-knauff"/>
        <updated>2025-10-23T07:13:44.938Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45538407X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761203624727&sig=ee5f1ab67eff5ae399ac02a638d5456c0b8564a6fa62632d89b420bd49c14dc7&width=320" alt="Omslag van 'Doodgezwegen'" title="Omslag van 'Doodgezwegen'">
<p>In Stuivinge, nabij Bermhoven, wordt de draaideurcrimineel Rooie Frans dood aangetroffen. Al snel blijkt dat er meer schuilgaat achter zijn vermeende zelfmoord. Vrijwel alle dorpsinwoners hadden ruzie met hem en het kost rechercheurs Marieke de Zwart en Robin Groeneveld veel moeite om door te dringen tot de lokale gemeenschap. Dan vindt er een volgens verdacht sterfgeval plaats en zijn er nieuwe aanknopingspunten rondom de vermissing van een tiener. Het lijkt erop dat de zaken met elkaar te maken hebben... Marco Knauff wilde als kind al schrijver worden. Hij publiceerde veel korte verhalen in tijdschriften en verhalenbundels. Ook won hij diverse prijzen en werd een verhaal van hem verfilmd. Naast politieromans schrijft hij historische fictie en een serie over een Afrikaanse lodge. In zijn vrije tijd maakt Marco surrealistische schilderijen en werkt hij met veel plezier bij de egelopvang. Hij is vaak te vinden in het theater en wandelt graag met zijn hond. Marco is getrouwd met schrijfster Marian Werkman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dodelijk algoritme]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384045/dodelijk-algoritme-theo-henk-streng</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384045/dodelijk-algoritme-theo-henk-streng"/>
        <updated>2025-10-23T07:13:48.708Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455384045?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761196659882&sig=31bdacb727c05d415281a313ea27bd08b8a887b9f388e1a4de7b9e015a2be0e7&width=320" alt="Omslag van 'Dodelijk algoritme'" title="Omslag van 'Dodelijk algoritme'">
<p>Als rechercheur Iris Rigter de moord op techmiljonair Victor Kranenburg moet oplossen, blijkt al snel dat meer mensen een motief hebben. Met zijn bedrijf NeuroLink creëerde Kranenburg een omstreden AI-platform, waarmee hij tal van regels aan zijn laars lapte en veel vijanden maakte. Iris heeft op persoonlijk vlak de nodige uitdagingen waaronder een scheiding, haar zwaar puberende zoon Spike en een vervelende kwestie rond haar moeder. Maar ze bijt zich vast in het onderzoek en komt op het spoor van een schimmige partij die het op NeuroLink heeft voorzien. Kan Iris zichzelf en haar omgeving beschermen, terwijl ze steeds dichter bij de waarheid komt? Theo-Henk Streng (1986) won in 2005 schrijfwedstrijd WriteNow! en schreef sindsdien ruim twintig kinder- en jeugdboeken. Hij heeft interesse in georganiseerde misdaad/criminaliteit en houdt van verhalen met een twist. Het liefst over personages die zich op het randje begeven. Theo-Henk Streng woont in een dorp onder de rook van Rotterdam, is getrouwd en vader van drie dochters. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Theo-Henk Streng</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het slavernijheden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384088/het-slavernijheden-frank-jaspers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384088/het-slavernijheden-frank-jaspers"/>
        <updated>2025-10-23T07:13:48.949Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455384088?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761118199782&sig=c6f21c938d8e0b2d7993ccaa16762a395322af5026ac3e9f3ab08789eefcb15b&width=320" alt="Omslag van 'Het slavernijheden'" title="Omslag van 'Het slavernijheden'">
<p>Deel 3 (van trilogie). Een samenwerking van de gezondheidsafdeling van het Nederlandse ontwikkelingsproject met een Franse missiepost, wordt succesvol opgezet. Gelukkig zijn de vriendschappen hecht geworden en zijn er liefdes tussen wit en zwart opgebloeid, zo ook tussen een Nederlandse teamleider en een Franse vrouwelijke majoor. Zal het lukken om aanvallen van huurlingen te voorkomen door de inbreng van een Berberse vrouw van adel? De teamleider reist na 35 jaar terug naar de rivier om de resultaten en overblijfselen van de verregaande samenwerking te aanschouwen en komt tot de conclusie dat de slavernij nog steeds bestaat. Frank G.W. Jaspers was 40 jaar lang verbonden aan waterprojecten in voornamelijk Afrika, het Midden-Oosten, Indonesië en Brazilië. Hierna bleef hij als professor actief in de wereld van ontwikkelingssamenwerking aan het IHE Delft (Institute for International Water Education). In een trilogie beschrijft hij in een historische romanvorm de gedeeltelijk autobiografische gebeurtenissen rond een aanvankelijk succesvol ontwikkelingsproject aan de Mauritaanse kant van de rivier De Sénégal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Frank Jaspers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Neanderthalerdromen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384029/neanderthalerdromen-koos-verkaik</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384029/neanderthalerdromen-koos-verkaik"/>
        <updated>2025-10-23T07:13:48.457Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455384029?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761145706102&sig=6a61ce25eae09e5797fce9cbea7c239300aebbe7968f976ab7d6bbc998074cc0&width=320" alt="Omslag van 'Neanderthalerdromen'" title="Omslag van 'Neanderthalerdromen'">
<p>In deze magische thriller krijgen Neanderthalers een bijzondere eigenschap toebedeeld: om de barre ijstijden te overleven, ontmoeten zij elkaar in hun dromen! Zakenman Jacques Poiron maakt gebruik van Neanderthalermagie en wordt er schatrijk mee. Hij vertelt zijn kleinzoon Vic hoe hij letterlijk in zijn eigen droomwereld leeft en van daaruit in de toekomst kan kijken. Zo kan hij beursnoteringen voorspellen. Alles loopt uit de hand als vreemdelingen zich toegang verschaffen tot zijn droomwereld. Vic hoopt tijdig in te kunnen grijpen. Hij moet Jacques uit een benarde situatie zien te redden. Gewelddadige gebeurtenissen wekken een bizarre vraag op: Kan iemand worden veroordeeld omdat hij een moord in een droom pleegde...? Koos Verkaik (1951) werd geboren in Bolnes, onder de rook van Rotterdam. Hij schreef zijn eerste verhalen op zijn zevende, was Europa's jongste schrijver van stripverhalen (weekblad Sjors) en op zijn achttiende verscheen zijn eerste roman 'Adolar'. Hij werkte als redacteur en copywriter, schreef hoorspelen, talloze scripts voor Spaanse tekenaars en vulde dat aan met veelal onder pseudoniem geschreven werk. Tussendoor schreef hij boek na boek onder eigen naam en publiceerde vooral in het buitenland (van de USA tot India). Inmiddels staan er zo'n zeventig titels (romans en kinderboeken) op zijn naam. Koos Verkaik is een meester in de genres magie, mysterie en avontuur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Koos Verkaik</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dit is fascisme]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384061/dit-is-fascisme-rosan-smits</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455384061/dit-is-fascisme-rosan-smits"/>
        <updated>2025-10-23T07:13:49.207Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455384061?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761199014782&sig=9fd41927ff659ac263ea43ce9a22f46c5ad174955dddc9efd9dbc2441d184185&width=320" alt="Omslag van 'Dit is fascisme'" title="Omslag van 'Dit is fascisme'">
<p>Fascisme holt een democratie uit. Het begint met taal, niet met tanks. Met democratische verkiezingen, niet met een staatsgreep. En het krijgt vrij spel, dankzij mensen die denken dat het allemaal zo’n vaart niet zal lopen – tot het dat ineens wél doet. Zoals nu. Reacties: ‘Rosan Smits' woorden zijn een waarschuwing.’ – Sinan Çankaya 'Breekijzer van een boek' – Rinke Verkerk ‘Dit boek is een spiegel’ – Carice van Houten 'Dit boek is een noodsignaal' – Rutger Bregman </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosan Smits</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bermudadriehoek van talent]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443861382/de-bermudadriehoek-van-talent-simon-van-teutem</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443861382/de-bermudadriehoek-van-talent-simon-van-teutem"/>
        <updated>2025-10-23T07:13:49.562Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe knappe koppen verdwijnen in betekenisloze banen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443861382?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761203629348&sig=ad11b50445edb18e690747a05eb8d1391a43733a24f2eb95694714d330d5bd72&width=320" alt="Omslag van 'De bermudadriehoek van talent'" title="Omslag van 'De bermudadriehoek van talent'">
<p>Als aan het eind van een lange werkdag de haren van Morgan Stanley-stagiair Simon van Teutem op zijn toetsenbord vallen, vraagt hij zich af: wat dóé ik hier? Net als veel andere ambitieuze studenten wil hij de wereld veranderen. En toch zit hij tot diep in de nacht te zwoegen voor een bank. Geen wereldvrede, kweekvlees en klimaatdoorbraken, maar Excelsheets, conferencecalls en businessclassvluchten. Hoe is hij hier beland? In gesprek met tientallen medestudenten, bankiers, advocaten en consultants reconstrueert Simon van Teutem hoe idealistische jongeren in de fuik van het grootkapitaal zwemmen. Het resultaat is een openhartig inkijkje in de wereld van het grote geld, een spiegel voor iedereen die op zoek is naar betekenis in werk, en een dringende oproep aan het onderwijs, ngo’s en de overheid om de verspilling van talent tegen te gaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Simon van Teutem</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dood spoor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673520/dood-spoor-lisa-ozemoya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673520/dood-spoor-lisa-ozemoya"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:53.512Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444673520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760794951060&sig=0097412482ff26c963e0acbc9e30311d17750bb33dc5fc7f9e8321001dc86afc&width=320" alt="Omslag van 'Dood spoor'" title="Omslag van 'Dood spoor'">
<p>Begin jaren tachtig probeert Anna na de plotselinge dood van haar ouders haar leven weer op de rails te krijgen. Samen met haar broer Steve woont ze op een afgelegen familiehoeve. Alles lijkt langzaam op zijn plek te vallen… tot een warme zomeravond alles verandert. Steve wordt slachtoffer van een vluchtmisdrijf, Jules verdwijnt spoorloos en de politie stelt vragen over een vermiste vrouw. Wie is te vertrouwen? En welke geheimen verbergt het dorp? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisa Ozemoya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Don’t Hex and Drive]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45494098X/don-t-hex-and-drive-juliette-cross</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45494098X/don-t-hex-and-drive-juliette-cross"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:21.545Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45494098X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760693566428&sig=58dfce3df2e0cc0ff774390a4c2194785ac5f18a3e6f6c75f08dd12749a0face&width=320" alt="Omslag van 'Don’t Hex and Drive'" title="Omslag van 'Don’t Hex and Drive'">
<p>Isadora Savoie is niet goed met mensen en brengt haar tijd het liefst door tussen haar planten of bij het dierenasiel. Hier kan ze haar Geleider-krachten goed gebruiken om te genezen en dingen te laten groeien. Ze is tevreden met haar rol op de achtergrond, maar raakt desondanks betrokken bij het mysterie van enkele vermiste meisjes uit de buurt. En nu moet ze ineens samenwerken met een flamboyante, flirterige vampier om hen op tijd te vinden.</p><p>Devraj Kumar heeft alles al eens gezien en meegemaakt. Driehonderd jaar ronddwalen over de aarde als een Stygorn—een legendarische vampierstrijder die in de schaduw opereert—brengt zo zijn voordelen met zich mee. Maar inmiddels is de verveling toegeslagen. Tot hij – letterlijk – botst op een intrigerende heks tijdens een opdracht in New Orleans. Gefascineerd door haar weerstand tegen zijn charmes, kan Devraj het niet laten haar uit te dagen. Hij wil haar beter leren kennen.</p><p>Gelukkig voor hem is Isadora gerekruteerd door de leider van het vampiergilde om Devraj te helpen met de vermissingszaak. Tussen een Bollywood-marathon, een bovennatuurlijke datingapp, een geheimzinnig pakketje en verleidelijke rijlessen door, raakt Isadora onomkeerbaar in het nauw. En Devraj? Hij weet het zeker: dit is blijvend.</p><p>‘Juliette Cross weet de paranormale romance-snaar precies goed te raken. Don’t Hex and Drive combineert perfect alle elementen van een onweerstaanbaar verhaal: liefde, humor, sexy heat en een beetje mysterie. ★★★★★’ - LitBuzz </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Juliette Cross</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De memoires van Br. Martinus Metgod]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551588/de-memoires-van-br--martinus-metgod-kees-postma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551588/de-memoires-van-br--martinus-metgod-kees-postma"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.414Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De eigenaardige entree van kandidaat Keizer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443551588?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694346757&sig=425dabc83de902c89b2add937a3f2554d069de6ca8214c640bb4a96b10d77dc5&width=320" alt="Omslag van 'De memoires van Br. Martinus Metgod'" title="Omslag van 'De memoires van Br. Martinus Metgod'">
<p>De memoires van Br. Martinus Metgod, geschreven door Kees Postma, zijn de fictieve memoires van een ervaren predikant. Ds. Martinus Metgod, kroonprins van de baptistenpredikers, vecht al jarenlang tegen zijn eigen demonen. Wanneer hij wordt beschuldigd van grensoverschrijdend gedrag, lijkt het einde van zijn glansrijke carrière in zicht. Terwijl hij onder het vergrootglas van kerkelijk Nederland ligt, komt de jonge kandidaat David Keizer bij hem stagelopen. Hij haalt Martinus het bloed onder de nagels vandaan door zijn stupide acties, maar legt ook akelig vaak de vinger op de gevoelige plek. Wordt het buigen of barsten? In Martinus’ memoires wordt duidelijk dat de grens tussen goed en fout soms maar flinterdun is. Dat genade schenken en genade ontvangen twee verschillende dingen zijn. Een boek dat de hedendaagse cancelcultuur aan de kaak stelt en de onvermijdelijke vraag stelt: wie ben ik nog als ik val?</p><p>Dit derde boek van Kees Postma gaat chronologisch vooraf aan zijn eerste twee boeken, De retraite en De Hemel op Aarde conferentie; alle delen zijn uitstekend op zichzelf te lezen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kees Postma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Werken met WOW]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090785/werken-met-wow-klaske-veth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090785/werken-met-wow-klaske-veth"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.586Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gids voor plezier en voldoening in de tweede helft van je loopbaan]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443090785?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760734298663&sig=38785e161d2abaa775aa9828e6287246cd8b745b5a5ca4d8e21a1f60ad79564a&width=320" alt="Omslag van 'Werken met WOW'" title="Omslag van 'Werken met WOW'">
<p>Als je maar lang genoeg ademt, glij je vanzelf in de tweede helft van je (werk)leven. Dat kan met een WOW-gevoel; a spark of joy! Dit boek geeft je antwoord op de vraag: hoe draag jijzelf bij aan een betekenisvol werkleven tot én na je pensioen? Werken met WOW gaat óók over de groeiende groep gepensioneerden die (deels) blijven werken, de bridgeworkers. Hoe doen zij dat duurzaam en met plezier?</p><p></p><p> WERKEN MET WOW geeft je inzicht in de soms schokkende beelden en (deels) geruststellende feiten vanuit de wetenschap. Ook geeft het handvatten hoe je op eigen wijze diepgang kunt geven aan die tweede helft van je loopbaan. Moraal van het verhaal: het beste moet nog komen! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Klaske Veth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lessons in Faking]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728147/lessons-in-faking-selina-mae</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728147/lessons-in-faking-selina-mae"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.789Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728147?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697170818&sig=ae9569e14275aeba12400b46ac05f70297a4221dd2e1d7912b2f3c66cb303a0e&width=320" alt="Omslag van 'Lessons in Faking'" title="Omslag van 'Lessons in Faking'">
<p>There's one thing Athalia Pressley wants more than anything: Her twin brother's affection. Since their parents' death, Henry hasn't given her much of it - until a halfway-to-failed class and the need for a tutor land Athalia in his enemy's lap. Suddenly she's awarded Henry's undivided attention, and if she wants to keep it that way, she needs Dylan McCarthy Williams' help.  Athalia's not fond of her brother's rival, his slick comments, or that know-it-all attitude. Not even the fluffy hair, dreamy eyes, or body of a college soccer player help. But through forced laughs and fake dates, it seems the two can leave their bickering behind to chase one common goal: A Pressley's attention. 'Lessons in Faking' is the first book in Selina Mae's runaway hit series Hall Beck University. The story continues in the next books in the series, 'Lessons in Forgiving' and 'Lessons in Falling'. This is the English language edition. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Selina Mae</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verstrikt in fictie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223866/verstrikt-in-fictie-kasey-stockton</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223866/verstrikt-in-fictie-kasey-stockton"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.046Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223866?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697311682&sig=47be99e8619eee2da66b9009464d302ac88390b37e2d5216613779c2c1cd000d&width=320" alt="Omslag van 'Verstrikt in fictie'" title="Omslag van 'Verstrikt in fictie'">
<p>In de heerlijke feelgoodroman 'Verstrikt in fictie' volgt Kasey Stockton het leven van de 26-jarige Charlotte Lucas (Charlie voor vrienden), die groot fan is van kostuumdrama's. Tegelijk benadrukken deze verhalen pijnlijk het uitblijven van haar eigen happy ending. Haar grootste angst: eindigen als oude vrijster, net als haar naamgenoot uit 'Pride & Prejudice'.</p><p> Wanneer Charlie op een dag wordt gevraagd met de aantrekkelijke Liam Connell naar een bal te gaan, lijkt die angst even verdwenen. Maar na de magische avond moet ze de waarheid onder ogen zien: Liam is knap, populair en… compleet onbereikbaar voor haar. En toch… Sinds die ene avond lijkt Liam ineens overal op te duiken en hoe erg ze ook haar best doet, het lukt haar niet hem te ontlopen. Hoe kan Charlie haar romantische fantasieën nou voorgoed achter zich laten als de werkelijkheid gekker lijkt dan fictie? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kasey Stockton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kunstdief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522367X/de-kunstdief-michael-finkel---kristine-ellingsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522367X/de-kunstdief-michael-finkel---kristine-ellingsen"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:21.722Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een waargebeurd verhaal over liefde, misdaad en een gevaarlijke obsessie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522367X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760876208545&sig=e0996d21d897ebcbf5812e77cafc3aa843706a1b7a8de1f726e86db9ef8cec5a&width=320" alt="Omslag van 'De kunstdief'" title="Omslag van 'De kunstdief'">
<p>Verhalende beschrijving over de activiteiten van een beruchte kunstdief die in bijna acht jaar tijd meer dan tweehonderd kunstwerken stal uit musea en kathedralen in heel Europa. Met kaart en illustraties in zwart-wit.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Michael Finkel</name>
        </author>
        <author>
            <name>Kristine Ellingsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als de dag aanbreekt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223939/als-de-dag-aanbreekt-gabrielle-meyer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223939/als-de-dag-aanbreekt-gabrielle-meyer"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.299Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223939?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695140802&sig=5301f3ec8a3e8ab6cb81e4e19614307e536b53ef53ce59e5099dbb26d881d877&width=320" alt="Omslag van 'Als de dag aanbreekt'" title="Omslag van 'Als de dag aanbreekt'">
<p>In 'Als de dag aanbreekt', het eerste deel van de 'Timeless'-serie van Gabrielle Meyer, kan Libby dankzij een speciale gave twee levens leiden. In het ene werkt ze bij een openbare drukker en ontmoet ze haar ware liefde. Tegelijkertijd zet ze met haar steun voor de Amerikaanse Revolutie haar leven op het spel. In het andere leven geniet ze van het glamoureuze 20e-eeuwse New York, maar kan ze haar strijd voor het vrouwenkiesrecht niet voortzetten en wordt ze gedwongen te trouwen met een rijke heer.  Tot haar 21e levensjaar mag Libby vrij bewegen tussen beide werelden, maar op haar volgende verjaardag moet ze een keuze maken voor het ene leven en het andere voorgoed vaarwelzeggen. Kiest ze voor een onzeker bestaan in de turbulente 18e eeuw met de liefde van haar leven of voor een stabiele toekomst vol rijkdom met een man die ze niet kent? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gabrielle Meyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onzichtbaar ziek zijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223718/onzichtbaar-ziek-zijn-meghan-o-rourke</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223718/onzichtbaar-ziek-zijn-meghan-o-rourke"/>
        <updated>2025-10-20T07:14:22.029Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de stille epidemie van chronische en auto-immuunziekten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223718?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760944461816&sig=da308110c7b120defd3e7155acbed4baad3763763ef86818160056407889c0e2&width=320" alt="Omslag van 'Onzichtbaar ziek zijn'" title="Omslag van 'Onzichtbaar ziek zijn'">
<p>Persoonlijk onderzoek naar chronische en auto-immuunziekten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Meghan O'Rourke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het onvergetelijke yes-project]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223742/het-onvergetelijke-yes-project-courtney-walsh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223742/het-onvergetelijke-yes-project-courtney-walsh"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:28.285Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223742?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760703914723&sig=27798f222e8faaba2671e66f688f1bb1db43f658ce685d8ba20d03ec0bf132f8&width=320" alt="Omslag van 'Het onvergetelijke yes-project'" title="Omslag van 'Het onvergetelijke yes-project'">
<p>'Het onvergetelijke yes-project' van Courtney Walsh gaat over een jonge vrouw die na een onverwachte gebeurtenis besluit haar leven drastisch om te gooien, ja voor ja. Kelsey Worthington heeft haar leven op de rit. Ze is dan wel niet de auteur die ze hoopte te zijn en loopt dagelijks het vuur uit de sloffen voor een baas die haar niet ziet staan, maar ze is blij met haar stabiele inkomen. En haar stabiele leven.</p><p> Als ze na een bijna-doodervaring de succesvolle, maar doodzieke zakenvrouw Georgina ontmoet, beseft ze echter dat ze niet zo wil eindigen: vol spijt over alle dingen die ze had kúnnen doen. Daarom besluiten ze samen één zomer lang ja te zeggen tegen alle uitdagingen die hun pad kruisen. Een heerlijke feelgoodroman over liefde, vergeving, spijt en romantiek die begint met dat ene woordje: ja. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Courtney Walsh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bloeitijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223971/bloeitijd-ulrika-lagerlo-f</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223971/bloeitijd-ulrika-lagerlo-f"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.792Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223971?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694116920&sig=9cb9460021ba04a09a738ef74273ec2c8839d59589dc7a6768761ac6ba897498&width=320" alt="Omslag van 'Bloeitijd'" title="Omslag van 'Bloeitijd'">
<p>1938. Siv moet de bossen intrekken om als kok te werken in een houthakkershut in Västerbotten. Diep in het woud en in de kou moet ze de hut schoonhouden en koken voor tien man. Wanneer ze rendierherder Nila tegenkomt, worden ze op slag verliefd… 2022. Eva werkt voor een bosbouwbedrijf en wordt naar Västerbotten, het gebied waar ze is opgegroeid, gestuurd om protesten tegen de houtkap de kop in te drukken. Terwijl het conflict escaleert tussen het bedrijf en de bewoners ontdekt ze steeds meer over haar familie, met name over haar oma Siv… Bloeitijd van Ulrika Lagerlöfis geïnspireerd op de familiegeschiedenis van Lagerlöf en is het eerste deel in een trilogie waarin de vrouwen en de Zweedse natuur centraal staan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ulrika Lagerlöf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slowaaks]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223793/slowaaks--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223793/slowaaks--"/>
        <updated>2025-10-21T07:14:28.556Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223793?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760971618053&sig=3c04ebbea95fb207957930b4200eba95eb6e7a3199fd78f215829b60d849d6ec&width=320" alt="Omslag van 'Slowaaks'" title="Omslag van 'Slowaaks'">
<p>Toeristische conversatiegids.</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vernieuw je brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224005/vernieuw-je-brein-alberto-villoldo</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224005/vernieuw-je-brein-alberto-villoldo"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.989Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zo blijven je hersenen jong en gezond]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455224005?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694856944&sig=2a136ca64c0426571e64c53e137164d09b9eaad0a1858bc64cf09cc9dde9f3c4&width=320" alt="Omslag van 'Vernieuw je brein'" title="Omslag van 'Vernieuw je brein'">
<p>'Vernieuw je brein' van Alberto Villoldo voorkomt niet dat je ouder wordt (gelukkig maar!), maar leert je wel hoe je veroudering kunt tegengaan en zelfs terug kunt draaien door je hersenen in optimale gezondheid te brengen. Door middel van een optimale mix van moderne wetenschap en oude sjamanistische wijsheid geeft Villoldo je hiertoe de juiste tools in handen.  Gezonde hersenen vormen de basis voor een gezonder en prettiger leven. Hiertoe moet je je lichaam in optimale conditie brengen door onder andere verouderde cellen te elimineren, je hersenen en lichaam te ontgiften, ontstekingen in je lichaam te reduceren, de groei te bevorderen van hersencellen die neuroplasticiteit ondersteunen en nog veel meer.  Onze huidige manier van leven is verre van optimaal om gezond oud te worden, maar met de tips van Alberto Villoldo kun je je leefstijl aanpassen. Inclusief recepten, meditatietechnieken en het 'Grow a new brain-programma'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alberto Villoldo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De dochter van de indigoplantage]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223858/de-dochter-van-de-indigoplantage-laura-frantz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223858/de-dochter-van-de-indigoplantage-laura-frantz"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.161Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223858?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694138358&sig=d0c94bcc30459d8319cb9ba3576065336cd8717e5c7a037d19129f84a27c497b&width=320" alt="Omslag van 'De dochter van de indigoplantage'" title="Omslag van 'De dochter van de indigoplantage'">
<p>In 'De dochter van de indigoplantage' vertelt Laura Frantz het verhaal van Juliet Catesby, die samen met haar vader en zus indigo verbouwt op hun plantage in Virginia. Voor de export hiervan zijn ze afhankelijk van de machtige Buchanan-clan in Schotland. Wanneer Leith, de erfgenaam van deze clan, afreist naar Virginia, ontdekt Juliet tot haar grote schrik dat zij aan hem is uitgehuwelijkt om de schulden van haar familie af te betalen.</p><p> Ondanks haar aanvankelijke weigering met hem te trouwen, dwingt een onverwachte gebeurtenis Juliet om samen met Leith en haar zus Virginia te ontvluchten. Eenmaal aangekomen in Glasgow ontdekt ze dat de man die haar uit de financiële problemen heeft gered háár hulp misschien nog wel harder nodig heeft. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Laura Frantz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kracht van woede]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223831/de-kracht-van-woede-jennifer-cox</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223831/de-kracht-van-woede-jennifer-cox"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:31.200Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Uit je boosheid voor een betere gezondheid]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223831?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695972588&sig=fc1ac12fa5353be74bc4161f99bba913b9b11a7082400411d00cfd93924ec582&width=320" alt="Omslag van 'De kracht van woede'" title="Omslag van 'De kracht van woede'">
<p>Vrouwen leren van jongs af aan om lief, geduldig en beheerst te zijn. Maar wat gebeurt er als je boosheid onderdrukt? In De kracht van woede laat psychotherapeut Jennifer Cox zien hoe onderdrukte woede schadelijk kan zijn voor je mentale en fysieke gezondheid – en hoe je deze emotie op een gezonde manier kunt uiten.</p><p>Dit boek helpt je:  De impact van onderdrukte boosheid te begrijpen; Je woede op een constructieve manier te uiten; Meer innerlijke rust en zelfvertrouwen te vinden; De kracht van emoties te gebruiken voor positieve verandering.  ‘Een openbaring en hulpbron voor niet alleen vrouwen, maar iedereen.’ – Soraya Chemaly, auteur van Fonkelend van woede </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer Cox</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde op een tandem]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522398X/liefde-op-een-tandem-becca-kinzer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522398X/liefde-op-een-tandem-becca-kinzer"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:25.177Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522398X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694221711&sig=f75eb899265e9492a454aea8ba6f7cd32c12dbe700c61ad7f92a281c1e556a25&width=320" alt="Omslag van 'Liefde op een tandem'" title="Omslag van 'Liefde op een tandem'">
<p>In 'Liefde op een tandem' neemt Becca Kinzer de lezer mee op een razendsnelle roadtrip boordevol humor, ongemakkelijke momenten en romantiek.  Na haar verbroken verloving heeft de introverte Charlotte Carter eindelijk een stabiel bestaan als muziekdocente. Dat bestaan begint echter te wankelen wanneer het muziekprogramma van haar school vanwege geldnood dreigt te verdwijnen. Charlotte heeft er alles voor over om haar baan te redden, zelfs als ze daarvoor een creatieve oplossing moet verzinnen… Toen de avontuurlijke Zach Bryant afreisde naar zijn geboortestad om de bruiloft van zijn broer bij te wonen, had hij nooit durven denken dat hij de ex-verloofde van zijn broer tegen het lijf zou lopen. Laat staan dat ze samen op een tandem zouden belanden om geld op te halen voor een muziekprogramma dat op instorten staat. Maar hoe kan hij nee zeggen als hij het geld zelf ook best goed kan gebruiken? Terwijl de tocht vordert proberen de twee tegenpolen hun verschillen zoveel mogelijk opzij te zetten om hun doel te behalen – maar intussen vragen ze zich af of deze fietstocht niet slechts het begin is van hun grootste avontuur tot nu toe. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Becca Kinzer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Paul Elstak]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224021/paul-elstak-boris-van-zonneveld</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224021/paul-elstak-boris-van-zonneveld"/>
        <updated>2025-10-24T07:13:11.319Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[life is like a dance; mijn verhaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455224021?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761273822113&sig=ed828493008ab788c7e86fe903f8d32d00089a877550cf6da176e635d090fa9e&width=320" alt="Omslag van 'Paul Elstak'" title="Omslag van 'Paul Elstak'">
<p>Biografie over Paul Elstak.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Boris van Zonneveld</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pools]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223726/pools-van-dale-lexicografie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223726/pools-van-dale-lexicografie"/>
        <updated>2025-10-24T07:13:14.334Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223726?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761289991441&sig=54eb6d7be738a0790e57011b626079302a1b8a4f2c6becac97ba1efbedcbe371&width=320" alt="Omslag van 'Pools'" title="Omslag van 'Pools'">
<p>Toeristische conversatiegids.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Van Dale Lexicografie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Beijing bedrog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223874/het-beijing-bedrog-joel-c--rosenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223874/het-beijing-bedrog-joel-c--rosenberg"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.503Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223874?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695123940&sig=4938b5f6c797b4f6fc7f53b1fdef8338c22c5b6e926c846dd105e68da825c3fe&width=320" alt="Omslag van 'Het Beijing bedrog'" title="Omslag van 'Het Beijing bedrog'">
<p>In 'Het Beijing bedrog', het zesde deel van Joel C. Rosenbergs geopolitieke thrillerserie, staat CIA-agent Marcus Ryker opnieuw voor een uitdaging van mondiale proporties. Dit keer dreigt er gevaar vanuit China, dat Taiwan wil binnenvallen om zo een catastrofe te veroorzaken op het wereldtoneel. Terwijl de Amerikaanse president nietsvermoedend een handelsakkoord probeert te sluiten, bereidt China in het diepste geheim een verschrikkelijke aanval voor die erop gericht is Amerika's macht in de Stille Oceaan te ondermijnen. Intussen leidt Marcus' zoektocht naar 's werelds meest gezochte terrorist hem naar Pakistan. Daar ontrafelt hij in een hypermodern lab een angstaanjagend geheim. Maar een inschattingsfout leidt tot een explosie die de hele stad in puin legt… In deze meeslepende thriller in de bestsellerreeks van Rosenberg belanden Ryker en zijn team opnieuw in een race tegen de klok waarin ze alles op alles moeten zetten om de terroristische plannen te dwarsbomen en een kernoorlog te voorkomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joel C. Rosenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Crossroads]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223955/crossroads-devney-perry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223955/crossroads-devney-perry"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694544539&sig=87979d030517265ff80dc4dce54ede2b9710367e57f2ea4901664fa62d5abd8f&width=320" alt="Omslag van 'Crossroads'" title="Omslag van 'Crossroads'">
<p>In 'Crossroads' brachten Indy en West hun zomers jarenlang samen door op de ranch van zijn familie. Hij was haar beste vriend én de jongen die haar hart stal. Maar toen Indy drieëntwintig was, dreef het leven hen uit elkaar. Jaren later is Indy terug. Niet als gast, maar als de nieuwe eigenaar van de ranch. West moet niets van haar hebben, maar ook hij weet dat Indy misschien wel de enige is die de ranch kan redden… Kunnen Indy en West hun pijnlijke verleden achter zich laten of zorgt de gedwongen samenwerking voor een definitief afscheid? De meeslepende cowboy-romance 'Crossroads' is het eerste deel in de Haven River Ranch-serie van bestsellerauteur Devney Perry. Voor alle lezers van Elsie Silver en Lyla Sage. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Devney Perry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fries]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223963/fries--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223963/fries--"/>
        <updated>2025-10-24T07:13:15.076Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223963?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761289994457&sig=23e50922c693f58fdf6444ac97c534ecef6904518eba6b660dd03138e4d272c3&width=320" alt="Omslag van 'Fries'" title="Omslag van 'Fries'">
<p>Toeristische conversatiegids.</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zuiver bedrog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223815/zuiver-bedrog-andrew-huff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223815/zuiver-bedrog-andrew-huff"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:28.843Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223815?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695464657&sig=5620e60883afb4bc4fcc486dd5a91ce1d085580986490ccc8aa64fdb6d011e3a&width=320" alt="Omslag van 'Zuiver bedrog'" title="Omslag van 'Zuiver bedrog'">
<p>'Zuiver bedrog' is het derde en laatste deel in de razendspannende John Cross-trilogie van Andrew Huff. Ooit verliet hij de CIA om predikant te worden. Toen liet hij zijn kerk achter zich om het kwaad te bestrijden. Nu zit John Cross gevangen vanwege poging tot moord. Betekent dit het einde van zijn carrière en van het leven dat hij tot nu toe gekend heeft? Of is er meer aan de hand?</p><p> Journaliste Christine Lewis rust niet voordat ze dit tot de bodem toe heeft uitgezocht. Maar in haar zoektocht naar antwoorden stuit ze op een cyberterroristisch plot dat de machtsverhoudingen op aarde voorgoed kan veranderen. John Cross belandt in een race tegen de klok waarin hij moet samenwerken met de geheime inlichtingendienst om een kernoorlog te voorkomen en de levens te redden van eenieder die hem dierbaar is. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Huff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Italiaans]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223912/italiaans--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223912/italiaans--"/>
        <updated>2025-10-24T07:13:15.674Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223912?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761289995200&sig=e0aafacddddc279d72028a3a04fcfe2fce057dacc22e53f09064a0ee8adb5623&width=320" alt="Omslag van 'Italiaans'" title="Omslag van 'Italiaans'">
<p>Toeristische conversatiegids.</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor vrouwen die piekeren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223998/voor-vrouwen-die-piekeren-susan-nolen-hoeksema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223998/voor-vrouwen-die-piekeren-susan-nolen-hoeksema"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.859Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Stop met malen en leef zorgelozer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223998?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760701921166&sig=de582c2e1877b45d1066e91e63d70832e3ba3f7f7e4364c3ad28ae0e1968ce79&width=320" alt="Omslag van 'Voor vrouwen die piekeren'" title="Omslag van 'Voor vrouwen die piekeren'">
<p>Uit onderzoek blijkt dat vrouwen vaker last hebben van piekergedachten, wat kan leiden tot gevoelens van machteloosheid, stress en zelfs depressie. Psycholoog Susan Nolen-Hoeksma legt uit waarom dat zo is en hoe irrationele gedachten ontstaan. Gelukkig biedt het ook een oplossing: leer hoe je deze schadelijke gedachtepatronen herkent en actief doorbreekt. Voor vrouwen die piekeren biedt inzichten en strategieën om uit de vicieuze cirkel van negatieve gedachten te stappen, om meer rust en balans in je hoofd te krijgen. Wil jij stoppen met malen en je weer vrij voelen? Dan is dit boek een must-read! Begrijp waarom vrouwen vaker piekeren;Leer negatieve denkpatronen herkennen;Ontdek effectieve technieken om piekeren te stoppen. 'De vraag of de auteur iets op het spoor was, werd onmiddellijk duidelijk door de eensluidende reactie van vrouwen: Ik weet precies waar ze het over heeft!' – The Washington Post </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Nolen-Hoeksema</name>
        </author>
    </entry>
</feed>