<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.xml"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Girl at the Window]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594251/the-girl-at-the-window-frank-peters</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594251/the-girl-at-the-window-frank-peters"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594251?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754557519012&sig=11def697bd06996f746319b08a09e3c74e8ca3e50b24fdcc7fe674625a8bf470&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594251"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Rick Walters, an amateur genealogist, discovers the name Marie de la Motte in the archives. In 1666, Marie persuades Willem Bolnes - the brother-in-law of the famous painter Johannes Vermeer - to escape from a workhouse in Delft with her help. Where does their journey lead, and what secret do they carry? Rick, along with Sandra Mulder, a well-known TV presenter, dives into the history of Willem and Marie, embarking on a search more thrilling than they ever imagined. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De patiënt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594219/de-patie-nt-petra-spark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594219/de-patie-nt-petra-spark"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594219?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754554723106&sig=b711751a81089b37d878412ee14a0b32faf125f33e867a16be55ef94b18ad9db&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594219"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA['Ik ken jouw geheim. Ik weet wat je met dat meisje deed.' Wanneer Peggy Vermoes die woorden uitspreekt, verstijft Vincent Roels. Weet zijn patiënt echt wat hij al die jaren verborgen hield? Of speelt ze een gevaarlijk spel? Terwijl Vincent alles op alles zet om zijn geheim te beschermen, raakt hij verstrikt in een beklemmende spiraal van wantrouwen, chantage en wraak. De grens tussen dader en slachtoffer vervaagt. En er zal een prijs worden betaald. Petra Spark (1976) schrijft psychologische thrillers die onder je huid kruipen en je meesleuren tot de laatste bladzijde. De Patiënt is een beklemmende thriller die haar kenmerkende stijl perfect belichaamt. In 2017 debuteerde ze met de thriller Artikel13, bij Houtekiet, een imprint van Veen, Bosch & Keuning. 'Met haar ultrascherpe, doch toegankelijke pen, zet Spark opnieuw een sterke thriller neer.' **** Guy Doms, Hebban recensent 'Spark zet een indrukwekkend sterk psychologische verhaallijn neer, welke de lezer maar moeilijk los zal laten.' ***** Moon Kager, Mustreads or Not 'Een echte pageturner. Ingenieus opgebouwd en knap geschreven. Een Belgische topper in het genre.' **** Guido, Goodreads Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doorgeschoten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594235/doorgeschoten-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594235/doorgeschoten-marco-knauff"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594235?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754561220556&sig=30e0f861af4f5631f2bb8584d31dfc6f9ee8b2f40942289628bdb50484d5001c&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594235"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Kerst in Bermhoven. Iedereen maakt zich op voor gezellige dagen met familie en vrienden. Maar de feestelijkheden lijken ver weg voor rechercheurs Marieke de Zwart en Robin Groeneveld. Zij maken overuren na de liquidatie van Fons de Wissel. De zzp'er in de computerbranche wordt op koelbloedige wijze doodgeschoten wanneer hij zijn vaste avondronde maakt met zijn huisdier Winston. Korte tijd later volgt de vermissing van taxichauffeur Menno van der Weiden. Na een rit met twee passagiers heeft zijn vriendin Inge niets meer van hem vernomen. Door alle drukte op bureau De Diamant krijgt de zaak niet meteen prioriteit. Tegen het emotionele eind van het jaar is een tijdelijke verdwijning immers niet ongebruikelijk. Toch zit het Marieke en Robin niet lekker. Hoewel ze hun handen vol hebben met het verhoren van buurtgenoten van Fons, besluiten ze ook de gangen van Menno na te gaan. En dan raken ze in gesprek met twee tieners die het op de avond van de moord aan de stok kregen met Fons. Weten zij meer over de moord op de computerprogrammeur? Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Astarte]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594200/astarte-petra-spark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594200/astarte-petra-spark"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594200?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754555468518&sig=11a3ef081f1c145ba23ce833b937703f82df98709ae2663126bc727a9f55d8f6&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594200"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Een onopgeloste moord. Een verdwenen vrouw. Een duister geheim dat vijftig jaar verborgen bleef. Wanneer het levenloze lichaam van een vrouw wordt aangetroffen in een ondergrondse parkeergarage, wordt rechercheur Sam Faingart belast met het onderzoek. Samen met forensisch patholoog Olivia Vandenberghe ontdekt hij tijdens de autopsie een lugubere aanwijzing. De zaak neemt een onverwachte wending wanneer menselijke resten worden gevonden in een Vilvoords kasteel en er meerdere vrouwen verdwijnen. Wat verbindt deze gruwelijke ontdekkingen met een moord die decennia geleden plaatsvond? Terwijl Sam en Olivia dieper graven, ontrafelen ze een web van leugens, familiegeheimen en wraak. Maar hoe dichter ze bij de waarheid komen, hoe gevaarlijker het wordt. Astarte is een meeslepende thriller van Petra Spark die de lezer meeneemt op een huiveringwekkende reis door het verleden en heden, waar niets is wat het lijkt. Petra Spark (1976) schrijft psychologische thrillers die onder je huid kruipen en je meesleuren tot de laatste bladzijde. In 2017 debuteerde ze met de thriller Artikel13 bij Houtekiet, een imprint van Veen, Bosch & Keuning. Astarte is een van haar meest beklijvende werken. 'Een spannend misdaadverhaal, vol vaart.' **** Guy Doms, Hebban Recensent 'Een thriller waarin de lezer zich even helemaal kan verliezen.' ***** Moon Kager, Mustreads or Not Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kansloos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594227/kansloos-petra-spark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594227/kansloos-petra-spark"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594227?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754556071744&sig=8ade73efd761cd899bc10d4c909185b59513c6797c570d59c05726c16ab3c575&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594227"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Zijn dood leek een ongeluk. Tot het volgende slachtoffer. Wanneer de negentienjarige zoon van de premier omkomt bij een tragisch ongeluk, lijkt het leven van het machtigste gezin van het land op zijn kop te staan. Maar dan volgt een ijzingwekkende boodschap: Jullie zoon was niet de eerste, maar hij is evenmin de laatste. Rechercheurs Roy en Sophia raken verwikkeld in een race tegen de tijd. Steeds meer jonge mannen met een link naar de premier sterven onder verdachte omstandigheden. De sleutel tot de ontknoping van de zaak lijkt in het verleden te liggen. Hoe ver reiken de geheimen en wie betaalt vandaag de prijs? Kansloos is een psychologische thriller die confronteert, beklijft en onder de huid kruipt. Precies wat je van Petra Spark mag verwachten. Petra Spark debuteerde in 2017 met de thriller Artikel13 bij Houtekiet, een imprint van Veen, Bosch & Keuning. KANSLOOS is haar zesde thriller. 'Kansloos is een knap in elkaar gezette psychologische thriller die heerlijk wegleest en menig lezer ademloos achter zal laten.' ***** vrouwenthrillers.nl 'Een meeslepende thriller met boeiende personages en een intrigerende plot.' **** Boeken-cast.nl Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grip op gevoel en emotie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43829002X/grip-op-gevoel-en-emotie-ammy-van-bedaf</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43829002X/grip-op-gevoel-en-emotie-ammy-van-bedaf"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43829002X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754557213037&sig=a35e8b6c8c9c28aabf39c3c4b1a2c7d7b84516be4291dfbd51a4bb54c122b8b8&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A43829002X"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Zo makkelijk als we de woorden 'gevoel' en 'emotie' in de mond nemen, zo weinig weten we ervan af. Wat is gevoel, wat is emotie en hoe verhouden deze begrippen zich tot elkaar?   Ammy van Bedaf ziet in haar coachingspraktijk voortdurend symptomen van een niet goed ontwikkeld gevoelsleven terugkomen bij haar cliënten. Ze piekeren veel, pleasen overmatig, zijn opgebrand, depressief, eenzaam, voelen schaamte of schuldgevoel, kunnen niet genieten en leven niet vanuit hun gevoel. Ammy ontdekte dat de oorzaak hiervan vaak terug te vinden is in hun jeugd.   Daarbij ondervond ze ook dat het onderscheid tussen gevoel en emotie cruciaal was. Ons gevoel is een zuivere leidraad en een onmisbaar sturingssysteem voor een positieve levensinvulling. Door je gevoel alsnog te leren ontwikkelen, ontdek je hoeveel levensvreugde dit brengt en daar profiteert je hele omgeving van mee. In dit boek leert Ammy van Bedaf je hoe je in vier stappen je gevoel ontwikkelt en een emotioneel intelligent leven kunt leiden.     Ammy van Bedaf (1960) was hoofdinspecteur bij de Amsterdamse politie en maar gooide na een burn-out het roer om. Ze genas niet alleen van haar burn-out, maar ook van haar relatieverslaving. Na afronding van de studie Arbeidspsychologie startte ze haar praktijk Loslaten.nu. In de Eendaagse Coaching geeft ze mensen inzicht in de specifieke uitingsvormen van hun patronen van vroeger, hoe ze die zelf onbewust in stand houden én hoe ze die kunnen omzetten in emotioneel gezond gedrag. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rechercheur De Klerck en de stille hoop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446937266/rechercheur-de-klerck-en-de-stille-hoop-p--dieudonne-</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446937266/rechercheur-de-klerck-en-de-stille-hoop-p--dieudonne-"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446937266?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754557316059&sig=ae6096376b7b99abd6406936fc1ab882165c81be866bfde13a45afbe15309e6a&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A446937266"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Op een kille, verstilde avond ontdekt een surveillerende agent een stervende man op het grote plein voor de Laurenskerk. Het blijkt te gaan om Casper Stokkentreeff, een student tegen wie aangifte werd gedaan inzake stalking. Na wat onsamenhangende woorden blaast hij de laatste adem uit. Slechts enkele ogenblikken later worden rechercheur De Klerck en zijn collega Klaver naar de plaats delict geroepen. Niet alleen de laatste woorden stellen hen voor een raadsel, ook de omstandigheden roepen vragen op. Casper strompelde door de stad. Waarom zocht hij nergens hulp? Wat was zijn bestemming? Maar vooral: wie martelde hem dagenlang en met welk oogmerk?   Rechercheur De Klerck en de stille hoop is het twaalfde deel in een detectiveserie over Lucien de Klerck en zijn assistent Ruben Klaver van de Rotterdamse recherche. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waarom ben ik zo moe ?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444450009/waarom-ben-ik-zo-moe---katrien-massa---peter-beschuyt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444450009/waarom-ben-ik-zo-moe---katrien-massa---peter-beschuyt"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444450009?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754563524593&sig=2a3f01ac383c31594298e3ed137e65028fe8420348c5f9e0b1453d6bc6ac8da9&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444450009"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Waarom zijn we zo moe? Maar vooral: hoe krijgen we meer energie? Ieders energiebalans werkt op een andere manier. De ene krijgt energie van een uurtje stevig sporten, de ander door een goed boek te lezen. Maar heb je ook al gemerkt dat je energie kan halen uit een fijne avond met vrienden of door je te engageren voor een goed doel? Dit boek leert jou de juiste keuzes maken over jouw unieke energiebalans, afhankelijk van jouw persoonlijke behoeften en doelen. De auteurs belichten samen met acht experts de vier domeinen van de menselijke energie: fysieke, mentale, relationele en existentiële energie. Hun inzichten leren je om meer grip te krijgen op de energie die je al hebt, en om die hoeveelheid beschikbare energie te vergroten. Peter Beschuyt en Katrien Massa zijn partners bij het adviesbureau Kessels & Smit en maken deel uit van Kopman, een multidisciplinair netwerk dat organisaties helpt om gezondere plekken te worden om in te werken en in te leven. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles wordt anders]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427619/alles-wordt-anders-koen-schoors</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427619/alles-wordt-anders-koen-schoors"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427619?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754563517084&sig=08ba1c0cd294299bdeaa37576886de7a49ef735116e51f59a3eb003155963ed2&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444427619"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Gemiddeld één keer om de zeventig jaar verandert alles in de wereld. Dit decennium zitten we aan zo’n kantelpunt. Maar gelukkig wordt alles anders, dat is onafwendbaar én wenselijk. Koen Schoors zet in dit boek zijn indrukwekkende toekomstvisie uiteen. Het is een visie van realisme – alleen pessimisten zullen het optimisme noemen. Onze economie en onze energiewinning zullen regionaler en duurzamer worden, we stappen af van globalisering en kortetermijnpolitiek. Onze industrie zal 100% circulair worden, waarbij al het afval als grondstof zal worden gebruikt. De wereldbevolking zal bijna overal flink dalen. Menselijke arbeid zal schaarser worden en daarom waardevoller. We krijgen allen meer vrije tijd. Bovendien zal artificiële intelligentie ons leven veel gemakkelijker en efficiënter maken. De grote uitdagingen (de klimaatopwarming, veroudering, oorlogen, migratie…) zullen we kunnen oplossen door een combinatie van technologie en een verandering van ons gedrag. Alles wordt dus anders, en vooral beter. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De helft van mij]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444354913/de-helft-van-mij-vanessa-maes</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444354913/de-helft-van-mij-vanessa-maes"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444354913?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754567562760&sig=559c28f571b157c2db718b98ad2f61297a292172ae0d162282aeb316b62f3ca5&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444354913"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Een (hoogconflict)scheiding is vaak dermate overweldigend dat je jezelf als ouder niet meer herkent. Wat betekent dit concreet voor jou en je kind? Hoe vind je het zelfvertrouwen terug dat je broodnodig hebt om je kind op een warme en consequente manier op te voeden? En wat als de andere ouder tegenwerkt? Dit boek is geschreven voor elke gescheiden ouder die op zoek is naar steun, erkenning en handvaten om zich opnieuw sterker te voelen én de beste versie van zichzelf te zijn voor het kind. Ook wanneer de strijd met de andere ouder nog hevig woedt of wanneer er veel verschillen en spanningen zijn tussen beide ouders. De helft van mij is gebaseerd op de visie van het zogenaamde Parallel Solo Ouderschap, een methodiek die werd ontwikkeld voor ouders in een complexe of conflictueuze scheiding. Maar de inhoud is zo herkenbaar dat de handvaten en oefeningen kunnen worden gebruikt door elke gescheiden ouder die zich soms onzeker voelt in zijn ouderschap. Het boek biedt psycho-educatie voor ouders, maar ook voor de mensen rondom hen, die hen willen steunen en helpen bij datgene dat voor elke ouder het belangrijkste is: er zijn voor de kinderen. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Plot]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393250/de-plot-jean-hanff-korelitz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393250/de-plot-jean-hanff-korelitz"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754563957497&sig=c697db4748ac861fbc67f20bd076e295130b1785467365df45d493ab429743de&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444393250"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Ooit schreef Jacob Finch Bonner een redelijk succesvolle roman, maar het lukte hem niet om een vervolg te breien aan dat succes. Vandaag is hij een nietsbetekenende schrijver die lesgeeft in een weinig hoogstaande opleiding in Vermont. Tot hij op een dag de verhaallijn steelt die door een van zijn studenten is bedacht. De inmiddels overleden student noemde de plot in kwestie een gegarandeerde bestseller. Met zijn nieuwe boek, Crib, oogst Bonner inderdaad wereldwijd succes en lofbetuigingen. Op het hoogtepunt van alle roem ontvangt de schrijver een anonieme mail met de boodschap: ‘Dief.’ De plot is een adembenemend spannende roman, een verhaal dat té goed is om niet te stelen. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dossier Paul - de volksjury]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393242/dossier-paul---de-volksjury-laura-scheerlinck---silke-vandenbroeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393242/dossier-paul---de-volksjury-laura-scheerlinck---silke-vandenbroeck"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754559982486&sig=9905b351f8e6ddd03f75ae7fae69637323b36d27ef9884a593b873eb348ff557&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444393242"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[5 april 1984. In het rustige Vlaamse polderdorp Doel wordt het lichaam van een man aangetroffen. Hij hangt tegen de onderste wiek van een windmolen, en over zijn hoofd zit een plastic zak. Rechercheur Danny Maes concludeert al snel dat het om Doelenaar Paul Brant gaat en dat hij werd vermoord, maar de dader kan hij niet vatten. Een jaar later gaat Karen Decoster als stagiaire aan de slag bij Het Algemeen Ochtendblad. Zij bijt zich opnieuw vast in het Dossier Paul. In deze interactieve whodunit ligt de waarheid in jouw handen. Volg de aanwijzingen, maak de juiste keuzes en los het mysterie samen met Karen op. Kun jij de zaak ontrafelen? Laura Scheerlinck en Silke Vandenbroeck lanceerden in 2017 ‘de volksjury’, de eerste true crime podcast in België. In 2021 verscheen hun eerste boek ‘de volksjury’, en in 2022 verscheen daarvan de opvolger. Beide boeken werden een bestseller. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lang zal je lever]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444322612/lang-zal-je-lever-amandine-de-paepe</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444322612/lang-zal-je-lever-amandine-de-paepe"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444322612?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754565257197&sig=04880c878ffca2c3c9fa88f62017b249b7c6732555942b598cb87570ea315682&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444322612"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[In de opvolger van de bestseller 'Er ligt meer op je lever dan je denkt' zoomt voedingswetenschapper Amandine De Paepe nog wat verder in op onze lever. Een orgaan waarvan de rol nog te vaak onderschat wordt. De auteur stipt het belang van een gezonde lever aan op allerlei vlakken. Zo heeft het orgaan invloed op de collageenproductie, de sterkte van onze gewrichten en speelt het een rol bij gewichtsverlies of PMS. Ook de invloed van de lever op de (peri)menopauze is niet te onderschatten. 'Lang zal je lever' wil aan de hand van praktische tips, life en food hacks jouw lever op lange termijn gezond maken en houden. De auteur ontkracht enkele hardnekkige mythes over voeding en geeft concrete tips om jouw dagelijkse routine moeiteloos in te ruilen voor een gezondere variant. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Refeel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444322604/refeel-martine-prenen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444322604/refeel-martine-prenen"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444322604?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754558160689&sig=58f5bf4c4bf5497de658d83ca7fa3c946771e4745e998ba4f56bdd1426712768&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444322604"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Het potje waar we niet alleen de sombere maar ook de gelukzalige emoties in bewaren? Dat vijzen we liefst zo snel mogelijk dicht. De ratio voert nog vaak het hoogste woord in onze maatschappij. En emoties uiten zien we als een teken van zwakte. Dus kroppen we ze op of kiezen we voor het pad van de minste weerstand: verdoving. Het gevolg? We krijgen last van PHPD: pijntje hier, pijntje daar. Aanhoudende hoofdpijn, chronische vermoeidheid of andere aandoeningen waar niemand blij van wordt… Klinkt herkenbaar? Gelukkig is er licht aan het einde van de kwaaltjestunnel: ons eigen lichaam. Het geeft ons signalen en wijst ons de weg naar wat we écht willen. Al moeten we er dan wel naar leren luisteren. Beter nog: we moeten leren luisteren naar de emoties die onder die signalen schuilgaan, aka de richtingaanwijzers van jouw leven. 'Refeel' helpt jou om jouw emoties te gebruiken als bouwstenen voor geluk, in plaats van bakstenen om jezelf mee te bekogelen. Yes, ook diegene die je zelf als ‘slecht’ labelt. Tijd om dat potje weer open te vijzen en ermee aan de slag te gaan. Van angst tot vreugde, in elk hoofdstuk neemt Martine Prenen een specifieke emotie onder de loep, doorspekt met inspirerende verhalen, praktische tips en krachtige rituelen. In dit boek vind je handige emotie-recepturen met tal van oefeningen en moderne en oudere wijsheden om jou opnieuw in touch te brengen met wat je voelt, overgoten met de vertrouwde Mar10-saus. Refeel and let’s get cooking. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geen vrede zonder wapens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393234/geen-vrede-zonder-wapens-roger-housen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393234/geen-vrede-zonder-wapens-roger-housen"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393234?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754565158464&sig=d7c7868bdadbcc3e7eb11f6c295c11f27a94d9755c509f37246dce814cb78816&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444393234"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[De voorbije tijden hebben de begrippen 'oorlog' en 'leger' ook bij ons enorm aan aandacht gewonnen. Vooral de oorlog in Oekraïne heeft ons gealarmeerd. Is (West-)Europa wel voldoende beschermd? Moeten we ons militaire apparaat niet versterken om de veiligheid van onze burgers, energievoorziening en havens te waarborgen? Hoe moet Europa zich opstellen in de mondiale machtsstrijd met Rusland, de VS/Navo en China als belangrijkste spelers? Zijn wapens noodzakelijk om de vrede te bewaren? Maken onderhandelingen en diplomatie (fluweel) meer kans als je militaire macht (ijzer) hebt? Roger Housen benadert het begrip oorlog vanuit de basis: welke doelen dient een oorlog, hoe kan je ze voorkomen, hoe kan je ze winnen zonder te veel schade, wat leert de geschiedenis ons erover? Hij duidt de oorlog in Oekraïne en de permanente strijd tegen onze samenleving tegen de achtergrond van 'de wereldmachten in conflict'. En hij blikt vooruit naar de oorlog van de toekomst, waarin de inzet van niet-militaire middelen steeds belangrijker zal worden. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het back-upplan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444572007/het-back-upplan-anneke-verbeeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444572007/het-back-upplan-anneke-verbeeck"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444572007?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754568634932&sig=44f828cf4efc70e58d984dd47c2afd8c3f77327b8efa909077cbbaefbb7ed791&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444572007"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Nek- en rugklachten ontstaan meestal geleidelijk. Beetje bij beetje bouw je de spierspanning op in je rug en nek. Beetje bij beetje vul je je emmer tot die op een dag overloopt. Je lichaam geeft met duidelijke pijnsignalen aan dat het NU tijd is voor verandering. Ontrafel aan de hand van dit boek welke triggers aan de basis liggen van jouw nek- en rugklachten. Welke soorten overbelasting krijgen jouw nek en rug te verduren? Wat probeert jouw lichaam je te vertellen met die vervelende nek- en rugpijn? En wat kan je er zelf aan doen? Stel je hoogstpersoonlijke back-upplan op en maak komaf met je chronische nek- en rugklachten. Een verfrissende, praktische kijk op nek- en rugpijn, bomvol advies en oefeningen om je klachten te verhelpen. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waarom we een zak chips altijd in één keer leegeten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571949/waarom-we-een-zak-chips-altijd-in-e-e-n-keer-leegeten-esther-aarts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571949/waarom-we-een-zak-chips-altijd-in-e-e-n-keer-leegeten-esther-aarts"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444571949?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754555432310&sig=9c035aa06e0b97c2625f2bfee006edf126a56163ccabcf02dc9016b8ed5d4774&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444571949"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Waarom kun je eindeloos chips eten, maar heb je al snel genoeg van worteltjes? Waarom grijp je naar comfort food als je je gestrest of verdrietig voelt? En waarom is het zo moeilijk om die verleidelijke chocoladereep bij de supermarktkassa te weerstaan? De antwoorden schuilen in je bovenkamer: onze hersenen bepalen ons (eet)gedrag. Maar wist je dat je met je eetgedrag ook invloed kunt uitoefenen op je hersenen? In Waarom we een zak chips altijd in één keer leegeten onthult professor Esther Aarts de complexe relatie tussen je voeding en je brein. Dat doet ze aan de hand van de nieuwste inzichten uit de neurowetenschappen en met een groot enthousiasme voor alles wat er in onze hersenpan gebeurt. Wat je eet heeft namelijk een diepgaande invloed op hoe je hersenen functioneren: van hoe gemotiveerd je je voelt tot hoe goed je impulsen kunt beheersen. Boordevol praktische tips om gezondere eetpatronen te integreren in je dagelijkse leven. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Je bent jong en je wilt... op eigen benen staan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44457199X/je-bent-jong-en-je-wilt----op-eigen-benen-staan-ce-dric-proost</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44457199X/je-bent-jong-en-je-wilt----op-eigen-benen-staan-ce-dric-proost"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44457199X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754555274156&sig=aa8f8ff1e168e8b834bf0b3932d83fc7a7863b46b45923ccc0339b7c9b5bd86d&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A44457199X"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Sta je op het punt het ouderlijk huis te verlaten? Ben je klaar voor de grote stap naar een eigen leven? Dan is Je bent jong en je wilt… op eigen benen staan jouw ideale overlevingsgids. Voor het eerst alleen gaan wonen kan overweldigend zijn. Er zijn zoveel zaken waaraan je moet denken. Zoveel keuzes die je kunt maken. Daar kun je best wat hulp bij gebruiken. Van het vinden van een baan, het zoeken van een geschikte woning, tot het beheren van je geld: Cédric loodst je er moeiteloos doorheen. Leer hoe je een financieel gezonde toekomst kunt uitbouwen, welke dingen je zeker in orde moet maken en hoe je je leven de best mogelijke start kunt geven. Aan de hand van duidelijke voorbeelden, persoonlijke ervaringen, handige checklists en nuttige bronnen geeft dit boek je alle tools om aan je nieuwe levensfase te beginnen en daar ten volle van te kunnen genieten. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Iedereen miljonair?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444586202/iedereen-miljonair--sarah-zwaenepoel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444586202/iedereen-miljonair--sarah-zwaenepoel"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444586202?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754555521687&sig=757a587ddee9183e805423ffa72920089d752d5b23ecec7a5853a85f0bd2d35a&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444586202"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Dit boek gaat niet over hoe je miljonair wordt. Want - spoiler alert - een Belg met een loopbaan van 45 jaar die 2000 euro netto per maand verdient, hééft al meer dan een miljoen euro verdiend. Als je als 65’+er geen spaargeld en geen huis hebt, wil dat zeggen dat je een miljoen euro hebt uitgegeven. Maar aan wat dan? Mensen denken vaak dat ze miljonair willen zijn, maar eigenlijk willen ze een miljoen kunnen uitgeven. En laat dat nu net twee tegengestelde zaken zijn. Rijkdom is nu eenmaal wat je niét ziet. Het zijn alle spullen die je niét hebt gekocht, zodat je kan sparen of investeren voor later. Iedereen miljonair? gaat over geld, maar het gaat vooral over jou. Wat streef jij na in jouw leven en hoe ga je dat bereiken? Geld kan verschillende dingen betekenen voor verschillende mensen. Maar geld is vooral potentieel. Je kan het veranderen in wat je maar wil! En daarom zijn de mogelijkheden van geld, wat je ermee doet en wat het betekent voor jou, eindeloos. Als je maar weet waar je mee bezig bent. In dit boek wijst Sarah Zwaenepoel jou op alle mogelijke opties zodat jij geïnformeerde en weloverwogen keuzes maakt. Want het gaat niet over hoeveel je verdient, het gaat om wat je ermee doet. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Word makelaar van je eigen woning]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571973/word-makelaar-van-je-eigen-woning-lien-de-wilde</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571973/word-makelaar-van-je-eigen-woning-lien-de-wilde"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444571973?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754555926772&sig=f91b298f08ce49e318579af8e1800ff06fc89d276dc5d099ad08ff7b22edb402&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444571973"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Heb je ooit al eens in het hoofd van een makelaar willen kijken? In Word makelaar van je eigen woning neemt makelaar Lien De Wilde je mee achter de schermen van de vastgoedwereld. Aan de hand van grappige anekdotes ontdek je alle geheimen en trucjes van het makelaarsvak. Blijven de heilige huisjes overeind of zakken ze als kaartenhuisjes in elkaar? Heb je verkoopplannen? Dan is dit boek de ideale gids. Lien geeft je alle tips en handvaten die je nodig hebt om je woning vlot zélf te verkopen met de professionele aanpak van een topmakelaar. En je ontdekt het antwoord op prangende vastgoedvragen zoals: ‘Hoe zorg ik ervoor dat zo veel mogelijk mensen mijn zoekertje zien?’, ‘Wat moet ik doen om de hoogste verkoopprijs te behalen?’ en ‘Hoe zorg ik dat een bod of verkoop juridisch in orde is en ik nadien niet in de problemen kom?’ Met de tips en tricks van een makelaar wordt jouw verkoop gegarandeerd een succes! Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[We zullen wind erven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442525443/we-zullen-wind-erven-gunnar-staalesen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442525443/we-zullen-wind-erven-gunnar-staalesen"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442525443?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754556125902&sig=f8a904e2743d869926c9bd84a7a4becf2f650f9e965ad5d76493f8e183fd4bbe&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A442525443"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Varg Veum is privédetective in het Noorse Bergen. Hij heeft een groot rechtvaardigheidsgevoel, is opportunistisch en anti-autoritair. Als Veum eenmaal aan een opdracht begint, ontdekt hij vaak het ene lijk na het andere, dit tot groot ongenoegen van de politie.  Hoewel Varg Veum normaal gesproken geen huwelijkszaken aanneemt, maakt hij een uitzondering wanneer zijn verloofde hem vraagt de vermiste echtgenoot van haar vriendin op te sporen. De man is directeur van een bedrijf dat een omstreden windmolenpark op het eiland Brennøy voor de Noorse westkust wil realiseren. Volgens geruchten was de man eerst een fel voorstander van de windmolens, maar zou hij later van mening zijn veranderd.   Op de dag dat investeerders de locatie van het te bouwen windmolenpark bezichtigen, komen fanatieke voor- en tegenstanders samen en gezamenlijk lopen ze naar de plek waar de windmolens moeten komen. En dan gebeurt er iets gruwelijks: een lichaam, vastgebonden op een kruis, rijst op boven de oceaan… Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Speelveld van de dood]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443287759/speelveld-van-de-dood-hetty-kleinloog</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443287759/speelveld-van-de-dood-hetty-kleinloog"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443287759?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754560205333&sig=cd55330f5475cb28e662425259bd11a0b2e208de4dfc15a555b777a7bf743582&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A443287759"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[De tweelingzussen Lisa en Kat Kauffmann zijn eigenaar van een bedrijfsrecherchebureau in hartje Amsterdam. Waar Lisa – opgeleid aan de politieacademie – de regels volgt, kleurt Kat – van origine journalist – nogal eens buiten de lijntjes. Hoewel hun gespannen relatie een soepele samenwerking in de weg staat, blijken ze juist door hun zussenband de meest ingewikkelde misdrijven op te kunnen lossen.   Matchfixing, witwassen, omkoping, technisch directeur van Ajax-Vrouwen Larissa Pastor realiseert zich dat met het succes van de voetbalvrouwen dergelijke malafide praktijken de club zomaar kunnen binnensluipen. Om risico’s in kaart te brengen en eventuele misdaden te voorkomen schakelt ze Kauffmann & Kauffmann Bedrijfsrecherche in. Al snel raken Lisa en Kat verstrikt in een wespennest van verraad, afpersing en zelfs moord…   Ook persoonlijk zijn het zware tijden voor de zusjes. Kat gaat door een diep dal nadat ze haar pasgeboren dochtertje aan Lisa heeft afgestaan. Ze twijfelt of ze de goede keuze heeft gemaakt, terwijl Lisa zich steeds meer aan Hannah gaat hechten. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De hondenman]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452353726/de-hondenman-toni-coppers---annick-lambert</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452353726/de-hondenman-toni-coppers---annick-lambert"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452353726?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754556582925&sig=45809fc3a0430578291f0ce3d143642cff60bacd41c289a2984f1c94086e0619&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452353726"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[DE HONDENMAN HOEVEEL WEEGT HET VERLEDEN? HOEVEEL KAN EEN HART VERDRAGEN? Commissaris Liese Meerhout is volop aan het verhuizen als zeilers het lichaam van een jonge vrouw uit het water halen. Ze werd misbruikt en gewurgd. Wanneer de politie ontdekt dat haar hart ontbreekt, wordt de link gelegd met cold cases uit Spanje en Duitsland. De moordenaar lijkt ongrijpbaar… Midden in het onderzoek gebeurt er in Lieses privéleven een drama. Wanneer er in Antwerpen opnieuw een slachtoffer valt, moet een rouwende Liese dieper gaan dan ooit in de jacht op haar eerste seriemoordenaar. ‘Pas op! Net als chocolade is het lezen van een Coppers-thriller verslavend lekker.’ - Moon Kager op Hebban ‘Hij is echt de beste misdaadauteur die we in Vlaanderen hebben. Dat valt niet te ontkennen.’ - Linda Asselbergs op website Flanders Literature ‘Fenomenaal hoe hij intens verdriet en moord in één misdaadverhaal combineert, maar vooral hoe menselijk en geloofwaardig het allemaal blijft. Coppers, hij blijft verbazen.’ - Karin Teirlynck op Boekenkrant.com Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De jongen in het graf]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452353734/de-jongen-in-het-graf-toni-coppers---annick-lambert</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452353734/de-jongen-in-het-graf-toni-coppers---annick-lambert"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452353734?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754560730277&sig=e1987043dc7cf399b3b3e9c781f406af29fb73abebf2827056f8c4a47c4c5570&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452353734"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[DE JONGEN IN HET GRAF EEN STERVENDE SERIEMOORDENAAR KENT GEEN BEROUW, MAAR WEL EEN GEHEIM… Leo Meersman is een van de wreedste seriemoordenaars van de laatste decennia. Commissaris Liese Meerhout weet dat dit het zwaarste dossier is uit het verleden van hoofdinspecteur Masson. Leo Meersman kreeg levenslang voor het misbruiken en vermoorden van zes jongens. Masson is ervan overtuigd dat het er zeven waren. Hij weet zeker dat ook de vijfjarige Arne in handen van Meersman is gevallen. Het lichaam van de jongen is echter nooit gevonden. Zonder lichaam geen bewijs, maar ook geen verwerking voor de familie. Het is een cold case die Masson al een halve carrière bezighoudt en die hem diep in zijn ziel raakt. Op zijn sterfbed vraagt Meersman onverwacht om Masson te zien. Hij wil hem iets vertellen… ‘De Vlaamse thrillerkoning geeft verveling geen kans.’ - Dirk Leyman in De Morgen ‘Liese Meerhout en Michel Masson voelen bijna als vrienden, zo goed heb ik hen door de jaren heen leren kennen.’ - Linda Asselbergs op website Flanders Literature ‘Pas op! Net als chocolade is het lezen van een Coppers-thriller verslavend lekker.’ - Moon Kager op Hebban Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uit liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448041863/uit-liefde-rita-spijker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448041863/uit-liefde-rita-spijker"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448041863?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754562055320&sig=802009a17d1948fcf74f32990fdcec306f339b13cc8f30083e44123e1311d979&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A448041863"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[‘Mooi, kwetsbaar, herkenbaar en dapper beschreven. Een monument voor de liefde.’ Mezza     Bij Zelda’s echtgenoot Arthur wordt ongeneeslijke kanker geconstateerd. Tegen haar wens in weigert hij reguliere behandeling en kiest voor alternatieve geneeswijzen. Zelda worstelt met hun verschil van mening, is hun huwelijk, ook al zijn ze al 45 jaar bij elkaar, hier wel tegen opgewassen? Mag je überhaupt een terminaal zieke echtgenoot verlaten?   Dan neemt het leven een nog grotere, bizarre wending. Om de kanker te kunnen genezen, zo beweert de alternatieve arts, moet de oorzaak ervan – het geheim – weggehaald worden. En Arthur doet een ongelooflijke bekentenis.     Gebaseerd op een waargebeurd verhaal - Jaren na het overlijden van haar echtgenoot vindt Rita Spijker een manier om haar verdriet en frustratie te verwerken. Ze schrijft de onmacht, woede en pijn van zich af in een verhaal, niets en niemand ontziend. Daarna herschrijft ze het tot een roman over Zelda en Arthur. Zonder wraak, zonder wijzende vinger. Uit liefde. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Achtervolgd door de dood]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443458081/achtervolgd-door-de-dood-gunnar-staalesen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443458081/achtervolgd-door-de-dood-gunnar-staalesen"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443458081?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754559489701&sig=0d7c71a4e9fb145ee7a3024df6bb70515422504ee27790b4f91afef15e37c199&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A443458081"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Varg Veum is privédetective in het Noorse Bergen. Hij heeft een groot rechtvaardigheidsgevoel, is opportunistisch en anti-autoritair. Als Veum eenmaal aan een opdracht begint, ontdekt hij vaak het ene lijk na het andere, dit tot groot ongenoegen van de politie.     Met de bus onderweg naar Bergen ziet Varg Veum dat twee meisjes bij een halte worden afgehaald door een jongeman met een kampeerbus. Een paar dagen later komt Veum in de krant een foto tegen van diezelfde jongen, erbij staat: MAN VERMIST. Hij zou meedoen aan een demonstratie tegen een zalmkwekerij in het plaatsje Solvik.   Veums natuurlijke nieuwsgierigheid is gewekt en hij reist af naar Solvik. Daar ziet hij bij toeval de kampeerbus in zee, onder het wateroppervlak is het dak nog net te zien. In de bus vindt de politie het lichaam van een jonge vrouw, de jongeman is nog altijd spoorloos. Zijn moeder, die weinig vertrouwen heeft in de politie, vraagt Varg Veum om hulp. En terwijl de protesten tegen de zalmindustrie steeds grimmiger worden, probeert Veum de geheimen van Solvik boven tafel te krijgen. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wevers van het verzet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326650/wevers-van-het-verzet-jeroen-kuypers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326650/wevers-van-het-verzet-jeroen-kuypers"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444326650?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754558466392&sig=80972dc7426991b37d4133ff7d4a766e777b90b29bea687160840f50b3a6ba32&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444326650"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Als Sylvia Dusault zich aansluit bij het verzet in Twente, verandert haar onbezorgde leven... Sylvia Dusault is dochter van een voorname textielfabrikant in Twente en werkt in het bedrijf van haar vader. Ze vindt haar leven saai en voelt zich opgesloten in het provinciale Oldenzaal. Liever was ze gaan studeren, maar dat mocht niet. Ook haar werk biedt geen uitdaging, het is immers niet de bedoeling dat een dochter zich met de bedrijfsvoering bemoeit. Maar als de oorlog uitbreekt en Sylvia zich aansluit bij het verzet, verandert haar leven. Onverschrokken voert ze de meest gevaarlijke opdrachten uit. Guy Meyer is korporaal in het Franse leger. Zijn onderdeel wordt naar Breda gestuurd om de Duitse opmars tegen te houden. Wat een zege zou moeten zijn, wordt een eindeloze terugtrekking, en Guy belandt als krijgsgevangene in kamp Bathorn, vlak over de grens in Duitsland. Lukt het hem daaruit te ontsnappen en Nederland te bereiken? Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Koude dood]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443291624/koude-dood-fedor-de-groot</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443291624/koude-dood-fedor-de-groot"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443291624?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754577104953&sig=5559aaf205551ee7fd45fc31cef3361a70e5bec5c664095f4590ae646dfa3472&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A443291624"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Een oud-politicus wordt dood aangetroffen in een flat in Utrecht, waarna een AIVD-rechercheur een schokkende ontdekking doet: een van de kamers lijkt precies op haar vroegere tienerkamer. Ze ontdekt bovendien dat de moord verband houdt met een Russische missie om CIA-agenten te elimineren...]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hunted Pack]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452306930/hunted-pack-layla-heart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452306930/hunted-pack-layla-heart"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452306930?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754564446427&sig=365176e7e4a8aea36452a708a1166917c3cb8e46dd49778f429b188878b5ee4d&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452306930"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[After their mission and movie date both went into unexpected directions, Vera and her pack now have a brand new mate, a bunch of kids and more new information about the Hearts than they know what to do with...   The previous night was supposed to be easy: Mathew and Riley would go on a mission, Vera and Jorge would go on a movie date to keep their mind off of things and Caleb was going to get some more work done on their new living room. It ended up very differently after Mathew found more than just the seeds they were supposed to steal when he entered the lab and when Vera snuck off to track down a new scent match, she caught people from the Hearts transporting a group of kids.  Vera's emotions are all over the place. The new scent match, a Beta man called Luca, has been traumatised by the Hearts for years, making it hard for him to be close to Vera, Mathew or Caleb. It's even worse when all she wants to do is to hide him in her nest until he feels better again and that's the one place he can't be. So, instead, she focuses on the other things that have to happen: find safe places to live for the kids they rescued, protect Luca's family and get information out of the three unwilling 'informants' they caught last night.  One thing becomes clear very quickly, the Hearts have been close on their heels for a while and they seem ready to jump...   This is the seventh novella following Vera and her mates in the Her Vicious Pack serial, a dark contemporary reverse harem/Why Choose romance set in a sweet Omegaverse world about a criminal found family empire with dreams of 'expanding the family'. This novella may include any of these elements: steamy scenes, 'I need tissues NOW' moments, cries of 'why, oh, why' and cliffhangers that make you bite your nails (and curse the author). This serial has MF, MM, FF and group scenes.  Please check the Look Inside for an up-to-date list of tropes and potentially sensitive topics!  Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spanning aan de Portugese kust]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452306922/spanning-aan-de-portugese-kust-ellen-van-herk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452306922/spanning-aan-de-portugese-kust-ellen-van-herk"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452306922?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754556323549&sig=01e0a2ce0031295288bd025a9c2535ce1b9f26efe935def52b1b497cd5267073&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452306922"/>
        <updated>2025-08-08T06:35:54.209Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[Iris groeit van jongs af aan op met het verhaal dat haar moeder vrijwillig is vertrokken. Pas als haar vader overlijdt, komt ze meer te weten. Een krantenknipsel voert haar naar Portugal. Als ze haar moeder Sylvia op het spoor is, blijkt er meer familie te zijn: een halfbroer Rico, die vermist is. Iris zet alles op alles om hem te vinden. Sprak haar vader de waarheid over Sylvia's vertrek, of speelt er meer? Meer dan genoeg spanning in Setúbal. Ellen van Herk (Rotterdam, 1967) schrijft vanaf haar kinderjaren verhalen, maar sinds ze in 2014 met haar man Ralph een tweede huis in Portugal kocht, doet ze daar inspiratie op voor haar romans. Ze gaat moeilijke thema's zoals kindermisbruik, huiselijk geweld en alcoholisme niet uit de weg. Haar romans spelen zich grotendeels af in Portugal. Naast het schrijven is ze freelance notulist voor een onderzoeksbureau en een taalmaatje voor statushouders. Ze verblijft zowel in Nederland als in Portugal. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie]]></content>
    </entry>
</feed>