<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-09-16T07:13:45.202Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waarom we politiek niet alleen aan politici kunnen overlaten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453920918/waarom-we-politiek-niet-alleen-aan-politici-kunnen-overlaten-eva-rovers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453920918/waarom-we-politiek-niet-alleen-aan-politici-kunnen-overlaten-eva-rovers"/>
        <updated>2025-09-14T07:11:28.428Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Pleidooi voor een Derde Kamer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453920918?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757833888250&sig=3fae84e3242149114c2ab04e8224ba48718dd7fc0df1ce357515c3f5d127afd7&width=320" alt="Omslag van 'Waarom we politiek niet alleen aan politici kunnen overlaten'" title="Omslag van 'Waarom we politiek niet alleen aan politici kunnen overlaten'">
<p>De klimaatcrisis, het woningtekort, het stikstofprobleem, digitale veiligheid: onze grootste maatschappelijke vraagstukken worden maar niet opgelost. Ondertussen groeit de ontevredenheid over de politiek en winnen autocraten steeds meer terrein. Zo verdwijnt langzaam maar zeker het vertrouwen in de democratie. De oplossing? Niet minder, maar méér democratie. Meer democratie vind je in de Derde Kamer: een extra parlement bestaande uit inwoners zelf. Daar werken gelote burgers uit alle lagen van de samenleving samen aan nieuwe wetten. Zo hebben ze niet eens per vier jaar wat te zeggen, als ze een vakje rood mogen kleuren, maar structureel. Want democratie is te belangrijk om alleen aan politici over te laten. Reacties: ‘Eva Rovers toont de weg van machteloosheid naar macht.’ – Marcia Luyten ‘Prachtig pleidooi’ – Jeroen Smit ‘Scherpe vernieuwende ideeën’ – Liesbeth Staats ‘Lees het, verspreid het, predik het’ – Paul Verhaeghe </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eva Rovers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wolf Gone Wild]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705049/wolf-gone-wild-juliette-cross</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705049/wolf-gone-wild-juliette-cross"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:57.001Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705049?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757691725362&sig=ea3c20dc47bcc2d08b30f98a2a7772eafe3ce51db194cd664ae7e85a18e94e7e&width=320" alt="Omslag van 'Wolf Gone Wild'" title="Omslag van 'Wolf Gone Wild'">
<p>Wat is het ergste wat een weerwolf kan overkomen? Maandenlang niet kunnen transformeren, weet Mateo Cruz inmiddels maar al te goed. Zijn wolf heeft zich in zijn hoofd genesteld en kwelt hem dag en nacht met bloeddorstige en wellustige gedachten. Ervan overtuigd dat hij vervloekt is, heeft hij de hulp nodig van een krachtige heks voordat hij letterlijk gek wordt.</p><p>Evie Savoie heeft zich altijd gehouden aan de regels van haar heksengilde: geen weerwolven. Ze staan bekend als humeurig en onvoorspelbaar. Dus wanneer een onberekenbare, gevaarlijke weerwolf haar bar binnenkomt en bijna een van haar nachtelijke klanten wurgt, staat ze klaar om hem de deur uit te werken. Maar de wanhoop in zijn ogen wanneer hij haar smeekt om hulp, raakt haar – en doet haar de regels buigen.</p><p>Wat Evie niet weet, is dat Mateo’s wolf een eigen wil heeft. En nu ze eenmaal in zijn vizier is, wil hij nog maar één ding. Haar.</p><p>‘Invoelbare spanning, een levensechte paranormale wereld, en een friends-to-lovers-romance die vanaf het eerste moment onder de oppervlakte smeult – dit alles komt op een verrukkelijke manier samen in de start van de Stay a Spell-serie van Cross.… Compleet betoverend.’ - Publishers Weekly</p><p>‘Cross combineert op meesterlijke wijze humor, zinderende romantiek en mysterie in deze sterke start van een veelbelovende serie.’ — Booklist </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Juliette Cross</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kan niet beter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328230/kan-niet-beter-leanne-toshiko-simpson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328230/kan-niet-beter-leanne-toshiko-simpson"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:57.216Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328230?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757691734551&sig=d109cf49ab8c17a35fa9ea158769c8c77be9854c1def2c9e3d6b86946cf2bf65&width=320" alt="Omslag van 'Kan niet beter'" title="Omslag van 'Kan niet beter'">
<p>Een unieke comedy over de rommelige zoektocht naar liefde van een heel gewone ongewone vrouw Dee, Misa en Matt en waren de 'drie musketiers' uit het psychiatrisch ziekenhuis, waar ze gelijktijdig opgenomen waren. Een jaar later is Dee vastbesloten om iedereen te overtuigen dat ze haar leven eindelijk op de rit krijgt. Maar Matt en Misa gaan trouwen op de Turks- en Caicoseilanden, omringd door gasten die geen idee hebben waar ze elkaar van kennen, en die geheimzinnigheid zit Dee niet lekker. Al kan dat ook komen doordat ze al sinds hun opname hopeloos verliefd op Matt is. Dus als Dee aankomt in het luxeresort waar de bruiloftsgasten verblijven, is het een kwestie van nu of nooit om haar gevoelens op te biechten. Maar als ze de bruiloft van haar twee beste vrienden in gevaar brengt, riskeert ze ook hun vriendschap. Dee staat voor een onmogelijke keuze waaruit de uitweg anders blijkt dan ze ooit had gedacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leanne Toshiko Simpson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enigma Finale]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918794/enigma-finale-dianne-arentsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918794/enigma-finale-dianne-arentsen"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:57.435Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453918794?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757702851251&sig=b090f3dab42def18c1806f38dc5c28bb1b329b0a2c4bcdcb4b67ad42e7e67de7&width=320" alt="Omslag van 'Enigma Finale'" title="Omslag van 'Enigma Finale'">
<p>Welkom bij de finale van de Enigma Trials, waar het avontuur direct verdergaat. Ondanks zijn finaleplaats heeft Jasper gemengde gevoelens. De verdwenen deelnemers zijn teruggevonden, maar de uitvinder Vita is nog niet opgepakt en er gaan geruchten dat ze bezig is met het bouwen van een zwarte draak. Om haar tegen te houden, zal hij het op moeten nemen tegen haar golem. Tegelijkertijd krijgt de gevaarlijke schaduwdraak Malus Rex steeds meer invloed op de Trials. En dan zijn er ook nog de larva, schaduwen uit de diepten, die voor Vita en Malus Rex werken. Jasper zal alles op alles moeten zetten om hen tegen te houden, terwijl hij ook nog eens probeert de finale te winnen. Ga verder in dit interactieve verhaal en help Jasper het mysterie te ontrafelen en misschien zelfs het toernooi te winnen. Los puzzels en raadsels op, scan QRcodes voor online spellen en maak keuzes die het avontuur beïnvloeden. Ben jij klaar voor de Enigma Finale? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dianne Arentsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onbedaarlijke jachtlust]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918816/onbedaarlijke-jachtlust-rosalie-van-someren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918816/onbedaarlijke-jachtlust-rosalie-van-someren"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:58.207Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453918816?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757692385855&sig=6e955f8bbbaf84179a1087d89f35071c202479fcb4d1582442494da375a0f396&width=320" alt="Omslag van 'Onbedaarlijke jachtlust'" title="Omslag van 'Onbedaarlijke jachtlust'">
<p>Chemiestudente, Vicky Vanderpoele, ontdekt dat ze naast mannen ook op vrouwen valt en een wereld gaat voor haar open. Nieuwsgierig nodigt ze haar hartsvriendin Melanie uit voor een logeerpartij. Ze besluiten een spelletjesavond te houden en Melanie daagt Vicky uit voor het spelen van haar spel: een Vossenjacht. Vicky twijfelt. Houdt Melanie haar aan het lijntje? Ze waagt de stap. Dan is Melanie plotseling spoorloos verdwenen en zit er voor Vicky niets anders op dan de Vossenjacht uit te spelen. Al snel komt ze erachter dat het spel haar stoutste verwachtingen overtreft. Voor Rosalie van Someren zijn de mensen om haar heen een onuitputtelijke bron van inspiratie voor haar ondeugende verhalen. Het liefst laat de vrolijke huisvrouw de hele wereld blozen. In haar dagdromen bedenkt ze talloze plots die ze uitwerkt tot een verhaal. Ze laat haar fantasieën de vrije loop en stelt al haar zintuigen open. Dat ze daarbij uit haar eigen ervaringen put, zal ze niet ontkennen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosalie van Someren</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lynn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918808/lynn-jacob-vis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918808/lynn-jacob-vis"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:57.701Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De weduwe van Ben van Arkel]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453918808?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757692290737&sig=05c8adfafd5a683830bb5f2e48c7ac5cb992c9838c76c84b4bc9d3c118d5c48c&width=320" alt="Omslag van 'Lynn'" title="Omslag van 'Lynn'">
<p>In dit boek heeft Ben het tijdelijke voor het eeuwige verwisseld. Lynn blijft na een kort, maar gelukkig huwelijk als weduwe achter. Nu is zij verteller én hoofdpersoon. Dit is háár boek waarin talloze personages uit de Ben van Arkel-thrillers in een verrassende nieuwe rol terugkeren. Zijzelf belandt ook in verrassende situaties. Haar leven komt in een razende stroomversnelling, al had ze niet kunnen weten dat ze haar eerste jaar als weduwe afsluit met een zoon, twee pleegdochters en het IJzeren Kruis van Oekraïne. Jacob Vis (Haarlem 1940) debuteerde in 1987 met Prins Desi, een indrukwekkende thriller over het Suriname van Desi Bouterse. Sindsdien is hij niet meer weg te denken uit de vaderlandse misdaadscène. Hij kreeg tien nominaties voor toonaangevende Nederlandse en Belgische prijzen voor misdaadliteratuur, won in 2015 de Diamanten Kogel met De Zwarte Duivel en in 2020 de Gouden Vleermuis voor zijn hele oeuvre. Hij staat bekend om zijn uitvoerige research, affiniteit met de natuur, onbegrensde verbeeldingskracht en fijnzinnige literaire stijl. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jacob Vis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moord in Bermhoven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918883/moord-in-bermhoven-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918883/moord-in-bermhoven-marco-knauff"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:57.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453918883?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757691773685&sig=56f00768bd2ce5d59dbd6ce83c9f4b1bf115b8746bd280b0887d640097b8b809&width=320" alt="Omslag van 'Moord in Bermhoven'" title="Omslag van 'Moord in Bermhoven'">
<p>Tijdens het joggen wordt voor de ogen van rechercheur Marieke de Zwart ex-crimineel Eddy van Warmerdam vermoord. Marieke en haar collega Robin Groeneveld onderzoeken de brute afrekening. Dan wordt op het terras van haar zus Manon een cocon aangetroffen met daarin een ritueel vermoorde man. Er blijkt een verband tussen beide moorden te bestaan waarbij een gevaarlijk sekte is betrokken. Marieke en Robin doen er alles aan het sinistere en nietsontziende genootschap met gevaar voor eigen leven op te rollen. Marco Knauff wilde als kind al schrijver worden. Hij publiceerde veel korte verhalen in tijdschriften en verhalenbundels. Ook won hij diverse prijzen en werd een verhaal van hem verfilmd. Naast politieromans schrijft hij historische fictie en een serie over een Afrikaanse lodge. In zijn vrije tijd maakt Marco surrealistische schilderijen en werkt hij met veel plezier bij de egelopvang. Hij is vaak te vinden in het theater en wandelt graag met zijn hond. Marco is getrouwd met schrijfster Marian Werkman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Echo uit het verleden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453890520/echo-uit-het-verleden-jara-lee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453890520/echo-uit-het-verleden-jara-lee"/>
        <updated>2025-09-12T07:12:48.078Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453890520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757601158902&sig=96ffb8213757b5380ee4ed9b657133aed6cc055b404b44410d640c04498e62c7&width=320" alt="Omslag van 'Echo uit het verleden'" title="Omslag van 'Echo uit het verleden'">
<p>Ilse voelde twee handen om haar keel. Het moest haar vader zijn, die ze papa moest noemen. Hij wilde vast weer vieze spelletjes met haar doen. Ze deed haar benen bij elkaar, schrok wakker en ze wilde gaan gillen. Maar de handen om haar keel hielden dat tegen. Ze begon te worstelen omdat ze ademnood had. 'Vervelend, klein misbaksel,' siste Vigo in het Spaans. 'Ik ben geen klein jongetje, maar bijna twee keer zo zwaar als jij bent.' Hij verplaatste zijn handen om de nek van zijn belager een beetje zodat hij zijn keel dicht kon houden met slechts één hand. Ilse is opgegroeid in Nederland zonder haar biologische ouders. Haar moeder leeft allang niet meer. Het enige wat ze weet is de naam van haar Franse vader. Als ze in Frankrijk op zoek is naar hem komt ze onderweg langs de olijvenboomgaard van Vigo. Hij zoekt mensen om te helpen bij het oogsten en Ilse biedt zich aan. Samen met zijn buren halen ze de oogst binnen. Een aantal bizarre gebeurtenissen zet het leven van deze mensen volledig op zijn kop. Zal Ilse ondanks alles toch haar vader nog vinden? Zullen haar vragen beantwoord worden? In deze meeslepende misdaadroman laat het schrijversduo Jara Lee zich van hun beste kant zien. Kenmerken zijn: vlotte dialogen, interessante persoonlijkheden en zorgvuldig opgebouwde spanning. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jara Lee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Target 3]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918778/target-3-hanneke-meier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453918778/target-3-hanneke-meier"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:58.500Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het beest in ons]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453918778?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757698149985&sig=95453e74a66d57a7d573f087dde63128f896724e6d6cba21b0e8d352b6ee9ee8&width=320" alt="Omslag van 'Target 3'" title="Omslag van 'Target 3'">
<p>Valerie en Kai dachten eindelijk rust te hebben gevonden. Ver weg van hun verleden, op grote afstand van hun oude opdrachtgever, bouwen ze aan een nieuw leven met hun zoontje Milan. Maar hun geluk blijkt breekbaar, want het gevaar is dichterbij dan ooit. Wanneer hun grootste angst werkelijkheid wordt en hun gezin wordt bedreigd, moeten ze opnieuw vechten. Niet alleen tegen de vijanden die hen opjagen, maar ook tegen de demonen in henzelf. Kunnen ze hun duistere instincten bedwingen? Of zullen ze opnieuw alles verliezen in hun zoektocht naar gerechtigheid? In het zinderende slot van de Target-trilogie worden liefde en loyaliteit tot het uiterste getest. Een bloedstollende mix van spanning, verlangen en gevaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hanneke Meier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ondergedoken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453889360/ondergedoken-jara-lee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453889360/ondergedoken-jara-lee"/>
        <updated>2025-09-12T07:12:48.266Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453889360?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757600676224&sig=d619fd9b8c5a7074ad04ea5cdeb0a738a67f55de160794bdb0ed284e60130408&width=320" alt="Omslag van 'Ondergedoken'" title="Omslag van 'Ondergedoken'">
<p>Op het moment dat Bart van Schie zijn jeugdvriend Roy tegenkomt in de dierentuin worstelt hij met zijn privéleven. Zijn vriendin heeft hem de bons gegeven en tot overmaat van ramp verloor hij niet lang daarna zijn baan. In hun jeugd zijn Bart en Roy bijna slachtoffer geworden van de verdrinkingsdood, waarbij degene die hun gered heeft zelf om het leven is gekomen. Al enige tijd loopt Bart met het idee rond om de nabestaanden van zijn redder te bedanken voor het feit dat hij nog leeft. Voor Roy hoeft dit allemaal niet zo. Hij is het trauma nooit helemaal te boven gekomen. Als Bart uiteindelijk het adres van die familie weet te achterhalen is hij vastbesloten zijn plan door te zetten. Roy, die als vrachtwagenchauffeur werkzaam is, besluit om Bart mee te nemen naar Zuid-Frankrijk, waar die familie nu lijkt te wonen. Uiteindelijk blijken de zaken heel anders te liggen dan aanvankelijk gedacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jara Lee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kolonie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45391716X/de-kolonie-audrey-magee---lette-vos</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45391716X/de-kolonie-audrey-magee---lette-vos"/>
        <updated>2025-09-14T07:11:28.660Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45391716X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757825626029&sig=3bf0da5e3d3766edf80c272e954d60ae817b4ba249b6b044d4e5fb0297b80add&width=320" alt="Omslag van 'De kolonie'" title="Omslag van 'De kolonie'">
<p>De kolonie is een ontluisterende fabel over twee buitenstaanders op een afgelegen Iers eiland tijdens The Troubles.</p><p> Het is de zomer van 1979. Een Engelse schilder, meneer Lloyd, op zoek naar rust die hem de ruimte geeft om te creëren, reist naar een klein eiland voor de westkust van Ierland. Hij weet niet dat er vlak achter hem een ​​Fransman volgt. Jean-Pierre Masson bezoekt het eiland al vele jaren en bestudeert de taal van de bewoners. Hij is fel beschermer van hun isolement en acht het essentieel voor het verkennen van zijn theorieën over taalbehoud en identiteit. Hij is dan ook niet blij met de aanwezigheid van de Engelse kunstschilder.</p><p> Beide mannen zijn naar het eiland gekomen om koste wat het kost de waarheid van deze plek te vatten – de een in zijn schilderijen, de ander door de taal ervan vast te leggen, de taal die hij hoopt te behouden. Maar de mensen op het eiland – van overgrootmoeder Bean Uí Fhloinn tot de vijftienjarige James, die een groot schildertalent blijkt te zijn – hebben hun eigen opvattingen over waarden en verlangens. Ondertussen wordt Ierland geteisterd door gewelddadige aanslagen van de IRA.</p><p> De kolonie stond op de longlist van de Booker Prize en op de shortlist van de Orwell Prize.</p><p> De pers over De kolonie:  ‘Wat een opluchting is het om een ​​roman te vinden die de lezer als een volwassene behandelt, die fris is zonder literaire mode na te jagen, provocerend maar niet schreeuwerig.’  The TIMES</p><p> ‘Een voortreffelijk uitgewerkt, gelaagd verhaal met de helderheid van een parabel.’  Kirkus review</p><p> Audrey Magee is een Ierse romanschrijfster. Ze werkte twaalf jaar als journaliste voor onder andere The Times en The Guardian. Haar debuutroman, The Undertaking, werd genomineerd voor de Women’s Prize for Fiction, de Franse Prix du Premier Roman, de Irish Book Awards en de Dublin Literary Award. De kolonie (2022) is haar tweede roman en stond onder andere op de longlist van de Booker Prize. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Audrey Magee</name>
        </author>
        <author>
            <name>Lette Vos</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Klaar voor de start]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447152939/klaar-voor-de-start-elsie-silver</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447152939/klaar-voor-de-start-elsie-silver"/>
        <updated>2025-09-07T07:11:13.981Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447152939?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757229073796&sig=b15eea0ef54f65755d5d56f80f9adb7ed8c8f4d6980386959869fd08dd30515e&width=320" alt="Omslag van 'Klaar voor de start'" title="Omslag van 'Klaar voor de start'">
<p>Professionele afstand bewaren van zijn werknemers is voor Vaughn geen enkel probleem... totdat Billie op zijn ranch verschijnt. Billie is getalenteerd. Ze heeft een grote mond. En ze is zo vreselijk verleidelijk. Hij moet de hele tijd denken aan alle manieren waarop hij haar een toontje lager kan laten zingen. Oké, hij moet de hele tijd aan haar denken, punt. Ze clashen vanaf hun eerste ontmoeting. En in een klein dorp, op een nog kleinere boerderij, is het moeilijk om de confrontatie te vermijden. Wat nog moeilijker is, is om te voorkomen dat die wrijving verandert in vuurwerk. Want Billie heeft het allemaal, en ze maakt hem gek in iedere zin van het woord. Iedere brutale opmerking. Ieder spelletje dat ze spelen. Hij wil alleen maar meer. Dichterbij. Bij haar. Haar lippen. Haar vertrouwen. Haar liefde. Hij wil alles. Maar tegen welke prijs? Want ineens staat er voor Vaughn meer op het spel dan een paardenrace. Nu is het zijn hart dat op het spel staat. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elsie Silver</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geluk met een slokje whisky]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449119343/geluk-met-een-slokje-whisky-simone--steenkamp</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449119343/geluk-met-een-slokje-whisky-simone--steenkamp"/>
        <updated>2025-09-13T07:10:58.713Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een bijzondere erfenis voor Milou]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449119343?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757693086711&sig=188ddbd648037adcfffd59941eddcd682c6b55cc1898270d6df807bf316c6002&width=320" alt="Omslag van 'Geluk met een slokje whisky'" title="Omslag van 'Geluk met een slokje whisky'">
<p>Na een donkere periode vol angst en onzekerheid krijgt Milou een onverwachte kans op een nieuw begin.  Wanneer ze een oud huisje erft in de ruige, betoverende Schotse Hooglanden van een oom die ze nauwelijks kende, hoeft ze niet lang na te denken-ze laat alles achter en vertrekt. Wat begint als een ontsnapping aan haar verleden, groeit uit tot een reis naar rust, antwoorden en misschien zelfs liefde.  Omringd door de prachtige natuur, de geur van houtvuur en het gekraak van oude vloerdelen begint Milou het huisje op te knappen. Ze begint zich thuis te voelen in het Schotse dorpje met de warme bewoners, verborgen verhalen en lange avonden in de lokale pub. Maar onder het idyllische oppervlak ontdekt ze sporen van een verleden waar niemand over wil praten. Waarom liet haar oom juist háár dit huisje na? En dan is er Colin -mysterieus, charmant en net zo onvoorspelbaar als het Schotse weer. Durft Milou haar hart opnieuw open te stellen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Simoné Steenkamp</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kleine keizer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644565/de-kleine-keizer-martin-bril</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644565/de-kleine-keizer-martin-bril"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:40.080Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[verslag van een passie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394644565?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757966526888&sig=437ad28eb199e2e2a1f263b0295a8fb45e1b4587d2e6ac35aa1a6ba0c4b5eb3b&width=320" alt="Omslag van 'De kleine keizer'" title="Omslag van 'De kleine keizer'">
<p>De auteur getuigt van zijn fascinatie voor Napoleon Bonaparte (1769-1821) in de vorm van anekdotes over het leven van de keizer en verslagen van bezoekjes aan plaatsen die in Napoleons leven een rol speelden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Bril</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mijn haar is lang]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644581/mijn-haar-is-lang-herman-brusselmans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644581/mijn-haar-is-lang-herman-brusselmans"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:40.449Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394644581?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757955501581&sig=95e299d529c7a43a24c853ace13d938cfb125d089549ff5956f7451c99528104&width=320" alt="Omslag van 'Mijn haar is lang'" title="Omslag van 'Mijn haar is lang'">
<p>De schrijver probeert diverse keren in een kapsalon zijn lange haar te laten bijknippen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Herman Brusselmans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kloof]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644670/de-kloof-piet-depuydt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644670/de-kloof-piet-depuydt"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:40.756Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe de breuk tussen Belgen en Nederlanders Fortis fataal werd]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394644670?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757948361233&sig=2eb24c47e4451f0fa3b1b3ef9b0561f6f557608ade7e045da8170ffa6a7bec69&width=320" alt="Omslag van 'De kloof'" title="Omslag van 'De kloof'">
<p>Het begon als een veelbelovend huwelijk, maar het eindigde in een dramatische scheiding. In 1990 richtten Belgen en Nederlanders de financiële groep Fortis op: de eerste grensoverschrijdende fusie in het Europese financiële landschap. Het concern kende een stevige groei en werd door de overname van het Nederlandse gedeelte van abn Amro een imposante speler. Maar toen sloeg het noodlot toe. In het najaar van 2008 kwam Fortis in de problemen. De Nederlandse staat besloot _ in volle kredietcrisis en tot verbijstering van de Belgen _ de Nederlandse onderdelen uit de groep te halen. In De kloof reconstrueert Piet Depuydt de ontstellende feiten die aan de val van Fortis voorafgingen. Hij schetst het verhaal van een onmogelijke fusie. De moeizame samenwerking tussen Belgen en Nederlanders hield de besluitvorming aan de top jarenlang in een verlammende houdgreep. Topbestuurders, toezichthouders en regeringsleiders slaagden er nooit in deze cultuurkloof te overbruggen. Dit onvermogen leidde tot een interne machtsstrijd, waarbij één persoon, Maurice graaf Lippens, alle touwtjes in handen kreeg. De bestseller De prooi van Jeroen Smit beschreef de ondergang van abn Amro, de belangrijkste bank van Nederland. De kloof beschrijft de val van Fortis, de grootste bank en verzekeraar van de lage landen. Piet Depuydt (1965) studeerde politieke wetenschappen en bedrijfseconomie in Gent en Leuven. Hij werkte als redacteur bij het financieel-economische weekblad Trends in België, richtte het maandblad Bizz op en werd daarna hoofdredacteur van Trends. Sinds 1 april 2008 is hij financieel redacteur bij nrc Handelsblad. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Depuydt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Buurtgeluiden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644735/buurtgeluiden-martin-bril</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644735/buurtgeluiden-martin-bril"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:40.923Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394644735?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757947177107&sig=7180d56b9d061fa7ebbdd8b8bdebf3c4275359e0615d398c5057c6251fff649d&width=320" alt="Omslag van 'Buurtgeluiden'" title="Omslag van 'Buurtgeluiden'">
<p>Columns over het dagelijks leven in Amsterdam Oud-West.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Bril</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA['Voor de troon wordt men niet ongestraft geboren']]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394622812/-voor-de-troon-wordt-men-niet-ongestraft-geboren--dorine-hermans---daniela-hooghiemstra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394622812/-voor-de-troon-wordt-men-niet-ongestraft-geboren--dorine-hermans---daniela-hooghiemstra"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:41.136Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ooggetuigen van de koningen van Nederland, 1813-1890]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394622812?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757955764484&sig=e0e56ae9e3212f9cd5461f5ea21503aaecaed29aa0ddbe8b97f8f16877710c60&width=320" alt="Omslag van ''Voor de troon wordt men niet ongestraft geboren''" title="Omslag van ''Voor de troon wordt men niet ongestraft geboren''">
<p>Levensbijzonderheden en anekdotes over de drie negentiende-eeuwse Nederlandse koningen Willem I, II en III.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dorine Hermans</name>
        </author>
        <author>
            <name>Daniela Hooghiemstra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onmogelijke liefdes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644646/onmogelijke-liefdes-astrid-joosten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644646/onmogelijke-liefdes-astrid-joosten"/>
        <updated>2025-09-07T07:11:14.287Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[openhartige verhalen van minnaressen, getrouwde mannen en bedrogen echtgenotes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394644646?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757229074093&sig=01fbc99a17d087670d3a01599c9ea97cc7dd77ee71d201f901c394ce8c34650d&width=320" alt="Omslag van 'Onmogelijke liefdes'" title="Omslag van 'Onmogelijke liefdes'">
<p>Interviews met mannen en vrouwen die buiten hun huwelijk om een relatie met een ander hebben of een partner hebben die dat heeft.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Astrid Joosten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[WikiLeaks]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644808/wikileaks-alexander-klo-pping</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394644808/wikileaks-alexander-klo-pping"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:41.745Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[alles wat je niet mocht weten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394644808?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757967349252&sig=5106d94a67a62634d75b9744bd767ff01f51c9221135a716ee64d0e41a62552a&width=320" alt="Omslag van 'WikiLeaks'" title="Omslag van 'WikiLeaks'">
<p>Ontstaangeschiedenis en achtergronden van de klokkenluiderssite WikiLeaks.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexander Klöpping</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hangjongeren, 99 tips voor buurtbewoners en voorbijgangers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645111/hangjongeren--99-tips-voor-buurtbewoners-en-voorbijgangers-hans-kaldenbach</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645111/hangjongeren--99-tips-voor-buurtbewoners-en-voorbijgangers-hans-kaldenbach"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:41.967Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het enige boek dat zich richt op mensen die geen machtspositie hebben en tóch jongeren willen aanspreken op hun gedrag]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645111?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757947038723&sig=dbb2d3b2923122bd2b67419870d961b58bff03ed7667d413c764e277ad45f815&width=320" alt="Omslag van 'Hangjongeren, 99 tips voor buurtbewoners en voorbijgangers'" title="Omslag van 'Hangjongeren, 99 tips voor buurtbewoners en voorbijgangers'">
<p>Wat doet u als een hanggroep de hele nacht lawaai maakt? Wat doet u als jongeren elke dag rotzooi achterlaten? Wat als ze uw tuin vernielen of een vuurtje stoken in uw portiek? Als ze uw kinderen bedreigen? Als ze stenen naar u gooien? Hoe kunt u reageren als ze u uitschelden voor homo, teringhoer, kankerturk of kutmarokkaan? Wat kunt u doen als uw dochter niet meer langs een hanggroep durft? Kunt u iets doen als jongens s nachts fietsen in elkaar trappen of voorbijgangers lastigvallen? Hoe krijgt u een groep hangjongeren weg bij uw winkel? Wat mag je doen van de wet? Mag je fotos van ze maken? Mag je terugslaan? Mag je ze vastpakken? Mag je je gestolen fiets terugpakken? Wat moet u nóóit zeggen tegen hangjongeren, wat zijn gespreksgranaten? Dit is het enige boek dat zich richt op gewone burgers, op mensen die geen enkele macht hebben en toch jongeren willen aanspreken. Dit boek leest u niet, u verslindt het! Hans Kaldenbach is bekend van Doe maar gewoon. 99 tips voor het omgaan met Nederlanders, Respect! 99 tips voor het omgaan met jongeren in de straatcultuur en De A is van Amalia, die is allochtoon. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hans Kaldenbach</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrije wil bestaat niet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394622960/de-vrije-wil-bestaat-niet-victor-lamme</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394622960/de-vrije-wil-bestaat-niet-victor-lamme"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:42.428Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[over wie er echt de baas is in het brein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394622960?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757959393632&sig=bc530420508d663cc9c2f0f4703f4867aa3237dae81f43190671b0ede8bb0770&width=320" alt="Omslag van 'De vrije wil bestaat niet'" title="Omslag van 'De vrije wil bestaat niet'">
<p>Onderzoek aan de hand van talrijke voorbeelden naar de mate waarin de vrije wil het menselijk gedrag bepaalt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Victor Lamme</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het zusje van de bruid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39464493X/het-zusje-van-de-bruid-joris-van-casteren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39464493X/het-zusje-van-de-bruid-joris-van-casteren"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:42.640Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[relaas van een onmogelijke liefde]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A39464493X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757949049805&sig=97cf7a95c531e831645b5c3c4c9938fa591e2876a4a69152756eca444efe6555&width=320" alt="Omslag van 'Het zusje van de bruid'" title="Omslag van 'Het zusje van de bruid'">
<p>Een succesvolle journalist blikt terug op zijn vroegere liefdes. Vooral op zijn relatie met Luna, een veelbelovend kunstenaar en rijkeluisdochter.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Joris van Casteren</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De PG]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645308/de-pg-jef-geeraerts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645308/de-pg-jef-geeraerts"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:42.857Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645308?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757947201334&sig=761c9e254e92b5090e505e0938cd8dfe0f5a1331ee3956bb909c4ac640c92a38&width=320" alt="Omslag van 'De PG'" title="Omslag van 'De PG'">
<p>Een Belgische procureur-generaal die door leden van het Opus Dei geschaduwd en gechanteerd wordt, probeert zich via connecties uit de onderwereld van zijn afpersers te ontdoen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jef Geeraerts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645251/geld-jef-geeraerts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645251/geld-jef-geeraerts"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:43.408Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman noir]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645251?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757960963956&sig=05fb98049e346e2c8a10fa4cfac72fd865b97d801fff65334eb6bbe4ab0818d1&width=320" alt="Omslag van 'Geld'" title="Omslag van 'Geld'">
<p>Op de dag dat de knappe Pearl een relatie aangaat met een hedonistische rentenier, gaat zijn zakenpartner er met zijn geld vandoor.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jef Geeraerts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cro-Magnon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645243/cro-magnon-jef-geeraerts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645243/cro-magnon-jef-geeraerts"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:44.027Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645243?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758006823503&sig=0380caafd992062132121191f01cb66c3995ca9a03b9c8b48ab4f37413514cb3&width=320" alt="Omslag van 'Cro-Magnon'" title="Omslag van 'Cro-Magnon'">
<p>Een voormalige commissaris van de Antwerpse politie en zijn vriend raken in de Provence betrokken bij de moord op een als kluizenaar levende ex-oncoloog.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jef Geeraerts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dossier K.]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645235/dossier-k--jef-geeraerts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645235/dossier-k--jef-geeraerts"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:44.395Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645235?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757964053681&sig=64341abc2cf74aa7f7c49ee4a58a374a7bbb4f01a4794d835b5b15b0f44eab01&width=320" alt="Omslag van 'Dossier K.'" title="Omslag van 'Dossier K.'">
<p>Commissaris Verstuyft van de politie in Antwerpen probeert met behulp van zijn gepensioneerde collega Vincke de moord op twee Albanezen op te lossen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jef Geeraerts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Op de helft]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645596/op-de-helft-cornald-maas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645596/op-de-helft-cornald-maas"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:44.817Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[bespiegelingen van (bijna)veertigers]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645596?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758006824490&sig=013b2307bcdd560755cc815f24b69f34a4cf4946d3fa365f26e36ab6f706ab96&width=320" alt="Omslag van 'Op de helft'" title="Omslag van 'Op de helft'">
<p>Het leven begint bij veertig. Maar intussen raast de tijd voort, lijkt de onbevangenheid te verdwijnen, en moeten er _ vóór het te laat is _ belangrijke beslissingen genomen worden over de toekomst. Rond het veertigste levensjaar komen ze onherroepelijk op: vragen en twijfels over ambities en oude idealen, werk, vriendschappen en de zorg om ouders. Wel of niet een carrièremove? Op de valreep toch nog kinderen? Wordt alles relatief omdat vader of moeder overlijdt? Heb je zelf nog tijd van leven? Cornald Maas voert in Op de helft openhartige gesprekken met uiteenlopende bekende (bijna)veertigers als Femke Halsema, Paul de Leeuw, Theo Maassen, Wim Kieft, Manuëla Kemp, Ruud Gullit, Viggo Waas, Laetitia Griffith, Hans Kesting, Humberto Tan, Erik van Muiswinkel en Ellen ten Damme. Ze spreken zich uit over hun generatie en filosoferen over hoop, liefde, dood en leven. Op de helft biedt inzicht _ en misschien zelfs troost _ aan iedereen die veertig is, was of wordt. Cornald Maas (1962) is schrijver, journalist, mediaspecialist en songfestivalcommentator. Hij schrijft voor Volkskrant magazine, Vrij Nederland en Linda. Eerder publiceerde hij Engelen zijn in de mode (1994), tv.nl (2001), en Nou en wow! Roem in Nederland (2004). De pers over Nou en wow!: Een bundel die leest als een scherp geschreven zoektocht naar oprechtheid in de wereld van glitter en glamour Esquire Over tv.nl: Het beste over televisie sinds Gerrit Komrij Martin Ros </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cornald Maas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verlies]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39464557X/verlies-cornald-maas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39464557X/verlies-cornald-maas"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:44.996Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[gesprekken met nabestaanden over hun dierbare overledenen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A39464557X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757948480300&sig=3e648a47128a8d77c2d186957544ab964483d30717cf501f4b73595542d96672&width=320" alt="Omslag van 'Verlies'" title="Omslag van 'Verlies'">
<p>Wat is de invloed van de dood van een kind, ouder, geliefde of hartsvriend op je eigen leven? Slijt het verdriet naarmate de tijd verstrijkt, of juist niet? Levert de dood ook positieve ervaringen op? Geven die het leven misschien zelfs zin of betekenis? In Verlies spreken uiteenlopende bekende en minder bekende persoonlijkheden zich openhartig uit over het overlijden van een dierbare. Brigitte Kaandorp over haar beste vriend, de moeder van Frédérique Huydts over haar dochter, Jack Gelder over zijn vader: zij vertellen over het verlies waarmee iedereen vroeg of laat te maken krijgt. Actrice Susan Visser, die plotseling haar man verloor: Ik heb nooit gedacht: waarom ik? Eerder: waarom niet? Alsof de dood iets met eerlijkheid of rechtvaardigheid te maken heeft. Verlies is een bundel indringende, emotionerende verhalen voor iedereen die een dierbare verloor en daar soms nauwelijks nog vragen over krijgt, en voor iedereen die ervaren heeft dat de dood onlosmakelijk met het leven verbonden is _ misschien omdat het leven anders zo weinig zin heeft. Cornald Maas (1962) is schrijver, journalist, commentator en presentator van het wekelijkse avro-kunstprogramma Opium. Hij schrijft voor Volkskrant magazine en linda, en is een van de auteurs van de theatervoorstelling De afscheidsmonologen (première: najaar 2009). Eerder publiceerde hij onder meer tv.nl, Op de helft. Bespiegelingen van (bijna)veertigers en Trotse ouders. Over Op de helft: Op de helft is een uitnodiging aan de lezer om zelf de balans op te maken _ in welke levensfase deze zich ook bevindt. susan smit Tweehonderdveertig paginas gestileerd intimisme. hugo camps Over Trotse ouders: Ontroerende portretten van heel gewone mensen in een rijtjeshuis die trots zijn op het succes van hun kind _ maar er vaak ook lichtelijk verbaasd over zijn. esta Verbazend openhartige gesprekken, geschreven op zon levendige toon dat het lijkt alsof je er vlak naast zit. happinez </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cornald Maas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uit elkaar]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645588/uit-elkaar-cornald-maas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394645588/uit-elkaar-cornald-maas"/>
        <updated>2025-09-16T07:13:45.202Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[gesprekken met kinderen van gescheiden ouders]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394645588?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757969368776&sig=bed7c95857a57853f3bce1a797e917ec0e487f9b9724720b8714414cf68e1f13&width=320" alt="Omslag van 'Uit elkaar'" title="Omslag van 'Uit elkaar'">
<p>Eén op de drie huwelijken loopt stuk. Maar kinderen van gescheiden ouders komen zelden aan het woord. In Uit elkaar spreken ze zich uit over de gevolgen van de echtscheiding voor hun eigen levens. Sommigen vertellen dat ze uit zijn op een voorbeeldig huwelijk. Anderen willen juist helemaal niet trouwen. Weer anderen besluiten geen kinderen op de wereld te zetten om ze zo eventueel echtscheidingsleed te besparen. Ze hebben last van verlatings- of bindingsangst, worstelen met loyaliteitsconflicten en missen hun vaders die elders nieuwe gezinnen stichtten. Wat ze vooral gemeen hebben: dat ze zich in hun emoties ontkend voelen, omdat hun nooit iets werd gevraagd. Uit elkaar is een bundel aangrijpende, confronterende verhalen over de impact die echtscheiding heeft op de levens van kinderen van gescheiden ouders. Cornald Maas (1962) is schrijver, journalist, commentator en presentator van het wekelijkse avro-kunstprogramma Opium. Hij schrijft voor Volkskrant magazine en linda. Eerder publiceerde hij onder meer Verlies. Gesprekken met nabestaanden over hun dierbare overledenen, Op de helft. Bespiegelingen van (bijna)veertigers en Trotse ouders. Uit elkaar zou verplichte lectuur moeten zijn voor alle ouders die overwegen uit elkaar te gaan. columnist elma drayer in trouw Over Op de helft: Op de helft is een uitnodiging aan de lezer om zelf de balans op te maken _ in welke levensfase deze zich ook bevindt. susan smit Over Verlies: De verhalen zijn aangrijpend maar ook positief. Ze steken een hart onder de riem: het leven gaat verder, hoe dan ook. algemeen dagblad </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cornald Maas</name>
        </author>
    </entry>
</feed>