<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-12T07:18:34.307Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Afslag naar echt gebed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435149687/afslag-naar-echt-gebed-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435149687/afslag-naar-echt-gebed-andrew-wommack"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:21.760Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Als jouw gebedsleven niet werkt, overweeg dan om van richting te veranderen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435149687?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765469119548&sig=226d6b7e8ba4ee6c528c1cc30278592d981fd06062055055d613bd7065fc2105&width=320" alt="Omslag van 'Afslag naar echt gebed'" title="Omslag van 'Afslag naar echt gebed'">
<p>Geeft jouw manier van bidden het gewenste resultaat? Na bijna vijftig jaar van bediening, heeft Andrew Wommack enkele belangrijke waarheden ontdekt over het gebed. Zijn gebedsleven is heel anders dan dat het dertig jaar geleden was en de resultaten zijn sterk verbeterd! Je stelt misschien net zulke vragen als Andrew vroeger deed. Is gebed mijn christelijke plicht? Is gebed in de eerste plaats bedoeld om God te vragen om in mijn behoeften en in de behoeften van anderen te voorzien? Is verhoord gebed een soeverein besluit van God of heb ik de mogelijkheid om Hem te beïnvloeden? Is het antwoord van God op mijn gebed gebaseerd naar de mate van mijn nederigheid en oprechtheid? Heldere, schriftuurlijke antwoorden op deze vragen en meer kunnen belangrijke veranderingen teweegbrengen in jouw manier van bidden. Deze principes zullen niet de enige manier van bidden zijn, maar als je niet de gewenste resultaten verkrijgt, overweeg dan eens om van richting te veranderen. Misschien is er een afslag naar echt gebed. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lessen van Elia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45648650X/lessen-van-elia-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45648650X/lessen-van-elia-andrew-wommack"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:22.230Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Levenslessen uit het leven van een profeet die Gods kracht en voorziening ervoer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45648650X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765472068003&sig=c2b3211b7dccee90b21ede79d4aafe0bb2f12d7bb7e8f31ac746e3296782dcc0&width=320" alt="Omslag van 'Lessen van Elia'" title="Omslag van 'Lessen van Elia'">
<p>Door vallen en opstaan leren we een hoop, maar zou het soms niet beter zijn om te leren van de successen en fouten van anderen? De Bijbel staat vol verhalen die dienen als voorbeeld (1 Korinthe 10:6,11). Wij kunnen ervan leren wat we wel en niet moeten doen. Een van deze voorbeelden is Elia. Op zoek naar Gods voorziening? Op God vertrouwen wanneer alles om je heen lijkt tegen je te zijn? Stoppen met zelfmedelijden? Elia heeft het allemaal meegemaakt en weet hoe je met deze dingen om moet gaan. Zijn bediening duurde niet erg lang, maar bevat genoeg levenslessen die wij vandaag de dag nog steeds kunnen gebruiken. Je zou er misschien niet zo snel over na hoe een oudtestamentische profeet jou iets kan leren, maar een man die niet stierf, die in de hemel werd opgenomen door een wervelwind, zal je echt wel iets te vertellen hebben. Ontdek de goede - en verkeerde - manieren om God te volgen, en leer meer over hoe God beloont wie Hem eert. Dit boek geeft je levenswijsheid, zonder zelf de blauwe plekken op te lopen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beperk God niet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436769832/beperk-god-niet-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436769832/beperk-god-niet-andrew-wommack"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:24.794Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zie jezelf als succesvol]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436769832?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765474300553&sig=f6df1096786c4cd358c1af92f280728195be22732fff92caf54336d0725f9b49&width=320" alt="Omslag van 'Beperk God niet'" title="Omslag van 'Beperk God niet'">
<p>Hoe zie jij jezelf? Veel van de Israëlieten konden het beloofde land niet binnengaan omdat zij zichzelf zagen als sprinkhanen (Numeri 13:33). De Bijbel zegt dat zij "de Heilige van Israël beperkten" (Psalm 78:41). Als jij echt Gods wil voor jouw leven wil gaan ervaren, dan moet je jezelf gaan zien zoals Hij jou ziet. Zoals jij denkt in je hart, zo ben je (Spreuken 23:7). In dit boek zul je ontdekken hoe Andrew dat deed. Zijn verhaal zal je inspireren en uitdagen als hij onthult hoe hij God beperkte door de manier waarop hij zichzelf zag. Ook jij zal, door je voorstellingsvermogen te gaan leren gebruiken, in plaats van klein te denken over jezelf, jezelf succesvol zien! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Christelijke filosofie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456488162/christelijke-filosofie-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456488162/christelijke-filosofie-andrew-wommack"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:27.381Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Iedereen heeft een filosofie. Het bepaalt hoe je de wereld ziet en beslissingen neemt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456488162?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765474834786&sig=c4514bf456d9faba956f3f721954cbab30bb8c550782e9b35dbe5e705e87d2da&width=320" alt="Omslag van 'Christelijke filosofie'" title="Omslag van 'Christelijke filosofie'">
<p>Jij hebt een filosofie. Het bepaalt hoe je de wereld ziet en beslissingen neemt. Iedereen bekijkt het leven door een filter. De Bijbel noemt dat jouw filosofie. Het is de manier waarop je denkt en dat bepaalt de uitkomst van je leven. Ga eens bij jezelf na: geloof je dat de Bijbel het onfeilbare en geïnspireerde Woord van God is? Geloof je dat er maar één weg naar God is? Is God goed of veroordelend? Legt Hij jouw bestemming vast of heb jij daar een keuze in? De antwoorden op deze en nog veel meer vragen zijn bepalend voor jouw filosofie. Die filosofie beïnvloedt vervolgens hoe jij tegen veel sociale kwesties aankijkt, zoals schepping en evolutie, abortus en homoseksualiteit. Christelijke Filosofie gaat over hoe we denken, of zouden moeten denken volgens het Woord van God en de praktische toepassing daarvan op de problemen waar we in onze cultuur mee te maken hebben. Het zal de manier waarop je naar de wereld kijkt voor altijd veranderen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De leesclub]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456486682/de-leesclub-iris-boter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456486682/de-leesclub-iris-boter"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:27.763Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456486682?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765471565605&sig=5f258b86e1767f7f1712a06a2b173b9a38325f6271460665e83cf338bc0cb9a3&width=320" alt="Omslag van 'De leesclub'" title="Omslag van 'De leesclub'">
<p>De leesclub is het nieuwe boek van Iris Boter, een sfeervolle en spannende cosy mystery vol dorpse intriges en eigenzinnige personages. Wanneer Ella terugkeert naar het dorp van haar jeugd, voelt ze zich er onverwacht snel weer thuis. De smalle straatjes, haar oude school, de kapper, de dominee, iedereen die ze nog kent van vroeger – alsof de tijd heeft stilgestaan.  Maar dan treft Ella haar oma Fabi 's ochtends na een leesclub in de bibliotheek levenloos aan onder een omgevallen boekenkast. De politie doet het af als tragisch ongeval, maar daar gelooft Ella niets van. Samen met jeugdvriend Wout – inmiddels dierenarts en nog altijd dorpsbewoner – gaat ze op onderzoek uit en ze ontdekken geheimen, leugens en oude ruzies. Als de roddels wel heel persoonlijk worden, weet Ella zeker dat iemand iets verborgen wil houden… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Iris Boter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat eens ongeschonden was]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456487522/wat-eens-ongeschonden-was-jos-govaarts---mark-de-groot</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456487522/wat-eens-ongeschonden-was-jos-govaarts---mark-de-groot"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:30.397Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456487522?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765473887091&sig=576915f0ac9df58d58c6ea1f2c67cdb8a75000103a36f6d94e4bb6fdfa58cc11&width=320" alt="Omslag van 'Wat eens ongeschonden was'" title="Omslag van 'Wat eens ongeschonden was'">
<p></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jos Govaarts</name>
        </author>
        <author>
            <name>Mark de Groot</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een liefde voor altijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678093/een-liefde-voor-altijd-cynthia-zwagemaker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678093/een-liefde-voor-altijd-cynthia-zwagemaker"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:31.303Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444678093?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765469224859&sig=34f3ea2e07614babbcb6b86b1304a59cf4b6243f7bd8641f2d5c9f73dc5fcfd8&width=320" alt="Omslag van 'Een liefde voor altijd'" title="Omslag van 'Een liefde voor altijd'">
<p>Al jaren is Emma op zoek naar die ene perfecte man, om een stabiele, gelukkige relatie mee te hebben. Ze is dan ook dolgelukkig als Bart haar ten huwelijk vraagt. Eindelijk heeft ze het voor elkaar. Die ene misstap kan ze hem wel vergeven. Toch? Haar beste vriend Noah lijkt niet zo blij te zijn met de trouwplannen. Krijgt ze daarom toch twijfels? Of komt het door de nostalgische verhalen van meneer Franken, de oude man die ze regelmatig in het verzorgingstehuis bezoekt? Terwijl ze de voorbereidingen voor de bruiloft treft, ontdekt Emma iets wat alles verandert. Wie kan ze nog vertrouwen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cynthia Zwagemaker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Levensfundamenten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832852/levensfundamenten-mike-pickett---carrie-pickett</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832852/levensfundamenten-mike-pickett---carrie-pickett"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:33.937Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[zes pijlers om God en jezelf te kennen en impact te hebben]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448832852?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765473239802&sig=4860d9adf8f9bdb1a868e55ab7bb3167373ea8f425e55e18e2458afc70e5f296&width=320" alt="Omslag van 'Levensfundamenten'" title="Omslag van 'Levensfundamenten'">
<p>Het geloof eenvoudig uitgelegd Wil je meer weten over God en Zijn Woord? Soms is het zelfs lastig om te bepalen waar je moet beginnen! Maar alles wat je moet weten over God en jezelf is te vinden in zes basisprincipes. Deze eenvoudige basisprincipes zullen je relatie met God compleet veranderen, je kracht geven om elke aanval van de vijand te weerstaan en je toerusten om anderen te helpen. In Levensfundamenten werken auteurs Mike en Carrie Pickett de rotsvaste pijlers uit waarop je je christelijke levenswandel kunt bouwen: * Gods liefde voor jou * Hoe je geestelijk in elkaar zit * Hoe God jou ziet * Je identiteit in Christus * De ware aard van God * Je geestelijke autoriteit Elke essentiële waarheid waarvan God wil dat je die kent en ervanuit leeft, wordt hierin besproken! Hoe krijg ik een beter huwelijk en betere relaties? Wat wil God dat ik met mijn leven doe? Hoe wandel ik in kracht en autoriteit? Hoe evangeliseer ik voor Jezus? Hoe kan ik erop vertrouwen dat ik Gods Woord begrijp? Deze thema's en nog veel meer vind je in deze levensveranderende, Bijbelse waarheden die elk onderdeel van je leven positief zullen beïnvloeden. Je christelijke levenswandel kan nooit je fundament overstijgen. Bouw je leven dus op, stevig verankerd in deze zes essentiële Levensfundamenten! Mike en Carrie Pickett vormen, in de functie van vice-president, de dagelijkse leiding van Charis Bible College en Andrew Wommack Ministries International. Ze hebben zestien jaar als fulltime zendelingen in Rusland gewoond en zijn tot nu toe naar vijfentwintig landen en projecten gereisd. Ze zetten zich in om met behulp van Gods Woord leiders te ontwikkelen, waaronder hun twee kinderen, Elliana en Michael. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mike Pickett</name>
        </author>
        <author>
            <name>Carrie Pickett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Frankrijk Puur Roadtrips]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463925/frankrijk-puur-roadtrips-martijn-joosse</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463925/frankrijk-puur-roadtrips-martijn-joosse"/>
        <updated>2025-12-10T07:17:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verrassend mooie routes door Frankrijk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456463925?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765283431736&sig=2617413caeb4bd519e28d2930420d17d04c67560f56e620fa775f0d7dbb6d807&width=320" alt="Omslag van 'Frankrijk Puur Roadtrips'" title="Omslag van 'Frankrijk Puur Roadtrips'">
<p></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martijn Joosse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moordvent]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463704/moordvent-jolanda-esselink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463704/moordvent-jolanda-esselink"/>
        <updated>2025-12-10T07:17:42.416Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456463704?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765283636565&sig=8860a5a59ae3a00c489a51bee74e7d4f29abe2e934bfa1a657c8f864ccfc7493&width=320" alt="Omslag van 'Moordvent'" title="Omslag van 'Moordvent'">
<p>De altijd zo alerte Ellen mist de signalen om haar giftige relatie met Johan, die voor haar de aantrekkelijkste man ter wereld is, te beëindigen voor het te laat is. Wanneer trekt het waas voor haar ogen op en ziet ze de werkelijkheid? De coronapandemie maakt haar echt wakker. Als ze achter de voordeur vaker in de hel verkeert dan in de hemel, moet ze alles op alles zetten om aan zijn manipulaties het hoofd te bieden en te overleven. Ambitieus als ze is werkt ze intussen aan een gewaagd plan om voorgoed van hem af te komen. Gaat dat haar lukken? "Zinderende vrouwenthriller met spicy randje". Wemmie Wolf, jurylid Nederlands Thrillerfestival Jolanda Esselink, voorheen copywriter, redacteur en journalist. In 2022 besloot ze het roer om te gooien en zich te storten op het schrijven van blogs en verhalen die je raken. Deze gelaagde thriller Moordvent, met gaslighting in de hoofdrol, is haar debuut. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jolanda Esselink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hawks of Peace]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:10.677Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes of the Russian Ambassador]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447753991?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350089&sig=8d37e30db4b3808982ab5bb9765df560382bd5662c5369b62c59625a8facafa7&width=320" alt="Omslag van 'The Hawks of Peace'" title="Omslag van 'The Hawks of Peace'">
<p>The Hawks of Peace. Notes of Russian Ambassador is a unique analytical edition where Russian Deputy Premier Dmitry Rogozin shares his notes on personalities and events that shaped the history of post-Communist Russia, believing that without those it would be impossible to understand the past and envisage the future of his country</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitry Rogozin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.321Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350789&sig=93f0652137e54eb9055159d14813624ee9ef216f208c33032f2aab3eee9d3fa9&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groot slem en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.829Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A416680895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351425&sig=0339c97aeb69ec76b94969a6c19ac3ca00be43489ead251ca08e99328af54ec2&width=320" alt="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'" title="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'">
<p>Andrejevs actieve periode als schrijver besloeg zo'n twintig jaar in een tumultueuze periode van de geschiedenis van Rusland. De vertwijfeling en de onzekerheid die de oorlog en de revolutie met zich meebrachten beïnvloedden in zijn werk. Themas als de tragiek van eenzaamheid, angst voor de dood, existentiële vertwijfeling en vormen van waanzin en hysterie, die zich veelal in een ziekenhuis of op het sterfbed afspeelden, zijn niet weg te denken uit Andrejevs boeken. In veel van zijn verhalen lopen waan en werkelijkheid door elkaar, waardoor een persoonlijk drama wereldomvattende proporties kan aannemen. Hoewel Andrejev zich aan zeer gevoelige onderwerpen waagde als verkrachting en geslachtsziekte, en daardoor de geschiedenis is ingegaan als een sensationeel en overwegend pessimistisch schrijver, worden veel van zijn betere verhalen gekenmerkt door een humoristische inslag. Deze uitgave bevat een aantal verhalen van Leonid Andrejev die in hun compleetheid en originaliteit de themas en stijl van deze grote Russische meester uitstekend weergeven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leonid Andrejev</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tall Bones]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43322861X/tall-bones-anna-bailey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43322861X/tall-bones-anna-bailey"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:13.604Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43322861X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178353194&sig=562de731b2d3537ee31bc20300085a0d81a1af91cf4617b7363833998de05453&width=320" alt="Omslag van 'Tall Bones'" title="Omslag van 'Tall Bones'">
<p>Wanneer de zeventienjarige Emma haar beste vriendin Abigail achterlaat op een feestje in het bos, gelooft ze, net als de meeste meisjes van haar leeftijd, dat hun leven nog maar net begonnen is. Er zal die nacht veel gebeuren, maar Emma zal haar vriendin nooit meer terugzien. Abi’s verdwijning trekt scheuren in de façade van Whistling Ridge, met zijn verborgen geschiedenis van langdurige rancune en ressentiment. Het gezin waarin Abi opgroeit, werpt ook de nodige vragen op: over Noah, de oudste broer, verraden door Abi; over Jude, haar voorbeeldige, jongere broer die zijn littekens verbergt; over hun moeder Dolly en hun vader Samuel – beiden onder de invloed van een dominee die hel en verdoemenis preekt en Whistling Ridge in zijn greep houdt. En dan is er nog Rat, de buitenstaander, die de inwoners evenzeer verwart als opwindt. In dit kruitvat vol woede kan van alles gebeuren en daar is maar één vonkje voor nodig. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Bailey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bijna een vader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:12.468Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228598?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351990&sig=934b37aa6c21c3991a6b7fba16fca5095d814b6aaba8d9f1877e71c4199c05b5&width=320" alt="Omslag van 'Bijna een vader'" title="Omslag van 'Bijna een vader'">
<p>‘Wie valt voor Zambra’s literatuur, heeft een fascinerende weg voor de boeg. Ik ben dol op zijn onbeschaamde durf.' – Enrique Vila-Matas, auteur van Bartleby & Co Niet langer zullen Gonzalo en Carla heimelijk met elkaar vozen onder dezelfde poncho, nauwelijks afgeschermd van de moeder die in dezelfde kamer tv kijkt. Hun puberliefde wordt in de kiem gesmoord. Maar als Gonzalo haar na negen jaar terugziet, krijgt hij een tweede kans. En mét haar een opgave, namelijk vader zijn. Want terwijl hij zich in de tussentijd verloor in de poëzie, heeft Carla een zoon gekregen. En al is Gonzalo niet diens biologische vader, hij moet en zal het beter doen dan de nutteloze mannen uit zijn eigen familie.Dat lukt echter maar ten dele en wanneer er eindelijk een dichtbundel van hem wordt gepubliceerd, verliest hij de vaderambities uit het oog en ook zijn zoon. Vele jaren verstrijken voordat er weer enige hoop gloort op een hereniging. De appel blijkt niet ver van de boom te zijn gevallen, want ook de jongen is verzot op poëzie. Bijna een vader is een roman over het gewicht van liefde, over vaderschap en de tragikomische bevrijdingsstrijd van een man die iets heel anders had verwacht van het leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alejandro Zambra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ex-zoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228520/de-ex-zoon-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228520/de-ex-zoon-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:13.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178352582&sig=5f25f943a669ed5eca52e25c68e2582eec868c431eac90635d4e29ca96e137bf&width=320" alt="Omslag van 'De ex-zoon'" title="Omslag van 'De ex-zoon'">
<p>Sasja Filipenko is dé jonge, onverschrokken stem van de Wit-Russische protestgeneratie De zestienjarige muziekstudent Frantsisk wordt op weg naar een rockconcert door een mensenmassa onder de voet gelopen en raakt in coma. In zijn omgeving geven de meeste mensen de hoop spoedig op, alleen zijn grootmoeder Elvira Alexandrovna blijft hardnekkig in zijn wederopstanding geloven en verzorgt hem weken-, maanden-, jarenlang. Na tien jaar ontwaakt Frantsisk. Zijn directe omgeving is totaal veranderd; zijn vriendin is ervandoor gegaan, zijn moeder heeft een nieuw gezin, en zijn geliefde grootmoeder is overleden. Maar Wit-Rusland zelf lijkt ook in coma te hebben gelegen. Dezelfde autoritaire president is nog altijd aan de macht, het volk is lamgeslagen en de demonstranten liggen aan het infuus. Frantsisk staat stil in een land van stilstand – een ideale plek, Wit-Rusland, om uit een coma te ontwaken, en om de eerste stappen in een tweede leven te zetten. De vraag is alleen waarheen, en waartoe? De ex-zoon is een profetisch gebleken debuutroman over het Wit-Rusland van nu, dat opstaat tegen de dictatuur van Loekasjenko, van een auteur die de hartslag van zijn land en zijn tijd weet te verbeelden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles moet mooi zijn aan de mens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438135/alles-moet-mooi-zijn-aan-de-mens-sasha-marianna-salzmann</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438135/alles-moet-mooi-zijn-aan-de-mens-sasha-marianna-salzmann"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:14.784Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436438135?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354297&sig=8aa11c47873a3743158d1d721e1b1733249316efd3c05a19bf076c813cb07f70&width=320" alt="Omslag van 'Alles moet mooi zijn aan de mens'" title="Omslag van 'Alles moet mooi zijn aan de mens'">
<p>Briljant boek.’ – Neue Zürcher Zeitung Hoe kan men ‘glorieus’ zijn in een land waar corruptie en onderdrukking heersen, waar alleen diegenen overleven die zich onderwerpen aan het regime? Hoe moet men deze ervaring te boven komen als er niet over gesproken wordt, zelfs niet na de emigratie en zelfs niet met de eigen dochter? ‘Wat zien ze als ze met hun Sovjet-ogen door de gordijnen naar de binnenplaatsen en straten van een Oost-Duitse stad kijken?’ vraagt Nina als ze denkt aan haar moeder Tatjana en haar vriendin Lena, die halverwege de jaren negentig Oekraïne verlieten, in Jena strandden en daar opnieuw begonnen. Lena’s dochter Edi vraagt er al lang niet meer naar, ze wil niets met haar afkomst te maken hebben. In Alles moet mooi zijn aan de mens vertelt Sasha Marianna Salzmann over tijden van omwenteling, van de ‘vleesmolen-tijd’ van de perestrojka tot het huidige Duitsland; hoe systemen desintegreren en mensen worden meegesleurd in de maalstroom van gebeurtenissen. Salzmann volgt vier levens en traceert vol empathie en met grote intensiteit de onverbrekelijke verstrengeling van generaties, door tijd en ruimte heen. ‘Mooier kun je niet vertellen over de pijn van wat verloren is gegaan.’ – Deutschlandfunk Kultur </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasha Marianna Salzmann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stern 111]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759708/stern-111-lutz-seiler</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759708/stern-111-lutz-seiler"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:14.188Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434759708?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178353716&sig=428b14063375d2e1680201052ef3603bd2cc81189837e11bf722b7f4374bb991&width=320" alt="Omslag van 'Stern 111'" title="Omslag van 'Stern 111'">
<p>‘Stern 111 vertelt op grootse wijze over het chaotische ontwaken in Oost-Berlijn na het einde van de DDR .’ – Frankfurter Rundschau Twee dagen na de val van de Muur verlaten Inge en Walter Bischof hun oude leven in het Oost-Duitse Gera. Via opvangcentra en tijdelijke onderkomens in het Westen volgen ze een lang gekoesterde droom, het ‘geheim van hun leven’, waar zelfs hun zoon Carl niets van afwist. Carl weigert de opdracht om de nalatenschap van zijn ouders over te nemen en vlucht naar Oost-Berlijn. Hij wordt opgenomen in de kring van de ‘koene roedel’, een groep jonge mannen en vrouwen die zich bezighoudt met duistere zaakjes en met een guerrillaoorlog om leegstaande panden. Stern 111 geeft een fantastisch panorama van de eerste jaren na de val van de Muur. En het vertelt daarnaast de geschiedenis van een gezin dat de weg terug naar elkaar moet vinden ‘Voor de tweede keer is Lutz Seiler erin geslaagd iets zeer buitengewoons te doen: namelijk in een roman die geschikt is voor “het grote publiek” in de beste zin van het woord, te vertellen over hoe men werkelijk het dichterlijke bestaan leidt, een even euforische als wrede aangelegenheid.’ – Frankfurter Allgemeine Zeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lutz Seiler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elena weet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436920298/elena-weet-claudio-pi%C3%B1eiro</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436920298/elena-weet-claudio-pi%C3%B1eiro"/>
        <updated>2025-12-12T07:18:34.306Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436920298?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765473239819&sig=c9c6f3efb68f5893189332cc2ec98c47d8b36bcf7172dc2f6252ebbb85305279&width=320" alt="Omslag van 'Elena weet'" title="Omslag van 'Elena weet'">
<p>‘I N T I E M E N V L I J M S C H E R P V E R H A A L.’ – ESCRIBIRTE.COM.AR Elena heeft parkinson, haar dagindeling en schaarse activiteiten hangen daardoor volledig af van de stipte momenten dat ze haar medicijnen inneemt – haar ledematen werken dan een paar uur beter mee en uit lange ervaring weet ze precies hoeveel tijd ze heeft en wat haar actieradius is. Isabel woont aan de andere kant van de stad en hoewel de reis door de stad een schier onmogelijke opgave is voor Elena, móet ze Isabel opzoeken, want zij is degene die kan aantonen dat Elena’s dochter Rita geen zelfmoord heeft gepleegd. Met een strop om haar nek hing ze aan de kerkklok. Rita, die haar verzorgde, die ook bij Elena bleef wonen toen ze haar eerste vriend kreeg. Behendig weet Piñeiro in 'Elena weet' verhaallijnen van heden en verleden door elkaar. Ze schetst een schitterend, pijnlijk portret van de relatie tussen moeder en dochter, laverend tussen afhankelijkheid, haat en liefde, en weet feilloos in woorden te vatten wat het betekent gevangen te zitten in een lichaam dat amper doet wat je het opdraagt. ‘Dit boek fascineert van de eerste tot de laatste bladzijde.’ – Neue Zürcher Zeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Claudio Piñeiro</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wonderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.371Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764817?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354892&sig=10dd6f03cba52845f51ae28ee52757fcc6f293de396c572a1d9a637e7b91d2ee&width=320" alt="Omslag van 'De wonderen'" title="Omslag van 'De wonderen'">
<p>Dit is een roman over geld, het gebrek aan geld, en hoe bepalend dat is voor de levens en lichamen van vrouwen. María en Alicia zijn een grootmoeder en kleindochter die elkaar nooit hebben ontmoet. Beiden trekken naar Madrid op zoek naar werk en onafhankelijkheid, al zitten er tientallen jaren tussen. María, die de kost verdient als schoon ­maakster en verzorgster, en die geld naar huis stuurt voor haar dochtertje, dat ze noodgedwongen heeft achtergelaten; Alicia, in welvaart opgegroeid totdat haar familie door omstandigheden alles kwijtraakte, die gevangen zit in een laagbetaalde baan en een cyclus van afgezaagde ontrouw. Hun beider levens worden gekenmerkt door onzekerheid, en door het beklijvende gevoel van hoe anders het had kunnen zijn. De wonderen is een onthullende roman over klasse, geschiedenis en feminisme; over wat er is veranderd voor vrouwen uit de arbeidersklasse en wat hardnekkig hetzelfde is gebleven. Een politieke roman en een familiesaga met echo’s van het werk van Ernaux, Didion en Ferrante. ‘Een betoverend boek .’ – Avni Doshi, auteur van Verbrande suiker ‘De wonderen is er duidelijk over: geld is de grootste verteller van de wereld.’ – El Cultural ‘Over deze roman zullen we het nog heel lang hebben. En om heel goede redenen.’ – Publishers Weekly ‘Verhaal en stijl gaan hand in hand in een literair wonder dat absoluut persoonlijk is en toch doet denken aan de vermetelheid van Virginia Woolf, de sfeer van Carmen Laforet en de scherpte van Rafael Chirbes.’ – Babelia, El País </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elena Medel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Land van sneeuw en as]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764795/land-van-sneeuw-en-as-petra-rautiainen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764795/land-van-sneeuw-en-as-petra-rautiainen"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.930Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764795?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178355480&sig=ade5ab40b70c6ef89e3e51d22859e59ed93c05e9c45eabb4d4fb2419a1e34ef8&width=320" alt="Omslag van 'Land van sneeuw en as'" title="Omslag van 'Land van sneeuw en as'">
<p>Fins Lapland, 1944: een jonge Finse soldaat wordt opgeroepen om als tolk in een nazigevangenenkamp te werken. Omringd door wreedheid en dood, worstelt hij om zijn menselijkheid vast te houden. Wanneer de vrede aanbreekt, worden de misdaden bedolven onder de sneeuw en het ijs. Een paar jaar later krijgt journaliste Inkeri de opdracht de snelle ontwikkeling van het afgelegen West-Lapland te onderzoeken. Haar eigenlijke motivatie is persoonlijker: ze volgt een spoor naar haar man, die tijdens de oorlog verdwenen is. Maar de dorpelingen willen niet stilstaan bij het verleden, en Inkeri’s vragen wekken argwaan. Terwijl ze meer te weten komt over haar geheimzinnig huurder Olavi, en probeert bevriend te raken met een jong Sami -meisje, ontdekt ze verontrustende feiten die nooit aan het licht hadden mogen komen. In Land van sneeuw en as onderzoekt Rautiainen een zwarte bladzijde uit de Finse geschiedenis. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Rautiainen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De afgronden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868044/de-afgronden-pilar-quintana</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868044/de-afgronden-pilar-quintana"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:14.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437868044?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765213680424&sig=507c6317a117de20500345f5c0656ba1ddced48a0d256035fd7982d7fdc33098&width=320" alt="Omslag van 'De afgronden'" title="Omslag van 'De afgronden'">
<p>'De afgronden [schetst] een hartverscheurende kaart van de schrijnende weg naar de vrijheid.’ – Irene Vallejo, auteur van Papyrus. Een geschiedenis van de wereld in boeken. Claudia woont met haar ouders in een flat die bijna dicht groeit van de vele planten, planten die zich naar haar lijken uit te strekken om haar aan te raken. Er is in het gezin sprake van een onderhuidse crisis en er is maar heel weinig nodig om die te laten exploderen. Iedereen beleeft een breekpunt in zijn jeugd, en Claudia vertelt met de scherpe blik van toen ze een kind was over de gebeurtenissen die de kieren van de normaliteit verwijdden, waardoor de ergste angsten binnenslopen, angsten waar amper verweer voor bestaat en die ons naar de rand van de afgrond duwen. De afgronden is een schrijnend verhaal waarin een dochter de onthullingen van haar moeder en de stiltes van haar vader overneemt om er haar eigen wereld mee te creëren. Een roman over het einde van de kindertijd en haar spoken. 'Hoe kan ik samenvatten wat me fascineerde aan Pilar Quintana? De brutale lyriek. Haarweg tegen de verwachting in. Die vlijmscherpe, poëtische en allerminst zelfgenoegzame spanning.’ – Sara Mesa, auteur van Litteken en Een liefde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pilar Quintana</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het mysterie van Mrs. Indonesia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437880540/het-mysterie-van-mrs--indonesia-y-b--mangunwijaya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437880540/het-mysterie-van-mrs--indonesia-y-b--mangunwijaya"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:15.886Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437880540?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765217315666&sig=6084b79895f64b8d9c39f8f1cbfe4297cec737ea36e17531f070b6686ad852ad&width=320" alt="Omslag van 'Het mysterie van Mrs. Indonesia'" title="Omslag van 'Het mysterie van Mrs. Indonesia'">
<p>'Honderd jaar eenzaamheid op zijn Indonesisch.' — David van Reybrouck ‘Mangunwijaya is een tovenaar.’ — Dido Michielsen ‘Wat een fantastisch verhaal, ik heb het ademloos en in één vaart uitgelezen.’ — Kester Freriks Het mysterie van Mrs Indonesia begint rond 1942, aan het einde van de ‘Nederlandse tijd’ en vertelt over het beeldschone dorpsmeisje Iin Sulinda – later Pertiwi of Tiwi – dat met haar tante meereist om de was te doen in huize Sukarno. Daar is ze getuige van de Proclamatie waarbij Sukarno de Onafhankelijkheid van het Indonesische volk aankondigt. Ze komt er ook in aanraking met vrijheidsstrijders en neemt uiteindelijk zelf ook actief deel aan de guerrilla. Op een van haar tochten wordt ze door een Nederlandse patrouille gevangengenomen. Een ervaring die haar leven totaal zal veranderen. Hoe deze Pertiwi zich daarna in het postkoloniale Indonesië weet te handhaven, wordt door rasverteller Mangunwijaya op lichtvoetige wijze uit de doeken gedaan. Tegelijkertijd is het een opmerkelijk meelevend verslag van mensen die verstrikt zijn geraakt in de grote maalstroom van Indonesië’s moderne geschiedenis, én het is een blik van binnenuit, aangezien Mangunwijaya zelf als chauffeur van commandant Suharto (de latere president) ook aan de guerrillastrijd had deelgenomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Y.B. Mangunwijaya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deception Island]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868036/deception-island-paulina-flores</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868036/deception-island-paulina-flores"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:15.415Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437868036?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765212344462&sig=c5e7b793102c732c88fa07f901b7daa446f9db6ae7f579237118a4ad8e6491e3&width=320" alt="Omslag van 'Deception Island'" title="Omslag van 'Deception Island'">
<p>Net als Alice Munro wekt Flores empathie op met een zorgvuldige aandacht voor details. De mensheid, zo maakt ze duidelijk,aandacht voor details. De mensheid, zo maakt ze duidelijk, is verbonden door een gedeelde kwetsbaarheid.’is verbonden door een gedeelde kwetsbaarheid.’ —— THE GUARDIAN Een jonge vrouw van bijna dertig, Marcela, heeft liefdesverdriet en keuzestress en vertrekt vanuit de Chileense hoofdstad Santiago naar Punta Arenas, aan de Straat van Magellaan in Patagonië, waar haar vader woont na de scheiding van haar moeder. Hij blijkt een Zuid-Koreaan in huis te verbergen, die van een Chinees schip, een varende visverwerkingsfabriek, is gevallen (gegooid, gesprongen?). Tussen de drie – alle drie in zekere zin op de vlucht voor iets – ontstaat een complexe driehoeksverhouding die zich nooit helemaal uitkristalliseert en waarin veel dingen lang onduidelijk blijven. Met Zuid-Koreaanse films en strips als inspiratiebron, schetst millennial Paulina Flores in deze gevoelige, broeierige roman op even poëtische als intense wijze een beeld van haar generatie en haar land, waar bijna terloops de grote problemen van deze tijd doorheen zijn verweven: het leegvissen van de zeeën, ontbossing, klimaatverandering, migratie, ongelijkheid, moderne slavernij. Deception Island is de langverwachte eerste roman van de Chileense Paulina Flores, die internationaal doorbrak met haar debuut 'Een beschamende vertoning. Over Een beschamende vertoning zegt Alejandro Zambra, auteur van Bijna een vader het volgende: ‘Een briljant boek dat de vluchtigheid van misverstanden vastlegt, het moment waarop mislukkingen er minder toe doen dan de behoefte om ze te delen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paulina Flores</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hetze]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438208/hetze-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438208/hetze-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:14.555Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436438208?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765212342416&sig=ebaf8125690c7d60a677f6b6e4dff2979835d9b2074071ee10d787dcbab2e016&width=320" alt="Omslag van 'Hetze'" title="Omslag van 'Hetze'">
<p>EEN VERWARRENDE, ANGSTAANJAGENDE LEESERVARING WAAR JE DE RILLINGEN VAN KRIJGT.’ — NDR KULTUR Een journalist die te veel weet. Een zoon die zijn vader verraadt. Een oligarch die geen genade kent. Media die op bestelling iemands reputatie verpesten. Sasja Filipenko vertelt het verhaal van de idealistische journalist Anton Kwint, die het opneemt tegen een oligarch, die op zijn beurt bevel geeft om met Kwint af te rekenen. De hetze begint. Volodja Slavin is een oligarch met politieke ambities. Wanneer de jonge journalist Anton Kwint onthult dat de zelfverklaarde patriot zijn fortuin in het buitenland heeft geparkeerd en dat zijn familie liever aan de Côte d’Azur verblijft dan in Rusland, zweert Slavin wraak. De stemmen van de jagers en de opgejaagde klinken: temporijk, onverbiddelijk, literair meesterlijk gecomponeerd – een roman dicht op de realiteit van een moedig criticus van Rusland en zijn geboorteland Belarus. Het verhaal met de opzet van een muziekstuk ontvouwt zich in filmische scènes, die heen en weer springen tussen de perspectieven van de journalist – zich bewust van zijn missie – en die van de achtervolgers, die trots zijn op hun cynisme.’ – F R A N K F U RT E R A L LG E M E I N E Z E I T U N G </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
</feed>