<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-15T07:14:46.254Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De domineesdochter van Clipton Manor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45307197X/de-domineesdochter-van-clipton-manor-helena-dubois</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45307197X/de-domineesdochter-van-clipton-manor-helena-dubois"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:38.531Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45307197X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173645207&sig=0da190559daa1523184608f3ee0abaff95389c14e561b4ad68e0ee4ffc6f417c&width=320" alt="Omslag van 'De domineesdochter van Clipton Manor'" title="Omslag van 'De domineesdochter van Clipton Manor'">
<p>1840. Mary woont in het oude landhuis Clipton Manor sinds haar moeder, als domineesweduwe, trouwde met een baron. Mary moet een balans zien te vinden tussen het werk in de dorpsgemeenschap en het leven 'op stand' als de stiefdochter. Ze wil graag een opleiding tot verpleegster volgen, maar dat wordt niet passend gevonden. Kan ze de regels omzeilen door naar het buitenland te vertrekken en afscheid te nemen van haar familie en van haar jeugdvriend Marcus? Ze heeft het moeilijk met haar tweestrijd. Dan ontdekt ze dat edellieden het op het land van de baron hebben voorzien. Misschien kan ze een misdaad voorkomen... Helena Dubois heeft een passie voor geschiedenis en romantiek. Zeker als die verhalen verweven zijn met de historie van het vak verpleegkunde. Haar heldinnen zijn vrouwen die zich tegendraads en energiek inzetten voor mensen die hulp nodig hebben. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Helena Dubois</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Herenleed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453072011/herenleed-willem-de-kleynen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453072011/herenleed-willem-de-kleynen"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:39.004Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453072011?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171183063&sig=9308213fa3b3c48752969546a51a68395a6fc2315bbb61913baab487254b5c67&width=320" alt="Omslag van 'Herenleed'" title="Omslag van 'Herenleed'">
<p>Een boek voor mannen. Walter is een idealistische man met intense verlangens. De hang naar erotiek is zijn lust en leven. Seks is zijn ultieme drijfveer, als het enige wat het leven de moeite waard maakt. Tot zijn frustratie wordt er echter weinig gepraktiseerd. Maar is Seks wel het enige dat telt? Hij gaat op zoek naar een betere wereld zonder de druk van zijn eindeloze aandrang. Hij vindt een onverwachte oplossing... Babyboomer Willem de Kleynen, luistert zijn leven lang als klinisch psycholoog naar wat mannen zoals Walter niet uitspreken, maar tussen de regels door vertellen. Dat inspireerde hem tot dit boek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Willem de Kleynen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seks natuurlijk!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453072003/seks-natuurlijk--peter-goudtuin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453072003/seks-natuurlijk--peter-goudtuin"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:39.240Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453072003?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171326290&sig=13f88c9d62ec0f1b286686ea0996a3daa0c29656e3d6b053975d237579ad84d0&width=320" alt="Omslag van 'Seks natuurlijk!'" title="Omslag van 'Seks natuurlijk!'">
<p>18+. Seks in de vrije natuur: is men daar tegenwoordig nog voor in? Het was een vraag die bij Patty Page opkwam toen ze op een mooie lentedag een boswandeling maakte. Ze besloot het te onderzoeken en plaatste een oproep in een tijdschrift onder het kopje: 'Deel je erotische buitenervaring'. De ingezonden verhalen overtroffen haar stoutste verwachtingen... De erotische verhalenbundel deel 6: Seks natuurlijk! Bevat 13 opwindende verhalen over intieme momenten in de tuin en de natuur. De ontboezemingen zijn poëtisch, soms rauw, maar altijd oprecht. Kortom volop genieten voor de buitenmens. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter Goudtuin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een dodelijke biecht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44727676X/een-dodelijke-biecht-toni-coppers---annick-lambert</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44727676X/een-dodelijke-biecht-toni-coppers---annick-lambert"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:39.462Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44727676X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173177849&sig=81459f76593cafaa9370b267d380dcdb0eab3babda4169272748aece7b309d71&width=320" alt="Omslag van 'Een dodelijke biecht'" title="Omslag van 'Een dodelijke biecht'">
<p>EEN DODELIJKE BIECHT WIE BEROUW TOONT, KRIJGT VERGIFFENIS. WIE ZONDIGT, ZAL BOETEN… Commissaris Liese Meerhout overleefde een laffe moordaanslag. Ondanks haar hevige migraine wil ze weer aan het werk, maar ze mag van de bedrijfsarts niet meer dan deeltijds kantoorwerk doen. Voor iemand als Liese is dat ondraaglijk. Wanneer ze in een restaurant een vrouw ‘red mij’ hoort fluisteren, opent ze op eigen houtje een onderzoek. Ziet ze spoken? Of is haar intuïtie, ondanks het trauma, nog steeds intact? Liese gaat op zoek naar de vrouw, maar die is intussen spoorloos verdwenen. Dan wordt het lichaam van een jonge priester gevonden. Er liggen dertig muntstukken voor zijn voeten, een verwijzing naar Judas, de verrader. Plaatsvervangend commissaris Michel Masson betrekt Liese bij elke stap in het moordonderzoek, want hij gelooft dat alleen een zaak als deze haar echt kan genezen. Maar het uitputtende gevecht om te bewijzen dat ze haar job weer aankan, wreekt zich: niet alleen Lieses lichaam, maar ook haar relatie komt onder druk te staan. Wanneer ook de vrouw uit het restaurant wordt gevonden, blijkt dat Lieses voorgevoel klopte: ze is op een gruwelijke manier omgebracht en bij haar lichaam ligt een Bijbelse spreuk. Liese en Masson zullen al hun krachten moeten bundelen om deze seriemoordenaar te stoppen. ‘Dankzij Toni heb ik de fictie weer opgepikt, wat niet evident is als je kleine kinderen opvoedt.’ - Nina Mouton, psycholoog en zelfzorgexpert in De Standaard ‘Coppers is mijn guilty pleasure.’ - Joris Hessels, programmamaker & acteur in HUMO ‘In de literaire thrillers van Toni Coppers kloppen alle details en is het genieten van de stijl.’ - Ruud Hendrickx, voormalig VRT-taaladviseur in De Morgen </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Toni Coppers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Annick Lambert</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Max Havelaar, of de koffiveilingen der Nederlandsche Handelmaatschappy]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014812/max-havelaar--of-de-koffiveilingen-der-nederlandsche-handelmaatschappy-multatuli</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014812/max-havelaar--of-de-koffiveilingen-der-nederlandsche-handelmaatschappy-multatuli"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:39.701Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(roman)]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014812?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755188494084&sig=7135811a97e0637a0999516edb626a407c5082e3f8e7e0f50eeff634e570a061&width=320" alt="Omslag van 'Max Havelaar, of de koffiveilingen der Nederlandsche Handelmaatschappy'" title="Omslag van 'Max Havelaar, of de koffiveilingen der Nederlandsche Handelmaatschappy'">
<p>Deze beroemde politieke roman stelt de ambtelijke corruptie in het voormalige Nederlands-Indie(Indonesie) aan de kaak. De schrijver werkte er zelf 18 jaar als ambtenaar. De behandeling van de lokale bevolking door de eigen bestuurders en door de plaatselijke Nederlandse overheid maakte hem zo kwaad dat hij ontslag nam en er een boek over schreef. De Max Havelaar verscheen in 1860 en maakte de auteur in een klap beroemd. Multatuli ('ik heb veel gedragen') is de schuilnaam van Eduard Douwes Dekker. De Max Havelaar werd uitgeroepen tot Nederlands belangrijkste letterkundige werk. Het originele werk, onverkort, inclusief gedichten, Saidja en Adinda, verdediging, verklarende Maleische woordenlijst en noten. Hoort met Orpheus in de dessa van Augusta de Wit en De stille kracht van Louis Couperus tot de belangrijkste literatuur over de voormalige Nederlandse gebiedsdelen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Multatuli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boeken der kleine zielen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014871/boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014871/boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:39.934Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014871?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171487346&sig=f8723eb702d4b53c7212422c9534c7ae49d32300479e24a3a951c44831d93ed6&width=320" alt="Omslag van 'Boeken der kleine zielen'" title="Omslag van 'Boeken der kleine zielen'">
<p>Fijnzinnige familiekroniek in Haagse kringen. Het originele werk. Tweede van vier delen. Louis Marie Anne Couperus (Den Haag, 10 juni 1863 - De Steeg, 16 juli 1923) genoot tijdens zijn leven een internationale reputatie. Zijn werk werd veelvuldig vertaald, en beworderd door onder meer Oscar Wilde. Velen houden Couperus voor Nederlands grootste auteur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Louis Couperus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verhaal van de bamboesnijder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014820/het-verhaal-van-de-bamboesnijder-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014820/het-verhaal-van-de-bamboesnijder-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:40.166Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014820?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755172629303&sig=c5cb47ccc83ad5549b61b0e75b52d9c2a9c3c9df04de83cbf058335af7bfab6a&width=320" alt="Omslag van 'Het verhaal van de bamboesnijder'" title="Omslag van 'Het verhaal van de bamboesnijder'">
<p>Oorspronkelijk sprookje voor volwassenen over tegenstrijdige verlangens om aan de ene kant volmaakt samen te vallen met een geliefd persoon en aan de andere kant een uniek en vrij individu te blijven. Wortelt in een Japans verhaal uit de Negende Eeuw, 'Taketori Monogatara'. Een oude bamboesnijder vindt een meisje in een holle bamboestengel. Hij neemt haar mee naar huis. Binnen een paar maanden groeit ze op tot een ongekende schoonheid die alle mannen in het keizerrijk het hoofd op hol brengt. De 'Lichtprinses van de Buigende Bamboe' zoals ze haar noemen, wijst haar vrijers hardvochtig af. Vijf prinsen houden vol. De prinses wil er zeker van zijn dat ze bij haar toekomstige bruidegom volmaakt begrip en overeenstemming vindt en eist geschenken voor haar zintuigen. Hij die iets ongeziens, ongehoords, ongevoelds, nooit geproefds of nooit eerder gerokens, meebrengt en haar dat zo precies kan beschrijven dat ze het al kan zien, horen, ruiken, voelen of proeven nog voordat ze het heeft uitgepakt - met hem zal ze trouwen. De ene na de andere prins gaat op jacht naar een geschikt geschenk. Dan probeert de keizer, die van het bijzondere meisje heeft gehoord, haar voor zich te winnen met hoofd en hart... Met 11 linosnedes van de auteur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De boeken der kleine zielen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394721012/de-boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394721012/de-boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:40.403Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[deel 1-4]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394721012?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171130478&sig=65b372063f2453a5f3cd7f6c5de423fa0c5b851fc038a202a3dc3690d5f60635&width=320" alt="Omslag van 'De boeken der kleine zielen'" title="Omslag van 'De boeken der kleine zielen'">
<p>De mooie, gevoelige Constance, keert na een afwezigheid van vijftien jaar terug naar haar geboortestad Den Haag. In deze fijnzinnige familieroman in vier delen beschrijft Louis Couperus met fijne pen en groot inlevingsvermogen de innerlijke roerselen en het uiterlijk vertoon van een standsbewuste Haagse familie, en de moed van een vrouw die vecht voor haar levensgeluk en de toekomst van haar kind. * Louis Couperus is een meester in de karaktertekening. Velen houden hem voor Nederlands grootste schrijver. Klassiek Domein, het originele werk, onverkort. (Volledig werk, 4 delen.) </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Louis Couperus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boeken der kleine zielen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014898/boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014898/boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:40.657Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014898?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755200746902&sig=1a1ac8cf2a36ff5a885277b5060e9d2e5b839cfd297e49455b247f8484b2d1f7&width=320" alt="Omslag van 'Boeken der kleine zielen'" title="Omslag van 'Boeken der kleine zielen'">
<p>Fijnzinnige familiekroniek in Haagse kringen. Het originele werk. Derde van vier delen. Louis Marie Anne Couperus (Den Haag, 10 juni 1863 - De Steeg, 16 juli 1923) genoot tijdens zijn leven een internationale reputatie. Zijn werk werd veelvuldig vertaald, en bewonderd door onder meer Oscar Wilde. Velen houden Couperus voor Nederlands grootste auteur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Louis Couperus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrouw in het vogelhuis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720954/de-vrouw-in-het-vogelhuis-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720954/de-vrouw-in-het-vogelhuis-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:40.895Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[novelle]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394720954?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171179777&sig=579193eee3a8feaeccb80d672f606e86acc1bdc59b00020acde971ed3a3d6e83&width=320" alt="Omslag van 'De vrouw in het vogelhuis'" title="Omslag van 'De vrouw in het vogelhuis'">
<p>Na een hartinfarct kan een oude dame eigenlijk niet meer in haar appartement blijven wonen en worden voorbereidingen getroffen voor een verhuizing.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boeken der kleine zielen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/38201488X/boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/38201488X/boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:41.126Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A38201488X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755172548026&sig=f05e556c0e54dea396227c35b5da66b6f96e7f8002221256b7deac13f14153a4&width=320" alt="Omslag van 'Boeken der kleine zielen'" title="Omslag van 'Boeken der kleine zielen'">
<p>Fijnzinnige familiekroniek in Haagse kringen. Het originele werk. Vierde van vier delen. Louis Marie Anne Couperus (Den Haag, 10 juni 1863 / De Steeg, 16 juli 1923) genoot tijdens zijn leven een internationale reputatie. Zijn werk werd veelvuldig vertaald, en bewonderd door onder meer Oscar Wilde. Velen houden Couperus voor Nederlands grootste auteur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Louis Couperus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Prediker, Hooglied, Spreuken, Psalmen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014839/prediker--hooglied--spreuken--psalmen--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014839/prediker--hooglied--spreuken--psalmen--"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:41.343Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014839?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171146394&sig=39e26fff51926515beba0b284761a1540d45242303899046233785dee7a0ffe3&width=320" alt="Omslag van 'Prediker, Hooglied, Spreuken, Psalmen'" title="Omslag van 'Prediker, Hooglied, Spreuken, Psalmen'">
<p>'IJdelheid der ijdelheden, het is al ijdelheid onder de zon,' zegt Prediker. Het boek Prediker gaat over de zinloosheid van het leven, over eenzaamheid en over verlies. Aangenomen wordt dat het is geschreven door koning Salomo, die regeerde over Israël van ca. 975 tot 925 voor Chr. Prediker treft ons als een verlicht, weldenkend mens, iemand die zich op oudere leeftijd afvraagt wat het leven de moeite waard maakt en daarop als antwoord geeft: onze jeugd, en het plezier in ons werk. En daar meteen aan toevoegt: maar wat blijft daarvan over? De mens wordt oud en sterft, en alles wat hij in zijn levensjaren heeft opgebouwd, zal verloren gaan. Salomo is een wijze koning, maar ook een man die teleurgesteld is in de liefde en een vader die teleurgesteld is in zijn nageslacht. De sombere slotsom dat alles nutteloos is, wordt weersproken door het boek zelf, dat inmiddels drieduizend jaar lang aan miljoenen mensen de troost biedt van gedeelde eenzaamheid. * Aangevuld met het Boek der Spreuken, het Hooglied, en het Boek der Psalmen.* De boeken zijn onderdeel van de Statenbijbel. De eerste druk hiervan verscheen in 1637 in Dordrecht en heeft grote invloed gehad op de vorming van een Nederlandse standaardtaal. De tekst komt rechtstreeks uit het Grieks en Hebreeuws, en ook dat is bijzonder. Tot dat moment waren Nederlandse bijbels vertalingen van andere vertalingen. De boeken zijn niet alleen een bron van filosofische en religieuze inspiratie, maar vormen ook een hoogtepunt van de wereldliteratuur. De taal is prachtig en rijk aan beelden, gezegdes en uitdrukkingen die nog elke dag worden gebruikt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Drijvend paviljoen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394721039/drijvend-paviljoen-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394721039/drijvend-paviljoen-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:41.635Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394721039?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755174694773&sig=9499e1b447f3ec2d42c4a750094507b29c9d06d5e4db332ef7171f191808b11f&width=320" alt="Omslag van 'Drijvend paviljoen'" title="Omslag van 'Drijvend paviljoen'">
<p>In het kader van het Czaar Peter-jaar wordt een Russische wetenschapper naar Amsterdam gezonden, waar hij verbaasd commentaar levert op de Nederlandse samenleving.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inwijding]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014863/inwijding-marcellus-emants</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014863/inwijding-marcellus-emants"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:42.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014863?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755172092969&sig=f208f5c036ffc16e349dc87ba1707b8e714fa999c1d8ea82d26b78555ebfc7f2&width=320" alt="Omslag van 'Inwijding'" title="Omslag van 'Inwijding'">
<p>Een van Nederlands grootste romans. Emants ontleedt met zeldzaam inlevingsvermogen de dwaalwegen van de jaloezie. Gepassioneerde, noodlottige verhouding tussen een jonge advocaat en een 'los' meisje wankelt tussen vertrouwen en achterdocht, trouw en ontrouw, lafheid en moed. Originele uitgave, onverkort. Eerste van twee delen. Klassiek Domein, originele tekst. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcellus Emants</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Inwijding]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014855/inwijding-marcellus-emants</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/382014855/inwijding-marcellus-emants"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:42.363Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A382014855?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755203823546&sig=5a485c47ff72c2278004d26a6b5778e9a44e4eaf5066df60db690b7f80eb1480&width=320" alt="Omslag van 'Inwijding'" title="Omslag van 'Inwijding'">
<p>Een van Nederlands grootste romans. Emants ontleedt met zeldzaam inlevingsvermogen de dwaalwegen van de jaloezie. Gepassioneerde, noodlottige verhouding tussen een jonge advocaat en een 'los' meisje wankelt tussen vertrouwen en achterdocht, trouw en ontrouw, lafheid en moed. Klassiek Domein. De originele uitgave, onverkort. Tweede deel. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcellus Emants</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De man met de hoed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720946/de-man-met-de-hoed-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720946/de-man-met-de-hoed-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:42.611Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394720946?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755180570471&sig=3fce81094f26c51a5ca06aae562645cbd1dab3b8264e53b68d8ab53b2c7a058e&width=320" alt="Omslag van 'De man met de hoed'" title="Omslag van 'De man met de hoed'">
<p>Meeslepende familiekroniek die de levens van een Nederlandse fabrikantenfamilie vervlecht met de opkomst en ondergang van een fabriek en de Europese geschiedenis over een periode van 60 jaar. Deel 1 van 'De familie-Dumont'. Zelfstandig te lezen. Gebaseerd op het archief van de familie Bury, oprichter van de kunstzijdefabriek Nyma, ooit de grootste werkgever van Nijmegen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De boeken der kleine zielen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720997/de-boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720997/de-boeken-der-kleine-zielen-louis-couperus"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:43.052Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394720997?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755190713215&sig=c319c9f4cb1249c8f750478ea22ceadadf2c2af1763e959549bedef7eb35713d&width=320" alt="Omslag van 'De boeken der kleine zielen'" title="Omslag van 'De boeken der kleine zielen'">
<p>De afgunst, animositeit en bekrompenheid binnen een Haagse familie van rond de eeuwwisseling.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Louis Couperus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lily Dumont]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394721063/lily-dumont-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394721063/lily-dumont-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:43.291Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394721063?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173631457&sig=179abe2e1cb7642a985e14f0da8b43368579cf3db3f2e4523582742ee3b1c4d9&width=320" alt="Omslag van 'Lily Dumont'" title="Omslag van 'Lily Dumont'">
<p>Een pasgetrouwde Nederlandse vrouw in Boedapest ziet haar luchtige leven ingrijpend veranderen door de Tweede Wereldoorlog. Vervolg op 'De man met de hoed'.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grachtenhuis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/421734256/grachtenhuis-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/421734256/grachtenhuis-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:43.526Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A421734256?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171271494&sig=ea20c1f28df10992668832eb67c75c9d4e6894195890703c014d8e35b0463da5&width=320" alt="Omslag van 'Grachtenhuis'" title="Omslag van 'Grachtenhuis'">
<p>Een echtpaar woont met plezier in een oud grachtenpand totdat het begint te verzakken.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De weg terug]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42325426X/de-weg-terug-erich-maria-remarque</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42325426X/de-weg-terug-erich-maria-remarque"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:43.756Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A42325426X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755179604766&sig=d6badc9e4f02d8fa17139a0735fafe316763bbe521c69213407553e0c5352218&width=320" alt="Omslag van 'De weg terug'" title="Omslag van 'De weg terug'">
<p>Na de hel van de Eerste Wereldoorlog moeten de teruggekeerde soldaten trachten zich weer aan te passen aan het dagelijks leven van de gewone burger</p>]]></content>
        <author>
            <name>Erich Maria Remarque</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verhaal van San Michele]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/420969829/het-verhaal-van-san-michele-axel-munthe</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/420969829/het-verhaal-van-san-michele-axel-munthe"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:43.976Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A420969829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173079760&sig=57f27aa45d2668ca2c67e39ad16e9b317fe542b0ceaf635400e8d30da36534f1&width=320" alt="Omslag van 'Het verhaal van San Michele'" title="Omslag van 'Het verhaal van San Michele'">
<p>Autobiografisch relaas van een Zweedse arts (1857-1949) die zich in het begin van de 20e eeuw inzette voor de volksgezondheid.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Axel Munthe</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Majoor Frans]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453001971/majoor-frans-a-l-g--bosboom-toussaint</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453001971/majoor-frans-a-l-g--bosboom-toussaint"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:44.198Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een echt Nederlands kostuumdrama uit de negentiende eeuw]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453001971?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173639746&sig=0ebbb7c8f9aa51e58083fb1e14c36585abc86636378593614fae6f1debf35301&width=320" alt="Omslag van 'Majoor Frans'" title="Omslag van 'Majoor Frans'">
<p>Leopold van Zonshoven is een arme jonker die zuinig moet leven. Op een dag blijkt hij opeens de universele erfgenaam van een onbekende, maar steenrijke oudtante. Alleen, deze tante Sophie wil dat hij trouwt met zijn achternicht Francis Mordaunt. En deze freule staat bekend als een eigenzinnige feeks, een manwijf met ruwe manieren. Ze luistert naar de bijnaam Majoor Frans en er is één ding dat ze absoluut niet wil: haar vrijheid opgeven door te trouwen. Maar Leopold laat zich niet afschrikken. Hij doet een serieuze poging de majoor te ontwapenen en het hart van de freule te winnen. Dit verhaal uit 1874 kan zich meten met wereldberoemde negentiende-eeuwse romans als Jane Austens Emma of Charlotte Brontës Jane Eyre. Voor deze nieuwe, onverkorte uitgave is de tekst sterk gemoderniseerd, zodat Majoor Frans weer voor iedereen toegankelijk is. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>A.L.G. Bosboom-Toussaint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Overboord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/428926495/overboord-herbert-clyde-lewis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/428926495/overboord-herbert-clyde-lewis"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:44.588Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A428926495?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173116648&sig=20de554806b695598a5bb1e4896057ddf69f93d9ef6d7cea1277f7cc13bcf51c&width=320" alt="Omslag van 'Overboord'" title="Omslag van 'Overboord'">
<p>'Toen Henry Preston Standish hals over kop in de Stille Oceaan viel kwam de zon net op aan de oostelijke horizon.' Deze laconieke openingszin markeert een niet-alledaagse gebeurtenis in het leven van Henry Standish, een door en door saaie, brave, ouderwets-degelijke effectenmakelaar met een knappe en liefhebbende vrouw, twee gezonde kinderen en een ruim appartement aan Central Park, New York - een man die eigenlijk niets te wensen over heeft. Of toch? Hij besluit de sleur te doorbreken en boekt een cruise naar Hawaï... Bij de verschijning in 1937 prees Time Magazine het werkje als 'a hair raising little tour de force'. Kortstondig was er veel waardering. De werkelijke diepte van Lewis' verhaal werd echter miskend en 'Gentleman overboard' was algauw vergeten... Parel van een novelle uit de eregalerij van verloren of onontdekt gebleven meesterwerken van Stichting Auteursdomein. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Herbert Clyde Lewis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De donor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453002056/de-donor-marion-hartog-van-banda</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453002056/de-donor-marion-hartog-van-banda"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:44.818Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453002056?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755172616071&sig=759c5273a1d1dc84f1171be3afd727a2d54bbcdcf99972d498d04b6f4b35dc7e&width=320" alt="Omslag van 'De donor'" title="Omslag van 'De donor'">
<p>Net als docente Ilse zich opmaakt voor een lange zomervakantie, krijgt ze schokkend nieuws: het gezin waarvoor haar jongere zus Vera als au pair werkt, is op gruwelijke wijze vermoord. En Vera zelf is spoorloos verdwenen. Vastbesloten haar zusje te vinden reist Ilse af naar het afgelegen bergdorp in Frankrijk. Maar haar zoektocht eindigt abrupt als ze ongelukkig ten val komt. Claude, de aantrekkelijke zoon van de dorpsarts, brengt haar voor behandeling naar hun landhuis in de bergen. Wat een veilige toevlucht lijkt, blijkt al snel het begin van een afschuwelijke nachtmerrie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marion Hartog van Banda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aan de andere kant van de storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45300198X/aan-de-andere-kant-van-de-storm-gertraud-scho-pflin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45300198X/aan-de-andere-kant-van-de-storm-gertraud-scho-pflin"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:45.045Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45300198X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171575768&sig=b303978d919923ef4cc061cddd05411d6321d86a926158f51a42f6566068ee61&width=320" alt="Omslag van 'Aan de andere kant van de storm'" title="Omslag van 'Aan de andere kant van de storm'">
<p>Met een onbekende trouwen, alleen om te overleven? 1882: Als de jonge zendelingsweduwe Rebekka von Sassnitz met twee kinderen op een zeilschip terugkeert uit China, staat ze voor een moeilijke keuze: moet ze een onbekende haar jawoord geven? Ze weet: in Berlijn wacht dominee Friedrich Hoffmann op haar. Of moet ze haar gevoelens voor kapitein Salmas volgen, die haar in de storm op zee gered heeft? Als ze tot het besef komt dat haar ontmoeting met hem niet zonder gevolgen is gebleven, wordt ze gedwongen om te handelen - en ontdekt ze onder de druk van de omstandigheden welke liefde door alle stormen heen draagt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gertraud Schöpflin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boodschappers van de storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096317/boodschappers-van-de-storm-inez-corbi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096317/boodschappers-van-de-storm-inez-corbi"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:45.319Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443096317?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173075372&sig=526bf6ac7e91371e7316bd0ef5aae8b7de1805fcb7ebc64eff274205b27f730c&width=320" alt="Omslag van 'Boodschappers van de storm'" title="Omslag van 'Boodschappers van de storm'">
<p>Zoals in het paradijs! Dit is hoe Lexi zich voelt in haar nieuwe huis in Cornwall, met haar nieuwe liefde Ben. Tijdens de laatste voorbereidingen die ze doet voor de jubileumviering van de beroemde tuinen van Heligan, ontdekt Lexi hier het verhaal van een wel heel fascinerende vrouw.</p><p>In 1913 komt de jonge Hailee als keukenmeisje naar Heligan. Daar raakt ze bevriend met de extraverte Ada, de zus van de huisbaas, en krijgt een geheime affaire met de tuinman Tommas. Wanneer hij ten strijde moet trekken en Hailee zwanger achterlaat, heeft Ada een plan dat, meer dan honderd jaar later, een nieuw licht werpt op Lexi’s afkomst...</p><p>‘Meeslepend.’ – Libelle</p><p>‘Een licht, fris en verslavend verhaal waarin Corbi realiteit en fictie op een meesterlijke wijze weet te mengen.’ – HEBBAN.NL </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Inez Corbi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sekspeditie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169458/sekspeditie-deva-duveen---eva-bus---sanderijn-van-der-doef</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169458/sekspeditie-deva-duveen---eva-bus---sanderijn-van-der-doef"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:45.549Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Voor ontdekkers van seks, lichamen, (zelf)liefde, communiceren en plezier]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169458?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755174200990&sig=7f49f3f5fe2f007b430c00f9338b89b1a9afba1b5cb78734d4fbbdbc0d143390&width=320" alt="Omslag van 'Sekspeditie'" title="Omslag van 'Sekspeditie'">
<p>Hoe kun je merken dat je verliefd bent? Kun je zwanger worden als je sperma doorslikt? Wat zeg je na het zoenen? En hoe weet je hoe je moet seksen? </p><p>Sekspeditie is een verzameling van de eerlijkste, leukste en meest gestelde vragen van jongeren aan Eva en Deva tijdens hun lessen seksuele vorming op scholen. Het is een gids met antwoorden, een ode aan nieuwsgierigheid en het ontdekken van het onbekende. Zonder schaamte en met oog voor wetenschap en diversiteit. Geschreven samen met Sanderijn van der Doef (seksuoloog en bestsellerauteur). Sekspeditie is geschreven voor jonge mensen (14+) en anderen die alles willen weten over seks, lichamen, (zelf)liefde, communiceren en plezier.</p><p>Met bijdragen van advocaat Richard Korver, Centrum Seksueel Geweld, genderexperts en diverse ervaringsdeskundigen. Illustraties door Timber Sommerdijk, vormgeving door TOSAM. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deva Duveen</name>
        </author>
        <author>
            <name>Eva Bus</name>
        </author>
        <author>
            <name>Sanderijn van der Doef</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kat die een bibliotheek ging redden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096309/de-kat-die-een-bibliotheek-ging-redden-sosuke-natsukawa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096309/de-kat-die-een-bibliotheek-ging-redden-sosuke-natsukawa"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:45.804Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443096309?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173142467&sig=2391e26026a25fe46536c6c59f9a6f368ba1b771f2547e01a420834ba708523c&width=320" alt="Omslag van 'De kat die een bibliotheek ging redden'" title="Omslag van 'De kat die een bibliotheek ging redden'">
<p>De 13-jarige Nanami brengt het grootste deel van haar vrije tijd door in een verlaten bibliotheek. Op een dag merkt ze dat haar favoriete boeken geleidelijk aan uit de schappen verdwijnen. Ze waarschuwt het bibliotheekpersoneel, maar niemand neemt haar serieus. Dan ziet ze tussen de boekenplanken een verdachte man in een grijs pak. Als een praatgrage kat haar te hulp schiet, gaan ze samen op een doldwaas avontuur vol gevaarlijke uitdagingen.</p><p>‘Een juweel van een boek als je van lezen en boeken houdt (en katten!).’ – De Limburger</p><p>‘Een heerlijk absurdistisch en sprookjesachtig verhaal.’ – Friesch Dagblad </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sosuke Natsukawa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Strandhuis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832836/strandhuis-inge-van-prooijen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832836/strandhuis-inge-van-prooijen"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:46.045Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448832836?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755175250804&sig=b502e68efdd785233179d39298f7e0b0af4c3646cea5f1a2eb9efe96f7c239d4&width=320" alt="Omslag van 'Strandhuis'" title="Omslag van 'Strandhuis'">
<p>Het verleden gaat nooit op vakantie Nena gaat op vakantie met haar vriend Diederik en zijn zoontje Benjamin. Ze hebben een groot strandhuis gehuurd in Málaga. Groot was een vereiste, want zijn ex Celeste moet ook mee, zoals afgesproken in het ouderschapsplan. Gelukkig gaan ook Pieter - een familievriend die nog volop in de rouw is om zijn overleden vriendin Lou - en zijn zoontje Casper mee. Nena's vriendin Karlijn en haar twee zoontjes maken het reisgezelschap compleet. Prima, het huis is groot genoeg. Tot er spoken uit het verleden opduiken en Nena zich afvraagt of het wel zo slim was om met deze groep instabiele 'vrienden' op vakantie te gaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Inge van Prooijen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De perfecte dochter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444703829/de-perfecte-dochter-hanneke-meier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444703829/de-perfecte-dochter-hanneke-meier"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:46.253Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444703829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173210149&sig=bfd38921590a5e6a8e9757d4e14558fae3d7f561bc2484d887979679db117bbf&width=320" alt="Omslag van 'De perfecte dochter'" title="Omslag van 'De perfecte dochter'">
<p>Noa groeit samen met haar oudere zus Diede op in een ogenschijnlijk gelukkig gezin. Maar haar moeders obsessie voor perfectie drukt een stempel op haar jeugd.</p><p>Jaren later runt Noa samen met haar moeder een exclusieve tweedehandswinkel. Wanneer haar moeder moet revalideren na een ongeluk, moet Noa het bedrijf draaiende houden. Haar wereld staat op zijn kop wanneer ze een mysterieus briefje vindt. Al snel ontdekt ze dat niets in haar leven is wat het lijkt. Wat gebeurt er als de façade van perfectie begint af te brokkelen?</p><p>**** ‘Meier slaagt er perfect in de lezer te verrassen in deze spannende psychologische thriller.’ – Wendy Wenning, Vrouwenthrillers </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hanneke Meier</name>
        </author>
    </entry>
</feed>