<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-31T07:18:58.091Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Windkracht 17]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680861/windkracht-17-caroline-wahl</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680861/windkracht-17-caroline-wahl"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:04.486Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680861?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766729817453&sig=cf67d9f7cbd823866fb20ea69ae4bc984ac1b6cdacc34e934117a4bfb0872398&width=320" alt="Omslag van 'Windkracht 17'" title="Omslag van 'Windkracht 17'">
<p>Ida, begin twintig, is grof, spontaan en emotioneel. Alles van haar persoonlijkheid en haar verdriet wordt weerspiegeld in de manier waarop ze haar verhaal vertelt. Na het overlijden van haar alcoholistische moeder verlaat ze het ouderlijk huis, een afscheid voor altijd. Op het station kiest ze de trein die het verst weggaat, en ze belandt op Rügen, Noord-Duitsland. Zonder plan en met een flinke brok woede en schuldgevoel in haar maag, zwerft ze over het Oostzee-eiland. In de plaatselijke kroeg ontmoet ze Knut en zijn vrouw Marianne, die de jonge vrouw in dienst en in huis nemen. ’s Avonds werkt ze bij Knut in de kroeg, overdag slaapt ze, wandelt ze met Marianne door het bos of zwemt – ook bij een rode vlag – tot de onstuimige zee haar totaal heeft uitgeput. Als ze Leif ontmoet, raakt ze volledig in de war omdat ineens alles een plek lijkt te krijgen en een beetje draaglijker wordt. Maar na korte tijd staat haar wereld weer op z’n kop. In Windkracht 17, een roman vol zwarte humor, maken we kennis met de vitale stem van Ida: vol van de onzekerheden en angsten, het egoïsme soms, de passie en creativiteit van een jong iemand in deze tijd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Caroline Wahl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wereld en wandel van Elizabeth Costello]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45668090X/wereld-en-wandel-van-elizabeth-costello-j-m--coetzee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45668090X/wereld-en-wandel-van-elizabeth-costello-j-m--coetzee"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:05.034Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45668090X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733424606&sig=6de7359d30eb4663dd2dfe6ffb63dcec0b20d3f590eb3c433bf551faee48613c&width=320" alt="Omslag van 'Wereld en wandel van Elizabeth Costello'" title="Omslag van 'Wereld en wandel van Elizabeth Costello'">
<p>De scherpzinnige Elizabeth Costello is de bekende auteur van The House on Eccles Street en vele andere romans. Haar roem brengt haar over de hele wereld. In Amsterdam houdt ze een lezing over het kwaad en het dierenleed, die anders afloopt dan verwacht. In Zuid-Afrika, op bezoek bij haar zus, voelt ze pijnlijk hoe moeilijk het is geworden elkaar te begrijpen. Tijdens de ontmoeting met een vroegere minnaar begint ze zich te verbazen over haar jongere zelf. Is zij het, of is het de wereld die op een soms onbegrijpelijke manier verandert? En dan is er de wonderlijke ontmoeting met een suppoost in het Prado, die zich voortzet wanneer het museum zijn deuren al heeft gesloten. Haar laatste dispuut heeft ze voor de hemelpoort, waar ze een verklaring moet afgeven voor ze passeren mag. Ze formuleert glashelder wat haar in haar leven heeft bezig gehouden. Elizabeth Costello neemt in Coetzee’s oeuvre een centrale positie in; zij belichaamt op een speelse manier de kern van zijn werk. Wereld en wandel van Elizabeth Costello bevat de beste – door de auteur geselecteerde en herschreven – oude én gloednieuwe Costelloverhalen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>J.M. Coetzee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoge vlucht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680888/hoge-vlucht-jacqueline-vollebregt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680888/hoge-vlucht-jacqueline-vollebregt"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:05.474Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680888?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766651324995&sig=746c6ef88942093a4cfe4e9876da2f8f80153dbe7816d8bd3fd3d44964ac5b47&width=320" alt="Omslag van 'Hoge vlucht'" title="Omslag van 'Hoge vlucht'">
<p>Ida Veldhuyzen van Zanten was een zeer vrijgevochten vrouw. Haar ouders stierven jong. Ida groeide als jongste kind op met zes broers. Ze wilde graag stewardess worden, maar werd afgewezen door de KLM. In 1938 vertrok ze naar Engeland om daar haar vliegbewijs te halen. Ze was ervan overtuigd dat ze dan meer kans maakte om aangenomen te worden als stewardess. Eenmaal weer in Nederland werd ze alsnog stewardess bij de KLM. Ida voelde zich in de lucht op haar allerbest. Toen de Duitsers op 10 mei 1940 Schiphol bombardeerden, zag ze haar dromen in rook opgaan. Als Ida vervolgens op BBC-radio een bericht hoort over de ATA (Air Transport Auxiliary) waarin wordt gemeld dat ook vrouwen mogen vliegen bij deze ferry pilot-afdeling die samenwerkt met de Royal Air Force, neemt Ida een besluit. Ze moet koste wat kost naar Engeland zien te komen. Vanaf dat moment begint Ida's lange reis en haar zoektocht naar vrijheid: een tocht vol gevaren, teleurstellingen, verraad, vriendschap en liefde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jacqueline Vollebregt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zwarte poel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680896/de-zwarte-poel-jan-vantoortelboom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680896/de-zwarte-poel-jan-vantoortelboom"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:06.051Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680896?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733425581&sig=29bb7b898ccc31116d58387c6c413abd0913585c572e7f6636172bff7c841179&width=320" alt="Omslag van 'De zwarte poel'" title="Omslag van 'De zwarte poel'">
<p>Op de hoeve van Adrie Vermeulen, aan de rand van een klein Zeeuws dorpje, komen de jongeren uit de streek bijeen. Ze sleutelen er aan hun brommers en fietsen, hakken met een machete de woekerende braamstruiken weg en stoken kampvuurtjes. Het is de plek waar vriendschappen ontstaan, zoals tussen de grillige Lou en de lankmoedige Ko. Ko volgt precies het pad dat zijn ouders voor hem hebben uitgestippeld: een stabiel huwelijk, kinderen, een vaste baan. Hij blijft de steun en toeverlaat voor Lou. Maar als Lou sterft, begint er zich iets onpeilbaars in Ko te roeren. Wat is er vroeger voorgevallen dat zo onherroepelijk was dat het jaren later weer begint te woekeren? Wie zijn die meisjes die als schikgodinnen boven het land spoken? De zwarte poel is een meesterlijke en duistere roman over vriendschap en verraad, houvast en onrust, over landschap en herinnering. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan Vantoortelboom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De mooiweerrechtsstaat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680489/de-mooiweerrechtsstaat-jonathan-e--soeharno</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680489/de-mooiweerrechtsstaat-jonathan-e--soeharno"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:06.736Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680489?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733426175&sig=b59a705c8e7328a599adf4d6ef0ce4a007622dab8e56cfb8de506e03cc78eb98&width=320" alt="Omslag van 'De mooiweerrechtsstaat'" title="Omslag van 'De mooiweerrechtsstaat'">
<p>De Nederlandse rechtsstaat staat wereldwijd bekend als solide. Maar wat nu als hier, zoals recent in Polen of Hongarije, politici aan het roer komen die openlijk invloed uitoefenen op de rechterlijke macht? Hoe bereiden we onze ‘mooiweerrechtsstaat’ voor op springtij? Hoe zorgen we dat politici ook in de toekomst de handen afhouden van de rechter? En andersom: dat rechters niet op de stoel van politici gaan zitten? In De mooiweerrechtsstaat laat Jonathan E. Soeharno op inzichtelijke en indringende wijze zien hoe vatbaar de rechtspraak in Nederland is voor politieke invloed, maar ook wat er gedaan kan worden om de onafhankelijkheid van de rechter te bewaren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jonathan E. Soeharno</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De nieuwe weg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456681035/de-nieuwe-weg-christine-bax</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456681035/de-nieuwe-weg-christine-bax"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:07.337Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456681035?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733426853&sig=57687b21ff5173c746574c857a408a0c8cc3e781f8a182e2838298ab00dbcc9f&width=320" alt="Omslag van 'De nieuwe weg'" title="Omslag van 'De nieuwe weg'">
<p>In een klein plattelandsdorpje is er helemaal niets, behalve modder. De jonge Ype zit zich stierlijk te vervelen. Totdat hij op het idee komt om een weg te bouwen naar de stad. Maar met de weg komt de wereld naar binnen, en versnelt de tijd. De dorpelingen vertrekken en er komen vreemdelingen voor in de plaats die hier niets te zoeken hebben. Het zijn dagjesmensen en import, krakelingen en buitenlanders die nooit niks verstaan. Ypes weg wordt bevolkt door ongure types, die het als raceparcours gaan gebruiken. En zijn dochter snapt niet dat ze naar haar vader moet luisteren en advocaat/dokter/professor moet worden. Terwijl Ype in de ban raakt van zijn gloednieuwe kleurentelevisie, doet zijn dochter zwaar, vuil werk, ze rookt, drinkt en hangt rond op het parcours. In de velden klinken explosies van carbid en opgevoerde automotoren. De nieuwe weg is een verhaal over een periode die tegelijkertijd lang vervlogen en heel dichtbij is. Het vertelt over de onoverbrugbare kloof tussen generaties en de diepmenselijke wens te ontsnappen aan tijd en realiteit – of dat nu over een weg is, met een onmogelijk snelle auto, via het beeldscherm of door een slok zelfgestookte alcohol. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Christine Bax</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kampdagboeken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680918/kampdagboeken-beb-vuyk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680918/kampdagboeken-beb-vuyk"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:01.864Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Indonesië, 1942-1945]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680918?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733421377&sig=9295006105f2bf293102c1e8f0e0f5a7f54c8ff33e29458331e52d552cc719a1&width=320" alt="Omslag van 'Kampdagboeken'" title="Omslag van 'Kampdagboeken'">
<p>In de week voor kerst, op 20 december 1942, krijgt Beb Vuyk een oproep zich samen met haar twee zoontjes te melden voor internering in Bandoeng. Eerst valt het kampleven nog alles mee – er heerst grote solidariteit onder de vrouwen, vooral tussen Beb en haar kleine groep trouwe vriendinnen.'Kon erger’, menen veel van de geïnterneerden. Maar in de laatste maanden van de oorlog wordt de situatie in het kamp steeds slechter. Vuyk observeert scherp en zonder bitterheid hoe de laatste restjes beschaving wegvallen, hoe het kampregime inhumaner wordt, hoe de smakeloze pap die ze voorgeschoteld krijgt steeds dunner wordt, en hoe ziektes vele slachtoffers eisen. Vuyks onopgesmukte verslag van het kampleven in Indonesië is een van de scherpste tijdsdocumenten van, zoals de schrijfster het zelf omschreef, de ‘noodlotsuren der mensheid’. Met een nawoord van Ronald Frisart </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Beb Vuyk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het meisje en het veulen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680349/het-meisje-en-het-veulen-susanne-bailey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680349/het-meisje-en-het-veulen-susanne-bailey"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:02.957Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680349?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733422557&sig=f234aaddbb1f37f010fe856e65fb88acd06768ca2599f0fd9decb4a3c21f6d6c&width=320" alt="Omslag van 'Het meisje en het veulen'" title="Omslag van 'Het meisje en het veulen'">
<p>Het is midden in de winter als de elfjarige Addie terechtkomt bij een pleeggezin op een boerderij in Exmoor, een afgelegen natuurgebied in Engeland. Ze is boos, bang, eenzaam en ze vertrouwt niemand. Ze wil maar één ding: terug naar huis en naar haar moeder. Op een dag vindt Addie een wild veulen, helemaal alleen in de sneeuw. Vanaf het eerste moment heeft ze een band met hem. Addie is vastberaden om het veulen terug te brengen naar zijn moeder, zoals het hoort. Wat ontstaat is een onverwacht avontuur en Addie komt erachter dat ze toch minder alleen is dan ze dacht... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susanne Bailey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het huis op de heuvel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680330/het-huis-op-de-heuvel-cesare-pavese</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680330/het-huis-op-de-heuvel-cesare-pavese"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:03.540Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680330?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733423081&sig=2cefd41c738fa444273eaeb6e8e86e0ba2656813fcf6b9a0d0783d1addeff83f&width=320" alt="Omslag van 'Het huis op de heuvel'" title="Omslag van 'Het huis op de heuvel'">
<p>In de eerste jaren van de Tweede Wereldoorlog zwelt iedere avond het geluid van het luchtalarm aan boven Turijn. Het is er niet meer veilig en Corrado besluit zich terug te trekken in de heuvels rond de stad. Tijdens een wandeling met zijn hond Belbo, zijn laatste vertrouweling, hoort hij stemmen opstijgen uit een huis aan de andere kant van de heuvel. In het verduisterde huis treft hij een groep mensen die net als hij een schuilplaats zoeken voor de oorlogsdreiging. Onder hen is ook Cate, zijn jeugdliefde, met een zoontje dat zijn naam draagt. Op een dag is de hele groep plots verdwenen, gearresteerd door de Duitsers. In zijn weergaloos sobere en afgewogen stijl laat Cesare Pavese zien voor welke keuzes een mens staat als de wereld in puin ligt. Wat houdt dat in, ‘het goede doen’, in tijden van oorlog? Wat is beter, actie of lijdzaam lijfsbehoud, verbinding of isolement? Het zijn vragen die bijna tachtig jaar na publicatie nog immer brandend actueel zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cesare Pavese</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trein naar Kamakura]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680640/trein-naar-kamakura-luk-van-haute</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680640/trein-naar-kamakura-luk-van-haute"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:04.006Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Japan, een literaire reis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680640?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766729773102&sig=ccd08ee656ef96eaa4123d8d874c9cad2a4063cd8b3a7d576c064d48fc28f867&width=320" alt="Omslag van 'Trein naar Kamakura'" title="Omslag van 'Trein naar Kamakura'">
<p>Kenzaburo Oe, Osamu Dazai, Soseki Natsume. Wie verslingerd is aan de Japanse meesterwerken, leest die heel vaak in de Nederlandse vertaling van Luk Van Haute. Al meer dan veertig jaar reist hij door de Japanse literatuur – eerst als lezer, later ook als onderzoeker en vertaler. In Trein naar Kamakura gidst hij de lezer door zijn herinneringen aan die trips, bezoekt hij plekken die een belangrijke rol spelen in boeken en interviewt hij de belangrijkste hedendaagse schrijvers. Hoe verloopt een avondje griezelen met Murakami? Waarom zijn er zoveel Japanse kattenboeken? En wat is er eigenlijk zo Japans aan Japanse literatuur? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Luk Van Haute</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het krabbenschip]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680268/het-krabbenschip-takiji-kobayashi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456680268/het-krabbenschip-takiji-kobayashi"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:01.263Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456680268?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733420757&sig=8cdaaafe56f7f6e0d820630a9f1a0535e1007aabd0380db9648058131d9e85cf&width=320" alt="Omslag van 'Het krabbenschip'" title="Omslag van 'Het krabbenschip'">
<p>De zee van Kamtsjatka ziet eruit alsof ze hen opwacht en zegt: wat een lef dat jullie tot hier zijn gekomen. De golven belagen hen als uitgehongerde leeuwen. Daar, op die bulderende zee tussen de Sovjet-Unie en Japan, werken de zeelieden van het krabbenschip vijf maanden achtereen. Slaap krijgen ze nauwelijks. Beriberi ligt op de loer. Opzichter Asakawa zweept de zeelieden op harder te werken. Hij leert ze ongemak en pijn te verdragen en elke korrel rijst te koesteren. Maar als de omstandigheden zo ijzingwekkend worden dat er levens op het spel komen te staan, beginnen de vissers zich tegen deze kapitalistische uitbuiting te verenigen. Revolutie! Vertaald en van een nawoord voorzien door Luk Van Haute </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Takiji Kobayashi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoutwater]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456681027/zoutwater-charles-simmons</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456681027/zoutwater-charles-simmons"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:02.421Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456681027?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766733079024&sig=86016cb6cd1c6ca54d8f82b97dfdf5bb8af41ecd0863e5e61bff709c5578e3a1&width=320" alt="Omslag van 'Zoutwater'" title="Omslag van 'Zoutwater'">
<p>‘Zoutwater is een klein meesterwerk. Simmons vertelt dit verhaal met een perfecte fijngevoeligheid, een poëtische melancholie.’ – The New York Times ‘In de zomer van 1963 werd ik verliefd en verdronk mijn vader.’ Zo begint het verhaal van een zomer waarna niets in het leven van de vijftienjarige Michael meer hetzelfde is. Zoals elk jaar brengt hij zijn vakantie met zijn ouders door in hun huis aan zee. Maar deze keer gebeurt er iets onverwachts als de aantrekkelijke mevrouw Mertz en haar twintigjarige dochter Zina in het naastgelegen gastenverblijf hun intrek nemen. Michael wordt smoorverliefd op de mooie Zina en is hopeloos overgeleverd aan haar grillen. De autonomie die zij en haar moeder uitstralen, evenals hun openheid en directheid, fascineren niet alleen Michael, maar ook zijn vader. Bijna weemoedig beschrijft Simmons de verwarring en het verlies van de jeugdige onschuld die horen bij een eerste liefde in een door zijn kleur en sfeer betoverende zomer aan de kust van New England. Zoutwater is vertaald uit het Engels door Gerda Baardman en Jan de Nijs. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Simmons</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kersentijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446333948/kersentijd-montserrat-roig</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446333948/kersentijd-montserrat-roig"/>
        <updated>2025-12-26T07:17:07.813Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446333948?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766665206636&sig=6c35fd5a2b8a62e1fdfd0b48b9892cb7efcfb10b66d1fd80c7f1cdb070dc36dc&width=320" alt="Omslag van 'Kersentijd'" title="Omslag van 'Kersentijd'">
<p>De lente van 1974. Na twaalf jaar ballingschap keert Natàlia Miralpeix terug naar haar welgestelde familie in Barcelona. Er hangt revolutie in de lucht, zowel op politiek, artistiek als seksueel vlak. Franco zit nog op het pluche, maar zijn macht is tanende, en de jonge Catalaanse generatie droomt – onder muzikale begeleiding van Hendrix en Joplin – van een vrijere toekomst. Maar niet alles is rooskleurig: Natàlia’s oude vrienden koesteren wrok over haar vertrek, en de oudere generatie torst het trauma van de burgeroorlog mee, vol verijdelde dromen, opstanden en verlangens. Dit tweede boek uit de Barcelona-trilogie geldt als een klassieker in Catalonië en werd bij verschijnen in 1976 onthaald als een gedurfd en fris verhaal over een stad in opstand. Schakelend tussen de kleurrijke personages schetst Montserrat Roig een bedwelmend beeld van Barcelona: rokerig, rauw, verontrustend, maar ook zonovergoten en vol romantiek – met inwoners die niet kunnen wachten onderdeel te worden van een nieuwe wereld. De kersentijd komt eraan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Montserrat Roig</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Van God los]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443787158/van-god-los-pete-hautman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443787158/van-god-los-pete-hautman"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:43.428Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443787158?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766489858928&sig=50c3e152c2b326272f22f52bc4702b038098bbac9bb3cb5e7fce9a4673440602&width=320" alt="Omslag van 'Van God los'" title="Omslag van 'Van God los'">
<p>Jason heeft het helemaal gehad met zijn katholieke opvoeding. In een opstandige bui besluit hij zijn eigen religie te beginnen, met de plaatselijke watertoren als god. Maar wat begon als een grap, wordt steeds serieuzer als Jasons beste vriend een bijbel voor de nieuwe religie begint te schrijven. Ook schoolgenoten sluiten zich erbij aan. Jason verliest al snel de controle over de beweging die hij begonnen is, wat leidt tot een levensgevaarlijke nachtelijke ‘mis’ in de watertoren…</p><p></p><p>Pete Hautman laat met dit verhaal zien hoe verhoudingen binnen een groep op scherp kunnen komen te staan, en hoe iets onschuldigs totaal uit de hand kan lopen. Een geniaal boek over vriendschap, macht en je eigen weg volgen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pete Hautman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schaduwtemmer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660887/schaduwtemmer-rihana-jamaludin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660887/schaduwtemmer-rihana-jamaludin"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:48.280Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456660887?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766551791763&sig=4adfc7e453fd9b7c6d821e9a9784fd28e615b4c805344fabd671c570ee84a57d&width=320" alt="Omslag van 'Schaduwtemmer'" title="Omslag van 'Schaduwtemmer'">
<p>Roekmini wordt geboren met een gave: ze kan wezens uit andere werelden zien. Vol verwondering en nieuwsgierigheid kijkt ze naar de bijzondere schepselen die voor anderen onzichtbaar zijn. Maar er is ook een keerzijde, want niet alle wezens zijn ongevaarlijk.</p><p> Roekmini groeit op op plantage Reynsdorp, een traditionele agrarische gemeenschap van Javaanse immigranten in Suriname. Wanneer de Tweede Wereldoorlog uitbreekt, verandert het vertrouwde leven op de plantage, mede door de komst van Amerikaanse soldaten die de waardevolle grondstof bauxiet uit handen van de Duitsers willen houden.</p><p>In oorlogstijd arriveert ook een fabelachtige wajangpoppenspeler op Reynsdorp. Iedereen is laaiend enthousiast over het schimmenspel van deze Dhalang, maar Roekmini vertrouwt hem niet en besluit te vluchten. In kazernestad Paramaribo valt het Roekmini op dat er vreemde dingen gebeuren; er raken soldaten vermist en er lijken steeds meer kwade geesten rond te dolen. Komt het door de oorlog of heeft de Dhalang er iets mee te maken? En is een arm plantagemeisje met een handjevol vrienden opgewassen tegen dit grote gevaar? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rihana Jamaludin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De YouTube Hack]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661646/de-youtube-hack-annet-jacobs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661646/de-youtube-hack-annet-jacobs"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:53.223Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het YouTube-kanaal van Loiza en Boaz heeft opeens miljoenen abonnees. Superleuk! Toch?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456661646?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560732751&sig=21e8a13cb80c1e579e7b140b5a22f1ae018696105e0e4a9f59c778251ba40a05&width=320" alt="Omslag van 'De YouTube Hack'" title="Omslag van 'De YouTube Hack'">
<p>In De YouTube Hack van bestsellerauteur Annet Jacobs beleven Loiza en Nacho een spannend avontuur als zij per ongeluk doorbreken op YouTube. Een aanrader voor iedereen die droomt van een eigen YouTube-kanaal.</p><p>Nacho en Loiza hebben een YouTube-kanaal. Met een goud glimmend lint en een glitterschaar openen ze heel officieel de gekste dingen – gootsteenputjes, pakken melk, hondenpoepzakjes... Ze hebben nul abonnees. Nul likes. Maar ontzettend veel lol! Dan wordt YouTube gehackt. Het platform is drie dagen offline. Daarna is alles anders. Nacho en Loiza hebben miljoenen abonnees. Ze zijn beroemde YouTubers!</p><p>'Net als de boeken over TikTok zal ook dit verhaal bij kinderen vanaf een jaar of 9 in de smaak vallen. Het sluit perfect aan op de belevingswereld van de jeugd van nu!' - Kinderboekenjournaal</p><p>'De game challenge is in één woord GEWELDIG! Wat een tof boek, spannend vanaf het begin tot aan de laatste letter.' - Hebban</p><p> </p><p>Dit e-book is alleen geschikt voor tablets in verband met de kleurenillustraties. U kunt deze niet lezen op een zwart-wit e-reader. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annet Jacobs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Speler 13]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45666310X/speler-13-maren-stoffels</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45666310X/speler-13-maren-stoffels"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:48.807Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45666310X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560647661&sig=64a13d5377d83b4620073c79454bbb1f30b945db84cb35e60a5433ff32dc8f86&width=320" alt="Omslag van 'Speler 13'" title="Omslag van 'Speler 13'">
<p>In Speler 13, de nieuwe thriller van de koningin van de plottwists Maren Stoffels en onderdeel van de gloednieuwe serie Thrillseekers, neemt Joey per ongeluk de verkeerde rugzak mee naar huis. Hij vindt daarin een toegangsticket voor Container Cash: een illegale, levensgevaarlijke spelshow waarmee veel geld te verdienen is – als je wilt. Kan Joey hiermee in één keer de gokschulden van zijn broer aflossen? De regels van Container Cash zijn simpel: stap een container in en voer de opdracht uit. Als je eruit komt, krijg je het geldbedrag dat erop staat. Joey stort zich in het spel – met gevaar voor eigen leven.</p><p> </p><p>Speler 13 van Maren Stoffels is een van de eerste thrillers in de Thrillseekers-reeks: dé nieuwe serie voor jongeren die spanning en avontuur ademt. Deze pakkende thrillers weten zelfs de minst enthousiaste lezers te grijpen. Met dunne, toegankelijke boeken, geschreven door toonaangevende Nederlandse auteurs zoals Suzanne Vermeer en Maren Stoffels, belooft Thrillseekers een wervelende leeservaring: spannend, fris en eigentijds. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maren Stoffels</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stip - Ponydroom]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661719/stip---ponydroom-sam-verhoeven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661719/stip---ponydroom-sam-verhoeven"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:47.739Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456661719?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560727237&sig=56f3770b62326fe31fe60d08dca1a04218f451897b0a0ac53e0bca21a6c5e48e&width=320" alt="Omslag van 'Stip - Ponydroom'" title="Omslag van 'Stip - Ponydroom'">
<p>In Stip - Ponydroom van Sam Verhoeven beleeft Emma met haar lievelingspony Stip een spannend ponyavontuur. Perfect boek voor beginnende lezers die van pony's en paarden houden!</p><p>Emma hoort de mensen van de boerderij praten. Wordt Stip verkocht? Normaal doet Emma enorm haar best om Stip braaf te laten zijn, maar nu helpt ze hem om ondeugende streken uit te halen. Dat schrikt de kopers vast af! Of juist niet?</p><p>Stip is een ondeugende, grappige en lieve shetlandpony vol met stippen. Hij is kampioen ontsnappen en door de modder rollen, en hij is altijd in voor een avontuur (en een lekker hapje). Stip bestaat echt. Kom je hem een keer knuffelen bij Avonturenboerderij Molenwaard? Bezoek ook de gloednieuwe Stip de pony ranch!</p><p>Dit e-book is alleen geschikt voor tablets in verband met de kleurenillustraties. U kunt deze niet lezen op een zwart-wit e-reader. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sam Verhoeven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hotel De Spartaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456663053/hotel-de-spartaan-lizette-de-koning</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456663053/hotel-de-spartaan-lizette-de-koning"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:52.137Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456663053?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766551842076&sig=824227cec7e5a7e4a9e10324a17196a59aa5e699d803397d4b9d0b51aa74006b&width=320" alt="Omslag van 'Hotel De Spartaan'" title="Omslag van 'Hotel De Spartaan'">
<p>Hotel De Spartaan is een heerlijk avontuur voor lezers van 9 of ouder.</p><p>Roef vindt lezen heel moeilijk. Liever besteedt hij tijd aan zijn uitvindingen, en nadenken over de grote uitvindwedstrijd die elke zomer wordt gehouden. Roefs vader is een zakenman die overgebleven pepernoten naar China verscheept en zijn moeder een ambitieuze politica. Zij vinden het vooral belangrijk dat hij goed scoort op zijn OMNI-toets, die bepaalt naar welke middelbare school hij mag.</p><p>Wanneer Roefs uitslag tegenvalt, zien zijn ouders een reclame voor hotel De Spartaan. Kinderen van rijke ouders kunnen daar een zomer doorbrengen, wat hun schoolresultaten enorm zal helpen. Roefs ouders besluiten om hem er heen te sturen. Weg wedstrijd voor uitvindingen, dus. Maar dat is nog niet Roefs grootste probleem! Want als hij in hotel De Spartaan komt, ontdekt hij samen met de andere kinderen dat de eigenaar een bedrieger is.. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lizette de Koning</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De blauwevinvistemster]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661689/de-blauwevinvistemster-elin-meijnen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661689/de-blauwevinvistemster-elin-meijnen"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:44.522Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456661689?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560724053&sig=d35aeac4a47ab32cb023e349fb50e1715bedcd7d81126609de3a15fca92911f7&width=320" alt="Omslag van 'De blauwevinvistemster'" title="Omslag van 'De blauwevinvistemster'">
<p>De blauwevinvistemster is een jeugdboek van Elin Meijnen, passend bij de Kinderboekenweek van 2025, over een onvergetelijke zomer vol verlangen. Monica logeert in de zomervakantie bij haar opa en oma op een eiland. Maar ze moet plotseling alleen voor haar neefje en nichtje zorgen die ook bij opa en oma logeren. Veel liever gaat ze mee op avontuur met de groep jongeren die op het eiland kampeert – jongens en meiden die een paar jaar ouder zijn dan zij. Stiekem neemt Monica haar neefje en nichtje midden in de nacht mee naar het strand – kan dat wel goed gaan? Het is het begin van een zomer vol geheimen en dagen vol durven en ontdekken wie je bent. Voor fans van Anna Woltz en met een prachtig omslag van Gouden Penseel-winnaar Djenné Fila.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elin Meijnen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoopvolle verhalen over het einde van de wereld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660747/hoopvolle-verhalen-over-het-einde-van-de-wereld-schrijvers-voor-toekomst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660747/hoopvolle-verhalen-over-het-einde-van-de-wereld-schrijvers-voor-toekomst"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:50.501Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456660747?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560730028&sig=fe3252a23d6d6f0e31238ba3f96829345244018aa3858d418a5026e03f4ab319&width=320" alt="Omslag van 'Hoopvolle verhalen over het einde van de wereld'" title="Omslag van 'Hoopvolle verhalen over het einde van de wereld'">
<p>Hoopvolle verhalen over het einde van de wereld van Schrijvers voor Toekomst is een verrassende bundel korte verhalen rond het thema klimaatverandering, voor lezers van 12 jaar.</p><p></p><p>Stel je voor... </p><p>je ontdekt een bacterie die alle plastic opeet</p><p>je staat in de lift met een van de leukste jongens van je school en dan valt de stroom uit</p><p>je hangt midden in een storm aan een helikopter om actie te voeren</p><p>je leeft in een wereld waarin vliegtuigen zwavel strooien om het zonlicht te dimmen</p><p>15 bekende jeugdboekenschrijvers maken zich zorgen over klimaatverandering en lieten hun fantasie erop los. Hun verhalen zijn spannend, grappig, ontroerend en inspirerend, en vaak gaan ze over moed. De moed om te zijn wie je wilt zijn, om risico’s te nemen voor iets wat je belangrijk vindt. Wedden dat je iets van jezelf in dit boek terugvindt?</p><p></p><p>In deze eerste verhalenbundel van Schrijvers voor Toekomst staan verhalen van: Fikry El Azzouzi, Mark Boode, Tom De Cock, Thijs Goverde, Marc ter Horst, Marco Kunst, Elin Meijnen, Milouska Meulens, Marloes Morshuis, Rima Orie, Mijke Pelgrim, Maria Postema, Esther Walraven, Anna Woltz en Zindzi Zevenbergen.</p><p></p><p>'Dit boek is een aanrader voor thuis en voor in de klas. Lees het voor, geef het door en gebruik in de les ook de lessuggesties die gratis te downloaden zijn op de website schrijversvoortoekomst.nl. Vereende krachten kunnen ervoor zorgen dat verandering daadwerkelijk bewerkstelligd worden. Door middel van deze verhalenbundel is er weer een stap in de goede richting gezet.' - Lang Leve Lezen</p><p>'Juist waar het gaat om botsende meningen en de moed daar het gesprek over aan te gaan, te verbinden, of juist tegen de keer in te gaan, slaagt deze bundel in zijn opzet. [...] Een mooie kennismaking met een aantal van de beste jeugdboekenschrijvers die de lage landen rijk zijn.' - Tzum</p><p>'De diversiteit aan verhalen maakt het erg fijn om te lezen. Op die manier is er voor iedereen een verhaal waarin ze zich zullen kunnen herkennen. De verschillende verhalen doen je ook nadenken over (de gevolgen van) de klimaatverandering én over wat je zelf kan doen om een steentje bij te dragen. [...] Van mij krijgt de bundel dan ook vier sterren!' - Young-Adults.nl</p><p>'Door de grote variatie in toon en perspectief is er altijd wel een verhaal dat een leerling aanspreekt of raakt. De verhalen zijn kort maar krachtig en zetten aan tot denken én praten. Ze bieden leerlingen geen lesje, maar een ervaring. Niet door te zeggen wat moet, maar door te laten voelen wat ertoe doet. Een aanrader voor elke leerkracht die op zoek is naar verhalen die niet alleen informeren, maar ook verwonderen en zo het gesprek over de toekomst op gang brengen.' - Soullie.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Schrijvers voor Toekomst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vol avontuur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660720/vol-avontuur-diverse-auteurs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660720/vol-avontuur-diverse-auteurs"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:49.329Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ga mee op de spannendste avonturen!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456660720?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766497856155&sig=8a0b724a4eefbec3af0abc770e4ae969f23c1a835747158f8e30257d4bfaefb2&width=320" alt="Omslag van 'Vol avontuur'" title="Omslag van 'Vol avontuur'">
<p>De verhalenbundel Vol avontuur, geschreven door de allerleukste auteurs, waaronder Paul van Loon, Ilona de Lange, Marcel Groenewegen en Annet Jacobs, is hét boek voor de Kinderboekenweek 2025. Ga mee op de spannendste avonturen! Helemaal alleen de wijde wereld in. Op avontuur met je beste vrienden. In het diepste geheim midden in de nacht naar buiten sluipen. In dit heerlijke boek vind je de leukste, spannendste en meest onverwachte avonturen die je zelf zou willen beleven! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Diverse auteurs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het geheim van Amsterdam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45666078X/het-geheim-van-amsterdam-andr%C3%A9-kuipers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45666078X/het-geheim-van-amsterdam-andr%C3%A9-kuipers"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:49.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45666078X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560729440&sig=4fb3901af879fd7a39a145ccfeec6a306edae7632a7858af5f90d5b382dd5633&width=320" alt="Omslag van 'Het geheim van Amsterdam'" title="Omslag van 'Het geheim van Amsterdam'">
<p>Het geheim van Amsterdam is een spannend nieuw ruimte-avontuur van astronaut André Kuipers, onderdeel van de al twintig jaar megapopulaire Geheim-serie. In dit verhaal, wat ter gelegenheid van 750 jaar Amsterdam verschijnt, is er paniek in Amsterdam! De Dam is verdwenen. Komt het door een aardbeving? Of is er een komeet ingeslagen? Ishan is alleen thuis als hij dit nieuws op het journaal ziet. Toch gaat hij naar buiten. Daar wordt hij in een tunnel gezogen en komt samen met een onbekend meisje op de landingsbaan van een raket terecht. Een vreemde stem geeft hen opdracht met die raket de ruimte in te gaan. Alleen zij kunnen de aarde redden… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>André Kuipers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zonnesteek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660801/zonnesteek-suzanne-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660801/zonnesteek-suzanne-vermeer"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:45.552Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456660801?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766477032858&sig=c200293065876b2d397b3a06d78d6d9d83983fc4f7e21a40a717867d3affeb1d&width=320" alt="Omslag van 'Zonnesteek'" title="Omslag van 'Zonnesteek'">
<p>In Zonnesteek, de nieuwe thriller van bestsellerauteur Suzanne Vermeer, en onderdeel van de gloednieuwe serie Thrillseekers, draait tijdens een examenreis op Albufeira een TikTok-challenge uit op een nachtmerrie. Naomi gaat samen met haar vriendinnen Jasmijn en Loïs op examenreis naar Albufeira. Eenmaal aangekomen in de Portugese stad ontmoeten ze al snel een groep Nederlandse jongens. Een van de jongens vertelt dat er een spannende Tiktok-challenge gaande is, en vraagt of de meiden zin hebben om mee te doen. Wat begint als een manier om lol te hebben, loopt steeds meer uit de hand als de opdrachten gevaarlijker worden. Terwijl de vakantie zo leuk begon, slaat de stemming compleet om als een van de vriendinnen na een avond uitgaan verdwenen is. Waar kan ze zijn? En heeft de laatste, extreem gevaarlijke challenge er iets mee te maken?</p><p> </p><p> </p><p>Zonnesteek is een boek voor jongeren dat speciaal voor de serie Thrillseekers werd geschreven door Suzanne Vermeer. Dé nieuwe serie voor jongeren die spanning en avontuur ademt. Deze pakkende thrillers weten zelfs de minst enthousiaste lezers te grijpen. Met dunne, toegankelijke boeken, geschreven door toonaangevende Nederlandse auteurs zoals Suzanne Vermeer en Maren Stoffels, belooft Thrillseekers een wervelende leeservaring: spannend, fris en eigentijds. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Suzanne Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Toen iedereen ons kwijt was]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456662855/toen-iedereen-ons-kwijt-was-wouter-klootwijk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456662855/toen-iedereen-ons-kwijt-was-wouter-klootwijk"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:46.031Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456662855?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766558550476&sig=489a7d27897651ce54f37d73f9f7bfd12fd12c47707d77f6a579a563c8e94a27&width=320" alt="Omslag van 'Toen iedereen ons kwijt was'" title="Omslag van 'Toen iedereen ons kwijt was'">
<p>Toen iedereen ons kwijt was is een hartverwarmend en tijdloos verhaal van journalist en schrijver Wouter Klootwijk, waarin een wereld wordt beschreven waar iedere lezer graag zou willen wonen. Soms brengt een ongeluk geluk. Zo leren Pom en Siem elkaar kennen: omdat hun vaders op elkaar botsen in het verkeer. Vanaf die dag zijn ze beste vrienden. Op een dag zien ze wel duizend vissen. Zo komen ze op een idee om de visvrouw te helpen. Maar de volwassenen luisteren niet. En dus gaan Pom en Siem ervandoor als iedereen nog slaapt, op zoek naar iemand die wél in hun ongelooflijke ontdekking gelooft. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wouter Klootwijk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Griezelbus 2]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456663096/de-griezelbus-2-paul-van-loon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456663096/de-griezelbus-2-paul-van-loon"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:47.129Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456663096?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766492619768&sig=9785d8903dcb1c78d6a28b82e4449c150caee3dbf24e05d85ee25f196b5dc81e&width=320" alt="Omslag van 'De Griezelbus 2'" title="Omslag van 'De Griezelbus 2'">
<p>Herbeleef de  Griezelbus 2  van Paul van Loon met deze nieuwe editie met het originele iconische omslag. Vier kinderen neuzen stiekem rond op een autokerkhof. Als er een vreselijk onweer losbarst, schuilen ze in een oude bus. De bliksem slaat in. De verlichting van de bus gaat aan. Op de radio vertelt een stem griezelverhalen. De kinderen kunnen de bus niet meer uit. Dan stapt een merkwaardige chauffeur in. De bus vertrekt naar een duistere bestemming..</p><p>Speciaal voor alle Griezelbus-fans van het eerste uur – en voor de fans van nu. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paul Van Loon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De verboden game]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661670/de-verboden-game-maxime---sophie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456661670/de-verboden-game-maxime---sophie"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:52.637Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456661670?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766482960442&sig=e620015ccff08e2ccaa8dd880905075d7570744656c053683c58f194f410e991&width=320" alt="Omslag van 'De verboden game'" title="Omslag van 'De verboden game'">
<p>In De verboden game, het tweede boek in hun serie, moeten Maxime & Sophie op zoek gaan naar Gideon, die spoorloos verdwenen is. Ze ontdekken dat hij via een mysterieuze app op de tablet een gamewereld in is gezogen! Samen met Sander duiken de meiden ook de tablet in. Ze worden spelers in een serie spannende, hilarische én gevaarlijke games. Kunnen ze Gideon vinden voordat het te laat is?</p><p>Een spannend en hilarisch vervolg op De grootste challenge ooit, dat ook los te lezen is. Met glansrollen voor de bekendste typetjes van Maxime & Sophie, die 1,6 miljoen volgers op TikTok hebben. Met tekeningen van Stripmaker der Nederlanden Jan Vriends, bekend van Tina. Voor fans van Rik & Jesper. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maxime &amp; Sophie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het broertje van]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660895/het-broertje-van-carlie-van-tongeren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660895/het-broertje-van-carlie-van-tongeren"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:45.021Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wat als je broer ineens beroemd is?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456660895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766489339150&sig=f19bab3823aa934e98e154766239f46b699ccade6d39474a46636cbcc2d6aad7&width=320" alt="Omslag van 'Het broertje van'" title="Omslag van 'Het broertje van'">
<p>In Het broertje van hebben de broers Kay en Liam samen een grote hobby: Nederlandse covers maken van bekende hits en die delen op sociale media. Maar als Liam op een dag zonder Kay een video opneemt die wordt gedeeld door de oorspronkelijke artiest en viraal gaat, is Liam beroemd - en Kay niet. Kay is ineens 'het broertje van' en kijkt vanaf de zijlijn toe hoe het leven van zijn broer in een klap is veranderd. Kay kan genieten van de voordeeltjes die hij nu ineens heeft, tegelijkertijd mist hij zijn broer en is hij jaloers. Maar is het nieuwe leven van Liam wel echt zo leuk? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Carlie van Tongeren</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tekeningen in het zand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660798/tekeningen-in-het-zand-mary-heylema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456660798/tekeningen-in-het-zand-mary-heylema"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:51.640Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456660798?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766560731161&sig=d12fd9bf9258a861e12eeaba57a6c0feb41f93ef44435a5f2ea30f36157f7576&width=320" alt="Omslag van 'Tekeningen in het zand'" title="Omslag van 'Tekeningen in het zand'">
<p>Mary Heylema en prijswinnend kunstenaar Tineke Meirink maakten met Tekeningen in het zand een gevoelig én avontuurlijk voorleesboek over een jongen die het lastig vindt dat zijn ouders gaan scheiden.</p><p></p><p>Loetje woont op een eiland. Het liefst gaat hij elke dag naar de zee, waar hij het strand afzoekt naar touwtjes, stenen en andere schatten. Hij sleept ze mee naar huis en bedenkt er talloze verhalen bij. Maar als zijn ouders uit elkaar gaan, raakt Loetje enorm van slag. Hij kan zijn plek niet vinden in de twee huizen en stopt zelfs met strandjutten.</p><p>Op een dag vindt hij schatten die in een patroon zijn neergelegd op het strand. Hij loopt er eerst onverschillig langs, maar een dag later vindt hij weer zo’n tekening van vondsten. Wie maakt deze tekeningen? Zo leert Loetje de mysterieuze strandjutter Wiets kennen, die hem leert: kapot is niet altijd stuk, maar soms ook schervengeluk! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mary Heylema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het grote Zin in Zappelin voorleesboek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456662146/het-grote-zin-in-zappelin-voorleesboek-thedo-keizer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456662146/het-grote-zin-in-zappelin-voorleesboek-thedo-keizer"/>
        <updated>2025-12-24T07:18:43.927Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456662146?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766551827549&sig=28143828196aaeceea80ed3a9726c682472498bde86ee404cd64d5a3599fe00a&width=320" alt="Omslag van 'Het grote Zin in Zappelin voorleesboek'" title="Omslag van 'Het grote Zin in Zappelin voorleesboek'">
<p>Het grote Zin in Zappelin voorleesboek van Thedo Keizer is het boek bij de bekende Zin in Zappelin podcast van AVROTROS. Zappie, Roef, Ollie en hun vriendjes maken allerlei avonturen mee. In de trein, naar de tandarts, afzwemmen, verstoppertje spelen, de avondvierdaagse: het komt allemaal voorbij. Sommige verhalen zijn wat spannender, zoals over het kasteelspook, verdwalen in het bos en de poes in de boom. Maar gelukkig komt het altijd goed! Zin in Zappelin is een populair tv-programma en veelbeluisterde verhalenpodcast van AVROTROS voor peuters en kleuters. In dit boek zijn de leukste 25 verhalen opgenomen. De vrolijke illustraties van TerraLemon maken het voorlezen extra leuk. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thedo Keizer</name>
        </author>
    </entry>
</feed>