<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-02-15T07:33:47.930Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verloren dochter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801334X/verloren-dochter-megan-miranda</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801334X/verloren-dochter-megan-miranda"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:30.424Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801334X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140809843&sig=4fef44627593000e67f19bea370fdc11c4900a6526110f0b3f354bc77c1b933e&width=320" alt="Omslag van 'Verloren dochter'" title="Omslag van 'Verloren dochter'">
<p>Wanneer Hazel Sharp, de dochter van het voormalige gerespecteerde hoofd van de politie van Mirror Lake, onverwacht het huis erft waarin ze is opgegroeid, gaat ze terug naar het stadje – en de mensen – die ze bijna een decennium eerder achter zich heeft gelaten. Maar er keert meer terug uit het verleden: een droogte heeft de regio getroffen en terwijl het waterniveau in het meer blijft dalen, beginnen lang verborgen geheimen tevoorschijn te komen… inclusief bewijs dat mogelijk eindelijk het mysterie van de verdwijning van haar moeder kan oplossen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Megan Miranda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schuilen voor de storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013439/schuilen-voor-de-storm-ellie-dean</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013439/schuilen-voor-de-storm-ellie-dean"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:30.933Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013439?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771055913578&sig=cc0b76102d329c6e1866af21833e00186418565ad120f62cc5d96040a1f5fee4&width=320" alt="Omslag van 'Schuilen voor de storm'" title="Omslag van 'Schuilen voor de storm'">
<p>Het is 1943 en April Wilton draagt haar steentje bij door haar werk voor de marine in Portsmouth. Ze wordt verliefd op een Amerikaanse soldaat die haar de hemel belooft, en het leven lacht haar toe. Maar dat alles stort in als ze ongepland zwanger blijkt. Oneervol ontslagen en de deur gewezen door haar moeder weet April niet wat ze moet doen. Het lot brengt haar naar Cliffehaven en het pension van Peggy Reilly. Daar vindt ze wel de steun en warmte die ze nu zo nodig heeft. Maar is dat genoeg om haar door deze zware tijd te helpen? 'Schuilen voor de storm' is het elfde boek in de serie 'Een veilige haven' van Ellie Dean. Lees ook haar eerdere boeken over de belevenissen van Peggy Reilly en de jonge vrouwen die hun plek vinden in haar pension terwijl Engeland zucht onder de ontberingen van de Tweede Wereldoorlog. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellie Dean</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe praat je met een populist?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013528/hoe-praat-je-met-een-populist--huub-buijssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013528/hoe-praat-je-met-een-populist--huub-buijssen"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:31.523Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Handleiding voor feestdagen, familiediners en vrijmibo's]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013528?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140811039&sig=ab3c529794a386c4da7fdfa39bfb491aae7ffdc94ddebfa94248c0d66b80e219&width=320" alt="Omslag van 'Hoe praat je met een populist?'" title="Omslag van 'Hoe praat je met een populist?'">
<p>Hoe praat je met die oom die lijnrecht tegenover je staat? Heeft je zwager gelijk of ben je het gewoon met hem eens? Kunnen links en rechts elkaar ooit begrijpen? Hoe praat je met een populist? geeft inzicht in hoe onze overtuigingen, aan beide kanten van het politieke spectrum, zijn geworteld en hoe je zonder ruzie met elkaar in gesprek gaat en blijft. Het biedt vaardigheden die je niet allen kunt toepassen in politieke discussies, maar ook in gesprekken op de werkvloer, in je vriendenkring en zelfs om je relatie te redden. 'Praktische tips voor een ontspannen (kerst)diner zonder ongemakkelijke stiltes of verhitte discussies.'  Telegraaf  'Een sympathiek handboekje waarin je leert hoe je moet praten met een populist.'  De Volkskrant </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Huub Buijssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoon van Hamas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013382/zoon-van-hamas-mosab-hassan-yousef</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013382/zoon-van-hamas-mosab-hassan-yousef"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:32.097Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013382?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771058092589&sig=8048436c2b7938c912e40670f3653e94a0a2c92ae976893e80d1e25f89f52c7d&width=320" alt="Omslag van 'Zoon van Hamas'" title="Omslag van 'Zoon van Hamas'">
<p>Wat gaat er schuil achter het masker van Hamas? Is er hoop voor het Palestijnse volk? Bestaat er een oplossing voor het Palestina-conflict? Wat gebeurt er in Israëlische gevangenissen? De Groene Prins werd hij genoemd. Palestijn en toegewijd moslim. Zoon en beoogd opvolger van één van de meest vooraanstaande Hamas-leiders. Insider in de Palestijnse politiek. Hij onderging Israëlische gevangenschap en martelingen. Uit liefde voor zijn volk sloot hij een pact met Shin Beth, de Israëlische geheime dienst. En hij trotseerde de toorn van familie en vrienden door christen te worden. Mosab Hassan Yousef woont op een geheim adres in Californië.</p><p>Waargebeurd verhaal over terreur, verraad, politieke intriges en onmogelijke keuzes. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mosab Hassan Yousef</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onweerstaanbaar aangeraakt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013269/onweerstaanbaar-aangeraakt-gerrit-immink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013269/onweerstaanbaar-aangeraakt-gerrit-immink"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:33.721Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013269?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771092421710&sig=ad15db1e0e8373cb0295d903223248108d45b637a66e5ad8f4fe43454cee75d4&width=320" alt="Omslag van 'Onweerstaanbaar aangeraakt'" title="Omslag van 'Onweerstaanbaar aangeraakt'">
<p>'Onweerstaanbaar aangeraakt' van theoloog Gerrit Immink is een zoektocht naar het geheim van een levensecht geloof. Het is vandaag niet eenvoudig om in God te geloven. In de gure wind van de seculiere cultuur zijn we de voeling met God kwijtgeraakt. Hoe komen we dan toch in contact met God? Wat is het geheim van een levensecht geloof? Dit boek laat zien dat het godsdienstige leven doordrenkt is van de mystieke waarneming van God. Innerlijke betrokkenheid en de mystieke presentie van God gaan daarbij hand in hand. Dat maakt het geloof existentieel. En dat maakt een christen in deze postchristelijke tijd tot een excentrieke persoonlijkheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerrit Immink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Achter de schermen bij de psycholoog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013463/achter-de-schermen-bij-de-psycholoog-rudy-vandamme</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013463/achter-de-schermen-bij-de-psycholoog-rudy-vandamme"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:34.258Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[75 verhalen uit de praktijk van een psycholoog en coach]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013463?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140813829&sig=c915094365cd513c037a8889c54ada6014830f7bb271d87f8b5b7b0cc58268f7&width=320" alt="Omslag van 'Achter de schermen bij de psycholoog'" title="Omslag van 'Achter de schermen bij de psycholoog'">
<p>75 herkenbare en verrassende verhalen uit de praktijk – Dr. Rudy Vandamme</p><p>Een unieke inkijk in de wereld van de psycholoog.</p><p>In 'Achter de schermen' bij de psycholoog deelt Dr. Rudy Vandamme 75 korte, krachtige en verrassend herkenbare verhalen uit zijn praktijk als psycholoog, coach en trainer. Dit boek over mentale gezondheid en persoonlijke groei biedt een unieke blik achter de schermen van de psychologische praktijk.</p><p>Van cliënten die worstelen met burn-out of keuzestress tot mensen die verlangen naar meer zingeving, elk verhaal nodigt uit tot zelfreflectie en bewust leven. De verhalen zijn luchtig geschreven maar rijk aan psychologische inzichten, perfect voor wie interesse heeft in persoonlijke ontwikkeling of wil begrijpen hoe therapie en coaching écht werken.</p><p>Wat je kunt verwachten:  75 toegankelijke verhalen uit de praktijk van een ervaren psycholoog Elke sessie eindigt met een helder inzicht of reflectie-oefening Geschreven met empathie, humor en diepgang Ideaal voor lezers van psychologie boeken, coaches en mensen die zichzelf beter willen begrijpen  Rudy Vandamme: "Ik schreef dit boek om mensen houvast te bieden in een onzekere wereld. Licht geschreven, met ruimte voor een lach, verwondering en vooral: betekenisvolle inzichten. Dit boek helpt je om op een andere manier te kijken naar je eigen uitdagingen – met mildheid en nieuwsgierigheid.”</p><p>Over de auteur: Dr. Rudy Vandamme is psycholoog, filosoof en expert in ontwikkelingsgericht coachen. Als oprichter van het Deep Evolvement Instituut begeleidt hij al meer dan 25 jaar mensen in hun persoonlijke en professionele ontwikkeling. Hij is een veelgevraagd spreker en auteur, bekend om zijn warme en mensgerichte benadering van psychologische thema’s.</p><p>Voor wie is dit boek?  Voor iedereen die geïnteresseerd is in mentale gezondheid, coaching of therapie Voor mensen die op zoek zijn naar richting, groei en verdieping Voor coaches, psychologen en hulpverleners die geïnspireerd willen worden Voor lezers van boeken zoals De Meeste Mensen Deugen, Tussen Je Oren, of Waar gezwegen wordt  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rudy Vandamme</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Power to the Pleasers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013242/power-to-the-pleasers-inger-strietman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013242/power-to-the-pleasers-inger-strietman"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:34.729Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ontdek de kracht van jouw sensitiviteit voor een betere wereld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771110369427&sig=978ead413d1cfde2226c4bc17b88f82d91b132d78d937ef86369412af8b44034&width=320" alt="Omslag van 'Power to the Pleasers'" title="Omslag van 'Power to the Pleasers'">
<p>In Power to the pleasers laat Inger Strietman zien dat we in de westerse wereld vaak worden geconditioneerd om succes te meten aan prestaties: je bent zo goed als je laatste overwinning. Wie niet slaagt, wordt snel afgeschreven. Vooral pleasers, die vaak twijfelen aan hun eigen waarde en zichzelf zwaar bekritiseren, vallen uit in deze veeleisende cultuur. Maar dit boek pleit voor het omarmen van sensitiviteit als een kracht. In dit boek vind je:  Een pleidooi voor de kracht van sensitiviteit  Hoe pleasers hun inlevingsvermogen kunnen inzetten voor eigen kracht  Het belang van zelfacceptatie en verbinding met anderen  Inzichten over hoe deze kwaliteiten de wereld ten goede kunnen komen  Dit boek biedt een nieuwe kijk op sensitiviteit en laat zien hoe pleasers deze eigenschappen kunnen gebruiken om zowel hun eigen leven als dat van anderen te verbeteren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Inger Strietman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diep verborgen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013684/diep-verborgen-karen-rose</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013684/diep-verborgen-karen-rose"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:35.493Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013684?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140814826&sig=26a3b51d098c7faf08092dac2767c0347532d0fd4c6e94912a11dc27ff52dc4a&width=320" alt="Omslag van 'Diep verborgen'" title="Omslag van 'Diep verborgen'">
<p>Phineas Bishop, nachtbeveiliger bij Broussard Private Investigations, wordt valselijk beschuldigd na een gewelddadige inbraak op kantoor. Om zijn naam te zuiveren, werkt hij samen met Cora Winslow. Samen ontdekken zij, met hulp van het Broussard-team, een netwerk van fraude en moord in het Garden District van New Orleans. Oude geheimen komen aan het licht. De duistere intriges zorgen ervoor dat ze moeten vrezen voor hun leven. In een race tegen de klok vechten ze om de waarheid boven tafel te krijgen en hun leven veilig te stellen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Rose</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Life That's Waiting]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013625/the-life-that-s-waiting-brianna-wiest</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013625/the-life-that-s-waiting-brianna-wiest"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:36.070Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vertrouw op jezelf voor een betekenisvol leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013625?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771064923215&sig=9cb7ff3f135b0a2307477e70a21b1d05fbadf7fbf3f045c6e6e7f4cd4df84e4c&width=320" alt="Omslag van 'The Life That's Waiting'" title="Omslag van 'The Life That's Waiting'">
<p>Aan de andere kant van het leven dat je bij elkaar probeert te houden, is het leven dat wacht. Het leven waarin je niet wordt gestuurd door je angsten, maar wordt bewogen door je visie. In 'The Life That's Waiting' biedt Brianna Wiest inzichten en adviezen voor iedereen die vastloopt, zich vastklampt aan iets of iemand, of het gewoon even niet meer weet. Ze helpt je vertrouwen te vinden, oude overtuigingen los te laten en te kiezen voor een leven met betekenis.  'The Life That's Waiting' is voor wanneer je…  - Jezelf niet toestaat om gelukkig te zijn; - Niet weet of je moet vasthouden of loslaten; - Nog niet het leven hebt waar je naar verlangt. Stop met geleefd te worden, en start met leven! 'Van alles wat ik geschreven heb, is dit boek mijn favoriet.' – Brianna Wiest </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Brianna Wiest</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ezelsoren en muurbloempjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013196/ezelsoren-en-muurbloempjes-sarah-monzon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013196/ezelsoren-en-muurbloempjes-sarah-monzon"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:36.552Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013196?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771066899473&sig=ed21213722ca895c9aa3f5e712454d71a89c2ba0ac1589930f0a1b9420c29906&width=320" alt="Omslag van 'Ezelsoren en muurbloempjes'" title="Omslag van 'Ezelsoren en muurbloempjes'">
<p>In 'Ezelsoren en muurbloempjes' van Sarah Monzon verliest de nieuwe bibliothecaresse Evangeline Kelly zich maar al te graag in een heerlijke romance. Haar eigen liefdesverhaal heeft ze afgeschreven nadat haar verloofde haar heeft gedumpt vanwege haar haaraandoening. Maar dat betekent niet dat ze de liefde volledig de rug toekeert. Integendeel, vastbesloten om iedereen het sprookje te gunnen dat ze zelf heeft moeten opgeven, besluit Evangeline voor koppelaarster te spelen en lezers met elkaar te matchen op basis van de door hen gelezen boeken. Tattoo-artiest Tai Davis weet maar al te goed hoe snel mensen hem veroordelen zodra ze hem zien, dus hij is niet verrast dat ook de eigenzinnige nieuwe bibliothecaresse hem direct in een hokje stopt en gelooft in zijn bad-boyreputatie. Oké, hij had misschien beter geen ezelsoren in haar boeken kunnen maken, maar toch… Ondanks haar aanvankelijke afkeuring is Tai gefascineerd door haar matchmaking-project en besluit hij een afspraak met haar te maken: hij helpt haar aan informatie over de mensen die ze aan elkaar wil koppelen als zij belooft een keer met hem op date te gaan. Al snel ontdekken de twee dat de mooiste match misschien wel dichterbij is dan ze ooit hadden gedacht </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Monzon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Linkse Mannen - Onteigen de boer?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013374/de-linkse-mannen---onteigen-de-boer--wilbert-van-de-kamp---bram-douwes</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013374/de-linkse-mannen---onteigen-de-boer--wilbert-van-de-kamp---bram-douwes"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:37.200Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Onderzoek naar een realistische oplossing voor een impopulair probleem]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013374?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140816649&sig=4ee8a45f711c5dbe1710d9cdadfde876d9f964e036adaa9cb28a0348bf43a4e0&width=320" alt="Omslag van 'De Linkse Mannen - Onteigen de boer?'" title="Omslag van 'De Linkse Mannen - Onteigen de boer?'">
<p>Het is tijd voor échte realistische oplossingen voor grote dringende problemen en daarom schrijven wij – De Linkse Mannen – dit boek voor jou. Van Den Haag hoef je het inmiddels allemaal niet meer te verwachten: daar zitten ze gevangen in een eeuwigdurende verkiezingscampagne. Toch moet er van alles gebeuren en dus doen wij het maar. We beginnen bij de stikstofcrisis. Dit is geen pamflet. We betogen niet dat de boer moet worden onteigend, maar onderzoeken of het een goed idee is of juist helemaal niet. Wat is er nu eigenlijk aan de hand en waarom wordt het maar niet opgelost? Je hebt kortom, hands-on-journalistiek in handen. Het veld in en de boer op! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wilbert van de Kamp</name>
        </author>
        <author>
            <name>Bram Douwes</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vianne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013323/vianne-joanne-harris</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013323/vianne-joanne-harris"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:37.656Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013323?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771057394046&sig=aeac0d1c60ecfdf79bd738520a8eba5825f74d0a947f683797a5a2811e19a0b1&width=320" alt="Omslag van 'Vianne'" title="Omslag van 'Vianne'">
<p>Op de avond van 4 juli strooit een jonge zwangere vrouw de as van haar moeder uit in New York en volgt de roep van de wind naar de Franse kuststad Marseille. Ze vindt een baan als serveerster, maakt vrienden en ontdekt haar liefde voor koken, voor chocolade en haar magische kracht om geheimen te onthullen. Haar gave heeft echter een prijs, en bovendien heeft Vianne haar eigen geheim... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joanne Harris</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solo reizen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013250/solo-reizen-liesbeth-rasker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013250/solo-reizen-liesbeth-rasker"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:38.164Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe je in je eentje de wereld trotseert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771057448978&sig=8c46e08eb2cdb63f037f5febb5e5e060fd606dff16fcdcb614be3289ce35253a&width=320" alt="Omslag van 'Solo reizen'" title="Omslag van 'Solo reizen'">
<p>Liesbeth Rasker, fervent soloreiziger, laat in Solo reizen zien hoe je in je eentje de wereld verkent. Stel, je hebt tijd, zin en geld om op reis te gaan, maar er is niemand die mee kan. Blijf je dan thuis? Natuurlijk niet! Solo reizen is niet eng, niet moeilijk, en al helemaal niet gek. Wat dacht je van een rondreis door Italië, wilde olifanten spotten in Sri Lanka of op een onbewoond eiland kamperen in de Filipijnen? De wereld ligt aan je voeten, en daar heb je helemaal niemand voor nodig. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Liesbeth Rasker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gebeden voor de gemeente]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013137/gebeden-voor-de-gemeente-annemieke-bosman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013137/gebeden-voor-de-gemeente-annemieke-bosman"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:38.668Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013137?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140818273&sig=305e7c4c82b49774a351346782e9ee6d68604a634d279c2bfc8d177b166a2c51&width=320" alt="Omslag van 'Gebeden voor de gemeente'" title="Omslag van 'Gebeden voor de gemeente'">
<p>'Gebeden voor de gemeente' van pastor Annemieke Bosman-Mohrmann is een bundel met gebeden voor het kerkelijk jaar en voor allerlei andere gelegenheden. Op veel momenten zoeken we in de kerk naar woorden om ons tot God te richten: niet alleen in een dienst of een viering, maar ook als we een activiteit openen of sluiten of bij iemand op bezoek gaan. Dit boek wil woorden aanbieden om samen of alleen te bidden. Woorden om je met God te verbinden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annemieke Bosman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het geheim van Handelingen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013749/het-geheim-van-handelingen-tom-wright</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013749/het-geheim-van-handelingen-tom-wright"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:39.174Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Herontdekken wat de kerk is]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013749?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771104286847&sig=4428abfaf0fe436c37d827389d0ee68c5f0dcc2be7ff90da0d09bef0844781e8&width=320" alt="Omslag van 'Het geheim van Handelingen'" title="Omslag van 'Het geheim van Handelingen'">
<p>In ‘Het geheim van Handelingen’ werpt Tom Wright, een van de meest vooraanstaande nieuwtestamentici, een nieuw licht op dit centrale boek uit het Nieuwe Testament. Met zijn diepgaande inzicht in theologische nuances en culturele context laat Wright het verhaal van de vroege kerk tot leven komen. Dit inspirerende commentaar is heel geschikt voor wie zijn eigen bijbellezing wil verdiepen en de verborgen kracht van de kerk wil herontdekken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Wright</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Survival Cheatboek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013714/het-survival-cheatboek-ramzee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013714/het-survival-cheatboek-ramzee"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:39.618Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lukt het Kamal om te overleven in de wildernis?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013714?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771072056065&sig=d5c0a87fae4c640d17756cf7a7ea469652bb4a8c55a1875cb36e0caf3ac4a10f&width=320" alt="Omslag van 'Het Survival Cheatboek'" title="Omslag van 'Het Survival Cheatboek'">
<p>Kamals klas gaat op survivalkamp en hij heeft beloofd het beruchte Beest van Kraggelwoud op te sporen. Kamal stort zichzelf in de wildernis met niets anders dan zijn twee beste vrienden, zijn verstand en het mysterieuze Cheatboek. Het Cheatboek belooft lezers lifehacks voor letterlijk elke gelegenheid… Maar kan het boek Kamal helpen om te overleven in het wild en heelhuids thuis te komen? Ga met Kamal mee op zijn hilarische nieuwe avontuur, van de briljante auteur-illustrator RAMZEE. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ramzee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sekse doet ertoe]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013722/sekse-doet-ertoe-jantine-nierop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013722/sekse-doet-ertoe-jantine-nierop"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:40.157Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013722?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771072065462&sig=6a9325aa3408251227cbd279f3f60f8037975832d0a4c6d4b53a1a8f589fd9e3&width=320" alt="Omslag van 'Sekse doet ertoe'" title="Omslag van 'Sekse doet ertoe'">
<p>In ‘Sekse doet ertoe’ behandelt theoloog Jantine Nierop de filosofische en juridische achtergronden van het genderbegrip en de queertheorie en kritiek van onder anderen (kinder)artsen op de nadruk op subjectieve genderidentiteit. Verder geeft de auteur een kritisch-theologische doordenking en stelt de vraag naar de rol van kerken. Door het hele boek heen klinkt haar persoonlijke verhaal met deze thematiek, die zich kenmerkt door een radicale omdraaiing van pro naar contra. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jantine Nierop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet moeder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013560/niet-moeder-fiona-fortuin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013560/niet-moeder-fiona-fortuin"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:40.649Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013560?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771085611556&sig=2f8dd84b5e9eacb9ddcdcae33c493a2cfd5aa1847fe4ec42122574cb82d3bfcd&width=320" alt="Omslag van 'Niet moeder'" title="Omslag van 'Niet moeder'">
<p>Wat betekent het om vrouw te zijn zonder kinderen, in een samenleving waar moederschap de norm is? In dit boek laat Fiona Fortuin zien hoe diep die norm verankerd is – in taal, beleid en in het alledaagse leven – en wat dit betekent voor wie niet in dat plaatje past.  Ze schrijft over de oordelen, aannames en stiltes rondom het niet-moederschap, waarmee ze een ge­sprek opent dat weinig wordt gevoerd. Een persoon­lijke, scherpe en noodzakelijke zoektocht die verkent wat mogelijk is als oude normen worden losgelaten. Hef de stilte op, houd je niet langer koest, laat je kennen door de ander – dat is de boodschap van deze kleine, mooie queeste. – José Rozenbroek, hoofdredacteur Margriet Fiona Fortuin laat in dit boek overtuigend zien hoe hardnekkig de norm van moederschap is. – Annemie Halsema is Socrates hoogleraar aan de Universiteit Leiden en universitair hoofddocent Filosofie aan de Vrije Universiteit </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fiona Fortuin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Good Girl Syndroom]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013420/het-good-girl-syndroom-marta-mart%C3%ADnez-novoa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013420/het-good-girl-syndroom-marta-mart%C3%ADnez-novoa"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:41.071Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Stop met aardig zijn voor meer zelfvertrouwen en moed]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013420?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771074707293&sig=33aa63fbcc8226aa0f1935d387277fe11c790ff6f5d103b904da3826c935211e&width=320" alt="Omslag van 'Het Good Girl Syndroom'" title="Omslag van 'Het Good Girl Syndroom'">
<p>Ben jij altijd bezig om anderen blij te maken? Zeg je vaak 'ja' terwijl je 'nee' bedoelt? Vermijd je confrontaties? Dan is de kans groot dat je last hebt van het good girl-syndroom – een patroon waarin vrouwen zichzelf wegcijferen uit angst om niet aardig gevonden te worden. Met Het Good Girl Syndroom van Marta Martínez Nova leer je hoe je stopt met altijd maar pleasen voor meer zelfvertrouwen en moed.  Dit boek helpt je te begrijpen hoe je in deze valkuil bent beland en – belangrijker nog – hoe je eruit komt. Ontdek hoe je: Grenzen stelt zonder schuldgevoel;Zelfvertrouwen opbouwt en je mening durft te uiten;Confrontaties aangaat op een gezonde manier;Van pleaser naar krachtige vrouw transformeert. Aardig zijn is mooi, maar niet als het ten koste gaat van jezelf. Dit boek geeft je de tools om met meer moed en assertiviteit in het leven te staan – zonder schuldgevoel. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marta Martínez Novoa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Overleven in de wildernis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013366/overleven-in-de-wildernis-miriam-lancewood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013366/overleven-in-de-wildernis-miriam-lancewood"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:41.615Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mijn mindset in onvoorspelbare situaties]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013366?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771061482062&sig=718bae4a55d7b9f4cc985e230059a0bf3109037cb0296dfe04d5b3a843cbbd91&width=320" alt="Omslag van 'Overleven in de wildernis'" title="Omslag van 'Overleven in de wildernis'">
<p>Wil jij leren hoe je je voorbereidt op een zelfvoorzienend bestaan? In Overleven in de wildernis deelt Miriam Lancewood haar ervaringen en praktische survivaltechnieken. Miriam woonde zeven jaar in de wildernis van Nieuw-Zeeland en trekt nog steeds maandenlang door ongerepte natuur. Ze weet als geen ander hoe het is om volledig op jezelf aangewezen te zijn. In dit boek ontdek je hoe je je mentaal en praktisch voorbereidt op een leven buiten de gebaande paden. Met inspirerende verhalen en praktische adviezen laat Miriam zien hoe je meer zelfredzaam en onafhankelijk wordt. Of je nu een avonturier bent of gewoon wilt leren hoe je beter voorbereid bent op uitdagende situaties – Overleven in de wildernis is jouw gids naar een vrijer leven.  'It's better to be a warrior in the garden than a gardener in the war.' – Miriam Lancewood </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Miriam Lancewood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[God zelf ontmoeten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013153/god-zelf-ontmoeten-nikolaas-sintobin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013153/god-zelf-ontmoeten-nikolaas-sintobin"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:42.161Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Retraite met het leven van Jezus]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013153?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771078378703&sig=1466ad34e783937505037426a5c684e94c77c2e9f5f67cdda60f047e2a701958&width=320" alt="Omslag van 'God zelf ontmoeten'" title="Omslag van 'God zelf ontmoeten'">
<p>Hoe vind je stille tijd in een wereld die op hol is geslagen? In ‘God zelf ontmoeten’ nodigt jezuïet en internetpastor Nikolaas Sintobin je uit om op retraite te gaan. Zonder klooster, gewoon vanuit je eigen huiskamer. Want in de stilte en het gebed kan God opeens verschijnen. In tien inspirerende bijbelmeditaties, ofwel geestelijke oefeningen, neemt jezuïet Nikolaas Sintobin je mee langs bijbelse sleutelmomenten. De focus is het leven van Jezus. Elke gebedstijd bestaat uit aansprekende teksten, verdiepende oefeningen en kleurrijke illustraties die je helpen om stil te worden en God zelf te ontmoeten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nikolaas Sintobin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leeuwenharten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013404/leeuwenharten-dan-jones</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013404/leeuwenharten-dan-jones"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:43.086Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013404?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771078214912&sig=4e0c8ed4e8f87947a887ecec1bad12adb8692ec05dadb48fbc34efe0b5eec27f&width=320" alt="Omslag van 'Leeuwenharten'" title="Omslag van 'Leeuwenharten'">
<p>‘Leeuwenharten’ is een epische roman over kameraadschap en overleven in een meedogenloze tijd. Met historische precisie en de spanning van een thriller brengt Dan Jones de middeleeuwen ontzettend dichtbij.</p><p>Het is 1350. De pest grijpt om zich heen, koninkrijken staan tegenover elkaar en overal dreigt oorlog. Door dit onzekere landschap beweegt zich een groep huurlingen, bekend als de Essex Dogs.</p><p>Verspreid over Zuid-Engeland zijn de mannen van de Essex Dogs elkaar uit het oog verloren. De een woont aan het luisterrijke hof van de koning, de ander houdt nauwelijks zijn hoofd boven water, en weer anderen zijn op levensgevaarlijke missie. En dan gebeurt er iets wat de Essex Dogs weer bij elkaar brengt. Ze zullen moeten overleven terwijl de wereld om hen heen in brand staat en hun vriendschap en loyaliteit flink op de proef wordt gesteld. Het gevecht is voor deze mannen nog niet voorbij.</p><p>‘Leeuwenharten’ is het derde deel van de spannende Crécy trilogie, ook te lezen als standalone. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dan Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geestelijke begeleiding]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013218/geestelijke-begeleiding-william-a--barry---william-j--connolly</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013218/geestelijke-begeleiding-william-a--barry---william-j--connolly"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:43.668Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ignatiaanse wegwijzers voor het pastoraat]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013218?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771072070445&sig=67c0573ed524ab03938b24a0a7dd71b563c890473dfe1c156bdd13cc62c7c64c&width=320" alt="Omslag van 'Geestelijke begeleiding'" title="Omslag van 'Geestelijke begeleiding'">
<p>‘Geestelijke begeleiding’ van William A. Barry en William J. Connolly is een inspirerend boek voor wie anderen wil helpen bij het ontwikkelen en onderhouden van hun relatie met God. De auteurs benadrukken dat God voortdurend spreekt via gevoelens, verlangens en ervaringen. De rol van een geestelijk begeleider is om te helpen zelf Gods stem op het spoor te komen. Het boek beschrijft diverse aspecten van geestelijke begeleiding en geeft praktische tips. Deze klassieker is geworteld in de oudste christelijke traditie en de inzichten van Ignatius van Loyola. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>William A. Barry</name>
        </author>
        <author>
            <name>William J. Connolly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Ethiopiërs]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013501/de-ethiopi%C3%ABrs-steven-kaplan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013501/de-ethiopi%C3%ABrs-steven-kaplan"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:44.220Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Geschiedenis van een eeuwenoude beschaving]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013501?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771078501108&sig=9102d51d0822b511aae06bfffd385d95ec414cd17a49040224662e2626848a81&width=320" alt="Omslag van 'De Ethiopiërs'" title="Omslag van 'De Ethiopiërs'">
<p>In ‘De Ethiopiërs’ biedt Steven Kaplan een nieuw perspectief op de Ethiopische geschiedenis vanaf ca. 1000 v.Chr. tot 1500 n.Chr. Ethiopië, de thuisbasis van tal van volkeren, talen en religies, is al sinds mensenheugenis het hart van culturele, religieuze en politieke ontwikkelingen in de Hoorn van Afrika. De regio was een grootmacht in de oudheid en behield als enige Afrikaanse staat zijn onafhankelijkheid tijdens het hoogtepunt van het Europese kolonialisme. De rijke maar complexe geschiedenis van het gebied dat nu Ethiopië is, is een kluwen. Historicus Steven Kaplan ontrafelt deze deskundig.</p><p>Kaplan beschrijft onder meer de opkomst en de ondergang van het koninkrijk Aksum, hervertelt het beroemde verhaal van de koningin van Sheba, duidt de rol van het christendom en de islam in de geschiedenis van Ethiopië en belicht de rotskerken van Lalibela, de koning die in Ethiopië een ‘Nieuw Jeruzalem’ wilde bouwen.</p><p>'Het is een boeiend en zeer lezenswaardig: een boek dat goed bijdraagt aan het verder blootleggen van de Afrikaanse geschiedenis en een puzzelstuk toevoegt aan de wereldgeschiedenis.' — Alles over boeken en schrijvers </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Steven Kaplan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Met hangen en wurgen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013609/met-hangen-en-wurgen-a-j--van-loon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013609/met-hangen-en-wurgen-a-j--van-loon"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:44.863Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een korte wereldgeschiedenis van de doodstraf]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013609?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140824324&sig=aaaf36c20597fbc8c137bf8a9c84f5731518087cc247f94fba78c618904b94ff&width=320" alt="Omslag van 'Met hangen en wurgen'" title="Omslag van 'Met hangen en wurgen'">
<p>In ‘Met hangen en wurgen’ neemt historicus A.J. van Loon de lezer mee op een indringende reis door 4000 jaar wereldgeschiedenis van de doodstraf. Van verdrinking in het oude Mesopotamië tot de ophanging van Saddam Hoessein in 2006: in dit boek staan de gruwelijke, vaak bizarre manieren waarop samenlevingen wereldwijd de doodstraf uitvoerden centraal.</p><p>Hoewel in meer dan twee derde van alle landen de doodstraf inmiddels is afgeschaft, was deze eeuwenlang een vast onderdeel van rechtspraak en machtsvertoon. Van Loon biedt een bloedstollende bloemlezing van de meest voorkomende en opmerkelijke executiemethoden, zoals levend begraven, vierendelen, ophangen en verbranden. Hij gaat daarbij in op de historische en maatschappelijke context waarin de betreffende executievorm werd toegepast. Naast wereldwijde voorbeelden richt Van Loon zich ook specifiek op de geschiedenis van de doodstraf in Nederland en België.</p><p>'Een toegankelijk, afwisselend geschiedenisboek vol gruwel, maar ook met diepgang én een vleugje humor.' - Suusjeleest </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>A.J. van Loon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het ligt niet aan jou, het is de overgang]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013633/het-ligt-niet-aan-jou--het-is-de-overgang-arentina-drenth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013633/het-ligt-niet-aan-jou--het-is-de-overgang-arentina-drenth"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:45.377Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Handboek voor mentale klachten in de menopauze]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013633?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771061009649&sig=42ea36c7bb2ff27e5140b3d7e8fce904bfb68c1260f4bbc248b74cb4ab3088c4&width=320" alt="Omslag van 'Het ligt niet aan jou, het is de overgang'" title="Omslag van 'Het ligt niet aan jou, het is de overgang'">
<p>Het ligt niet aan jou, het is de overgang van Arentina Drenth laat zien hoe de overgang niet alleen fysieke, maar ook mentale uitdagingen met zich meebrengt. Veel vrouwen kampen met somberheid, angst, boosheid of burn-outklachten zonder te weten dat hormonen hierbij een grote rol spelen. Arentina Drenth, GZ-psycholoog, helpt vrouwen inzicht te krijgen in de invloed van oestrogeen, progesteron én testosteron op hun geestelijke gezondheid.</p><p>In dit boek vind je:  Uitleg over de impact van hormonen op je mentale welzijn Handvatten om psychische klachten te verlichten, met of zonder hormoonsuppletie Praktische adviezen voor een gezonde geest in de overgang  Een onmisbaar boek voor vrouwen die grip willen krijgen op hun mentale gezondheid tijdens de overgang. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arentina Drenth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lessons in Falling]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013544/lessons-in-falling-selina-mae</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013544/lessons-in-falling-selina-mae"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:46.281Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013544?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771055861438&sig=ba31eaee1f7cdf73b31729433de9722f25d5d84a411b8bfb788c035b2d12c402&width=320" alt="Omslag van 'Lessons in Falling'" title="Omslag van 'Lessons in Falling'">
<p>Zoals elke zomer laat Valentina Rhodes alle schoolstress achter zich en duikt in een zonnige wereld vol strand, zee en haar beste vriendinnen. Maar dan duikt Caden Callahan op in hun zomerhuis, en verkondigt dat hij bij Valentina op de kamer slaapt. Als ze had geweten dat ze een paar maanden later bij dezelfde vriendengroep zouden horen, had ze nooit met hem die kamer gedeeld – en al helemaal niet haar bed. Hun vriendengroep heeft de ongeschreven regel dat niemand een relatie met elkaar begint, dus Valentina doet haar best om uit Cadens buurt te blijven. Maar hun chemistry maakt het haar onmogelijk om hem te negeren – en dat was precies Cadens bedoeling... 'Lessons in Falling' is het derde deel in de Hall Beck University-serie van Selina Mae, de auteur die met haar Draco Malfoy-fanfictie op WordPadd al 40 miljoen fans wist te bereiken. De serie was begonnen met 'Lessons in Forgiving' en 'Lessons in Falling'. Dit is de Nederlandstalige uitgave. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Selina Mae</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Strijd om een land]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013471/strijd-om-een-land-arie-kok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013471/strijd-om-een-land-arie-kok"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:46.848Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Israël-Palestina in 100 vragen en antwoorden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013471?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771094251710&sig=1803b3b1e48ebd280533503b2414d5c74837f6478c822305349075f88c1d8787&width=320" alt="Omslag van 'Strijd om een land'" title="Omslag van 'Strijd om een land'">
<p>In 'Strijd om een land' bespreekt journalist Arie Kok alle belangrijke vragen over het Israëlisch-Palestijnse conflict. Hoe verhoudt Hamas zich tot Hezbollah? Waarom heeft Israël geen grondwet? Waarom accepteert de Arabische bevolking de VN-resolutie van 1947 niet? Deze en nog veel andere vragen over komen in dit boek aan de orde. Hiermee wil de auteur de lezer helpen om helderheid te krijgen in de situatie in het Midden-Oosten en een mening te vormen. De auteur gaat voor de antwoorden te rade bij onafhankelijke wetenschappers en deskundigen, waaronder Bart Wallet, Joas Wagemakers en Dineke Houtman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arie Kok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alleen in de nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801317X/alleen-in-de-nacht-mats-strandberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801317X/alleen-in-de-nacht-mats-strandberg"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:47.347Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801317X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140263769&sig=1b0bbae8473a1ce47962e9ca6c51ca97549e7d995e0a4c6e45683ed07e0cd18d&width=320" alt="Omslag van 'Alleen in de nacht'" title="Omslag van 'Alleen in de nacht'">
<p>Op zijn negende verjaardag komt Franks leven op zijn kop te staan. Wat begon als een onschuldig tuinfeest, eindigt met een geheimzinnige verandering. Als hij begint te dromen over zichzelf met vacht en een kwispelende staart, wordt zijn wereld steeds verwarrender. Frank is op zoek naar vrienden, maar de mensen in zijn stad zijn bang voor wat ze niet begrijpen.  Ondertussen verspreidt er zich een monsterlijk gerucht: er is een beest in de stad dat onschuldige mensen aanvalt. Wat als Franks nachtmerries werkelijkheid zijn en hij het monster is waar iedereen bang voor is? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mats Strandberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Obsessed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013110/obsessed-mel-wallis-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013110/obsessed-mel-wallis-de-vries"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:47.929Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013110?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140827450&sig=e4a006694d80cc2d7999ad9d0d71eb8e668e48bb0c75eccb8c34b38fa0897c82&width=320" alt="Omslag van 'Obsessed'" title="Omslag van 'Obsessed'">
<p>Vier vriendinnen rijden terug na een feest.</p><p> Dan slaat het noodlot toe.</p><p> Eén meisje wordt nooit meer gevonden.</p><p> Is ze een slachtoffer, een leugenaar of het doelwit van een gestoorde gek?</p><p> Wat is er echt gebeurd?</p><p> De waarheid is erger dan alles wat je kunt bedenken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mel Wallis de Vries</name>
        </author>
    </entry>
</feed>