<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-03T07:17:02.211Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Portugese vlam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456334017/portugese-vlam-ellen-van-herk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456334017/portugese-vlam-ellen-van-herk"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:50.027Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456334017?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764687966395&sig=b7539462c657bc6454e21386895d8a97ed49668f2df5e40b51a24a2c40dadfc4&width=320" alt="Omslag van 'Portugese vlam'" title="Omslag van 'Portugese vlam'">
<p>Over onwankelbare liefde, trouw en compassie tegen de achtergrond van een brandend Portugal. De hoogsensitieve Renata verhuist op jonge leeftijd met haar grootouders naar Portugal. Als tiener ontmoet ze Aldo waar haar hart van overslaat. Maar helaas is hij een onvatbare zwerver, die niet van plan is zich te binden, niet aan werk, niet aan een plaats en ook niet aan Renata. Toch blijven ze elkaar opzoeken, hoe pijnlijk het afscheid elke keer ook is. Uiteindelijk zit er voor Renata niets anders op dan elders opnieuw te beginnen, zonder Aldo. Maar dan verschijnt hij opeens weer in haar leven en is niet alleen. Wie is Paula? Wat betekent zij voor hem? Ellen van Herk (Rotterdam, 1967) schrijft vanaf haar kinderjaren verhalen, maar sinds ze in 2014 met haar man Ralph een tweede huis in Portugal kocht, doet ze daar inspiratie op voor haar romans. Ze gaat moeilijke thema's zoals kindermisbruik, huiselijk geweld en alcoholisme niet uit de weg. Haar romans spelen zich grotendeels af in Portugal. Naast het schrijven is ze freelance notulist voor een onderzoeksbureau en een taalmaatje voor statushouders. Ze verblijft zowel in Nederland als in Portugal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellen van Herk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemeen spel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456334025/gemeen-spel-sandra-kuipers---mireille-hovius</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456334025/gemeen-spel-sandra-kuipers---mireille-hovius"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:50.501Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456334025?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764691047857&sig=72e5a297f6933dd3ef6724f3b1145fa522b6fc26d3df4bd00c738db4c6724249&width=320" alt="Omslag van 'Gemeen spel'" title="Omslag van 'Gemeen spel'">
<p>Een nieuw meisje in de klas zet de vriendschap van Froekje en Mies onder druk. Kan Tessa hun nieuwe vriendin worden of drijft ze hen juist uit elkaar? En wat is eigenlijk haar relatie met Kasper, de pestkop van de school? 'Weet je, Froek? Ik mag natuurlijk twee weken logeren hè, van mijn vader. Ik dacht, als ik nou één week bij Tessa ga en één week bij jou? Dat is voor Tessa leuk, voor mij en voor jou toch ook?' Het valt stil. 'Wat vind je?' probeert Mies. 'Jij blijft gewoon mijn allerbeste vriendin, hoor.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra Kuipers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Mireille Hovius</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Holland, mit unseren Augen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549079/holland--mit-unseren-augen-peter-de-ruiter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549079/holland--mit-unseren-augen-peter-de-ruiter"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:50.941Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374549079?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764692366254&sig=78394dec7f9dbc10edc7f523584effead39dec8e68ba612cc8635d3f41c260c9&width=320" alt="Omslag van 'Holland, mit unseren Augen'" title="Omslag van 'Holland, mit unseren Augen'">
<p>"Holland, mit unseren Augen Dieses bemerkenswerte Fotobuch über Holland ist ein Werk der Liebe von 140 niederländischen Fotografen zu ihrem Land: Sie alle machten sich in ihrer Freizeit auf, um die Städte und Landschaften ihrer Heimat in ihrem besten Licht einzufangen. So präsentieren wir Ihnen hier einen bunten und vielfältigen Reigen von 165 Bilder aus unserem Land, das für seinen Käse, seine Tulpen und Windmühlen bekannt ist. Doch darüber hinaus gibt es natürlich viel mehr zu entdecken: die Wälder, das Meer, die Tiere, die Jahreszeiten, die Architektur und die Menschen selbst. Dazu zeugen viele einmalige Gebäude von der interessanten Geschichte eines Landes, das zu jeder Jahreszeit einen Besuch lohnt - worauf wir Ihnen ausgesprochen Lust machen wollen! Alle Fotos können auf iPad und anderen Tablet-PCs bildschirmfüllend betrachtet werden. Abgesehen von diesem e-Book rein in deutscher Sprache ist das Werk auch als dreisprachiger Bildband unter dem Titel 'Holland mit unseren Augen' erschienen (Deutsch, Englisch und Niederländisch). Herausgeber von sowohl Buch als auch e-Book ist Peter de Ruiter, von dem in Deutschland bereits folgende Werke erschienen sind: Digital fotografieren - einfach und verständlich Digital fotografieren im Handumdrehen The Art of Bodypainting (zusätzlich zum Buch auch als Bonus-e-Book) www.hollandphotobook.com"</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Burma]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/333768159/burma-peter-de-ruiter---kathleen-shordt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/333768159/burma-peter-de-ruiter---kathleen-shordt"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:51.453Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[beauty and the beast]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A333768159?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764691587986&sig=4fe00733403551c6bfa56563a0920313fb99010831373975d2649280879b5f31&width=320" alt="Omslag van 'Burma'" title="Omslag van 'Burma'">
<p>Portret in woord en beeld van het huidige Birma met aandacht voor de schending van de mensenrechten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
        <author>
            <name>Kathleen Shordt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The art of bodypainting]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/343167913/the-art-of-bodypainting-peter-de-ruiter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/343167913/the-art-of-bodypainting-peter-de-ruiter"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:51.834Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[bonus e-book English]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A343167913?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764692610403&sig=1be865590a13ad8318142a63b431dd21454c5832997ff0292715f7fcebc4aa1b&width=320" alt="Omslag van 'The art of bodypainting'" title="Omslag van 'The art of bodypainting'">
<p>Kennismaking via dit bonus e-book met de gedrukte versie: een luxe koffietafelboek met daarin een overzicht van het werk van 45 hedendaagse bodypainters.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Holland, as we see it]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549095/holland--as-we-see-it-peter-de-ruiter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549095/holland--as-we-see-it-peter-de-ruiter"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:52.243Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374549095?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764690397899&sig=cb87101cd35c79608cf7547ca9c44e3e1f4f8273dcf2793e63b2771d4c837172&width=320" alt="Omslag van 'Holland, as we see it'" title="Omslag van 'Holland, as we see it'">
<p>"Holland, as we see it This striking photo ebook about Holland is the labour of love of 140 Dutch photographers who spend most of their free time capturing the towns and landscapes of their country in the best light. Altogether they present you with a multicolored image of a country known for its cheese, tulips and windmills. But of course there is much more to discover: the woods, the sea, the animals, the seasons, the architecture and the people themselves. They are all in this ebook,accompanied by fragments of history about a country that lingers in your memory - just as the 165 photos in this book will. On an iPad, tap twice to see all photos screen size. 'Holland, as we see it' is also published as a hard back in three languages: English, German and Dutch (Holland met eigen ogen, isbn 9789038921365) and as separate ebooks in Dutch (Holland met eigen ogen, isbn 9789490848552)and German (Holland, mit unseren Augen, isbn 9789490848576) www.hollandphotobook.com"</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Secrets of Amsterdam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620881/secrets-of-amsterdam--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620881/secrets-of-amsterdam--"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:52.714Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1000 questions & answers]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374620881?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764692422826&sig=16d6493028886a088db62b3e183255a7963035b8721b631f3d2cd767b47cab39&width=320" alt="Omslag van 'Secrets of Amsterdam'" title="Omslag van 'Secrets of Amsterdam'">
<p>"Secrets of Amsterdam The ebook 'Secrets of Amsterdam' contains more than 50 suggestions on what to do and where to go in Amsterdam: museums, theatres, concert halls and much more. But you have to work for it! Each listing is presented in 15 questions that, we hope, will increase your appetite. Where is Rembrandt buried? How many bicycles are there in Amsterdam? What is the Miracle of Amsterdam? All the answers to the almost 1000 questions are given at the end of each chapter. Learn about the Rijksmuseum, the Museum of the Canals, the Royal Palace, the Anne Frank House; let the kids play at NEMO, quench your thirst at Brewery `t IJ and enjoy international film history at the EYE Film Institute. All listings are linked to Google Maps. So much to do, so little time. Enjoy! Win a free photo ebook about Holland! 25 entries in this ebook contain a bonus question. To win the magnificent photo ebook 'Holland, as we see it' you only have to give the right answer to 10 of them."</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Human dignity]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/393600718/human-dignity-arne-peter-braaksma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/393600718/human-dignity-arne-peter-braaksma"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:53.088Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[eleven defenders of human rights at close range]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A393600718?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764709670070&sig=2df428375c008649e58c858e89208a5217db80a13ada6d672c17abddb129bc5c&width=320" alt="Omslag van 'Human dignity'" title="Omslag van 'Human dignity'">
<p>Verhalen van elf mensenrechtenactivisten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Arne Peter Braaksma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Seven of druids]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/392139774/seven-of-druids-sylvan-greenfield</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/392139774/seven-of-druids-sylvan-greenfield"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:53.477Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[an archeology student makes a mystical voyage to save his girl from the Voidshapers - or so he believes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A392139774?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764688809610&sig=64be541c93653e3c4dca86c524d4de8068c7a9a286487eaf5f47e8480d974070&width=320" alt="Omslag van 'Seven of druids'" title="Omslag van 'Seven of druids'">
<p>An archeology student makes a mystical voyage to save his girl from the Voidshapers - or so he believes. Seven of Druids – Sylvan Greenfield For hundreds of years, the druids of Eresa have been training in secret. The seven clans are battle-hungry. But nothing could have prepared them for what is coming. Aaron Bishop, an archaeology student from Oxford, is on a holiday trip with his girlfriend Denise, when they are suddenly transported to a mystical realm. Gifted and cursed at the same time, Aaron has an ancient magic growing inside him. A Voidshaper, a merciless entity born of negativity, assaults Denise and turns her into one of them. Aaron’s world shatters. Burdened by his lover’s fate, Aaron seeks counsel from the great Ouranis, a Phoenix of untold power, who claims she can give Denise her body back, but only in exchange for Aaron’s help against the Voidshapers – a journey that will change his life forever. --------- An unusual blend of time-travel, mythology and magic, this first-time writer has a good grasp of imagery and a clear and distinct mythology. Light in tone, yet with some scares thrown in and a pretty unique villain, this is a fairly sound first work. The author has an unusual imagination and managed to create a unique environment within a very crowed genre. If it has a downside, it's that there are a lot of minor sub-plots, and sometimes they don't always cohere. Despite this minor niggle, this is a promising start from an author with potential. I'm looking forward to see if he'll expand this world with his next work, or perhaps go for something different entirely! Ramoun (Oxford, UK) </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sylvan Greenfield</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Children who changed the world]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394856821/children-who-changed-the-world--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394856821/children-who-changed-the-world--"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:53.927Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394856821?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764702976557&sig=272bde0901e80981b13d81f2a261e153e29ffa849311465e6e85d787d8d9ae3a&width=320" alt="Omslag van 'Children who changed the world'" title="Omslag van 'Children who changed the world'">
<p>Children Who Changed the World What do Malala Yousafzai and Anne Frank have in common? Both opened the eyes of the world to the injustice done to them as children. Malala deliberately set out to fight for her right to education. While Anne Frank unwittingly became a symbol of the effect of war on the lives of children. Children Who Changed the World, tells the stories of more than twenty children who have opened the worlds eyes to serious problems in society, and who have contributed to the solution. As children, they have changed our world for the better. Children like Iqbal Masih, Andrew Adansi, Ishmael Beah, Urmila Chaudhary and Nujood Ali spoke out against child labour, discrimination, child marriage, poverty, exclusion from education, war, disease and hunger. They were listened to, despite - or perhaps because of - their young age. Kim Phuc, Ruby Bridges, Nkosi Johnson and Helen Keller did not accept their fate, they challenged it. Their perseverance is an inspiration to other children, as well as to adults. Who are these children? What have they accomplished, what inspired them? What has the effect of their actions been, and what remains to be done? In Children Who Changed the World, we hear from the children themselves, many of them now adults. Their stories demonstrate that change is possible and it is worthwhile standing up against injustice whether you are a child or an adult. That is the lesson they have taught us. Children Who Changed the World, a free ebook in English was published to celebrate the 25th anniversary of the UN Convention of the Rights of the Child on 20 November 2014. An initiative of the publisher, with the help of a team of journalists and translators. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het geheim van de dierenwinkel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/371339022/het-geheim-van-de-dierenwinkel-martin-widmark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/371339022/het-geheim-van-de-dierenwinkel-martin-widmark"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:54.292Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A371339022?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764689481608&sig=fc1527cd44bdd8bdeb35c6a959415a4fb9e840e72a981d577601b9717aeb2b1d&width=320" alt="Omslag van 'Het geheim van de dierenwinkel'" title="Omslag van 'Het geheim van de dierenwinkel'">
<p>De dieren in de dierenwinkel voelen zich beroerd. Wat zou er met ze aan de hand zijn? Een nieuwe klus voor het detectivebureau van Lars en Maja. Met cd. Vanaf ca. 7 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Widmark</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een prooi van staal]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39485389X/een-prooi-van-staal-wilfred-den-hoed</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39485389X/een-prooi-van-staal-wilfred-den-hoed"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:54.623Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A39485389X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764690995267&sig=85ff75817701bd54e33e08b5b9dcf2f8abfd8379187ba146e79f20680ad10b1d&width=320" alt="Omslag van 'Een prooi van staal'" title="Omslag van 'Een prooi van staal'">
<p>Hagenaar Johan Joosten (26)is barpianist. Omdat hij niet aan zijn betalingsverplichtingen kan voldoen, wil de Chinese maffia hem elimineren. Om die reden ontvoert hij met drie anderen de staalmagnaat Pieter Commandeur. Maar ondertussen blijft de maffia jacht op hem maken. Krijgen ze hem te pakken voor hij het losgeld heeft kunnen incasseren?  Tegen wil en dank krijgt Johan een band met de staalmagnaat. Als zijn kameraden dat merken, gaan ze hun slachtoffer mishandelen. Commandeur raakt hierbij gewond en biedt Johan vijfhonderdduizend euro om hem te helpen ontsnappen - het begin van een dramatische plot. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wilfred den Hoed</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beelden van Birma]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/33376742X/beelden-van-birma-peter-de-ruiter---kathleen-shordt---hans-hulst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/33376742X/beelden-van-birma-peter-de-ruiter---kathleen-shordt---hans-hulst"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:54.979Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het land waar de klok achteruit loopt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A33376742X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764689950398&sig=4124bebe711021981c0b809bd2ab6b1c55c63083e9d3ca0831aee274633846cf&width=320" alt="Omslag van 'Beelden van Birma'" title="Omslag van 'Beelden van Birma'">
<p>Portret in woord en beeld van het huidige Birma met aandacht voor de schending van de mensenrechten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
        <author>
            <name>Kathleen Shordt</name>
        </author>
        <author>
            <name>Hans Hulst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het boek Job]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/333777190/het-boek-job-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/333777190/het-boek-job-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:55.393Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A333777190?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764687844220&sig=70a1fb64830d21a02e5a9dde4056b8bcf128ad889b2a01b94ab4a56fce6ba7ae&width=320" alt="Omslag van 'Het boek Job'" title="Omslag van 'Het boek Job'">
<p>Autobiografisch relaas van de schrijfster van de omgang met haar autistische broer.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zo veel zinnen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334083737/zo-veel-zinnen-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334083737/zo-veel-zinnen-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:55.772Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[nieuwe erotische verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334083737?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764688296757&sig=d1d069e89f000de729784546b7e9725ec6f4255fdaf9fdf7602d50cfd630d042&width=320" alt="Omslag van 'Zo veel zinnen'" title="Omslag van 'Zo veel zinnen'">
<p>Een freelance journaliste, die door haar lijfblad wordt gevraagd een aantal interviews met gewone mensen over hun seksleven te maken, neemt de opdracht aan met een geheim motief: de verhalen van een ander zijn altijd spannender dan je eigen fantasieën. Het is opwindend als je iemand hoort praten over bijvoorbeeld avonturen onder water, in aardedonkere grotten, in de meterkast of op het San Marcoplein - zolang je er maar in kunt geloven. Haar 'slachtoffers' hebben, behalve hun aantrekkingskracht (anders werkt het niet), één ding gemeen: ze zijn bereid om, schoorvoetend of grif, uit te komen voor hun zeer persoonlijke voorkeuren. Originele wendingen, grappige invalshoeken zorgen ervoor dat niet alleen die ene zin prikkelend wordt. (Zwolse Courant)</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Daily Asia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334077923/daily-asia-peter-de-ruiter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334077923/daily-asia-peter-de-ruiter"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:56.153Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[fotocolumns van een reiziger]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334077923?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764702083543&sig=97042faa8c0414b348c25cc01db6754c28464ce6a14c7ba9db16509a3ca8bc9e&width=320" alt="Omslag van 'Daily Asia'" title="Omslag van 'Daily Asia'">
<p>Verslag van een rondreis door Zuidoost-Azië en Sri Lanka.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mannen, ze willen wel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334081270/mannen--ze-willen-wel-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334081270/mannen--ze-willen-wel-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:56.582Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[erotische verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334081270?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764697001193&sig=3b992a17a7b58426c4999795db70f9be68841efa73fcb5b90d3f8e2faa53c4ab&width=320" alt="Omslag van 'Mannen, ze willen wel'" title="Omslag van 'Mannen, ze willen wel'">
<p>Nergens komt het menselijk tekort beter aan het licht dan in het donker. Wij hopen in bed louter hoogtepunten te beleven, maar dan ligt er een drankorgel in de weg of iemand neemt je in je slaap. Mannen zijn tot alles bereid, en vrouwen ook. Dus waar gaat het dan mis? Een serie van 30 erotische verhalen die Lydia Rood schreef voor Playboy, Penthouse, Viva en Sekstant.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dagboek van een illegaal]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/33407715X/dagboek-van-een-illegaal-mohamed-sahli</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/33407715X/dagboek-van-een-illegaal-mohamed-sahli"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:57.005Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A33407715X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764708489141&sig=ea4261f68d4c0c0004373618098ed4687194aa99c99d6876792305ff97bbd0be&width=320" alt="Omslag van 'Dagboek van een illegaal'" title="Omslag van 'Dagboek van een illegaal'">
<p>Persoonlijk relaas van een (witte) illegaal van Marokkaanse afkomst, die in een Haagse kerk in hongerstaking ging om een verblijfsvergunning te bemachtigen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mohamed Sahli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gedeelde genoegens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334080622/gedeelde-genoegens-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334080622/gedeelde-genoegens-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:57.455Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een erotische roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334080622?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764695437384&sig=d0f4bef5f4d6d824e777c6535b841e71b24f0503919c6b48408bc57cd6a02e45&width=320" alt="Omslag van 'Gedeelde genoegens'" title="Omslag van 'Gedeelde genoegens'">
<p>Een jonge fotografe legt tijdens haar werk veel erotisch getinte contacten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Belofte onder het Zuiderkruis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549109/belofte-onder-het-zuiderkruis-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549109/belofte-onder-het-zuiderkruis-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:58.040Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374549109?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764690412228&sig=0aaf105095adff23cff84c3603ef8d00bfc418947611899c6da0865034e4b50a&width=320" alt="Omslag van 'Belofte onder het Zuiderkruis'" title="Omslag van 'Belofte onder het Zuiderkruis'">
<p>Charity is razend enthousiast als haar oude studievriendin Diane in het hospitaaltje in Kenia opduikt waar zij als verpleegkundige werkt. Eindelijk een collega met wie ze lief en leed kan delen! Helaas blijkt al gauw dat Diane niet meer zon toegewijde verpleegkundige is als vroeger. Ze verlangt naar liefde en een gezin en vraagt de hulp van haar vriendin om dat te vinden. Charity, die zelf weinig hoop heeft op geluk in de liefde, belooft desondanks om Diane te helpen. Daar zijn ze tenslotte vriendinnen voor. Maar dan blijkt op wie Diane haar zinnen heeft gezet: uitgerekend Winslow Mugo, de knappe arts op wie Charity zelf al zo lang heimelijk verliefd is! Toch voelt ze zich gebonden door haar belofte... Schrijfster Lydia Rood reisde in augustus 2006 naar Kenia. Op initiatief van Dokters van de Wereld, Simavi en AMREF Flying Doctors schreef zij een roman over passie en gezondheidszorg in Afrika. Lydia maakte in Afrika kennis met de hoofdrolspelers van haar roman: Afrikaanse en westerse artsen die zich in Afrika inzetten voor de gezondheidszorg; structureel of in noodsituaties. Belofte onder het Zuiderkruis is een echte doktersroman, met als doel de Nederlandse lezer op een manier bewust maken van de noodzaak van betere gezondheidzorg in ontwikkelingslanden. Het boek is gefinancierd door NCDO. Luisterboek Dit boek is gratis beschikbaar als luisterboek, ingesproken door Lydia Rood, via www.luisterrijk.nl</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Friese sagen & Terugkeer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/338583815/friese-sagen---terugkeer-theun-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/338583815/friese-sagen---terugkeer-theun-de-vries"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:58.394Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A338583815?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764691791945&sig=777675ad89f1206d925e40705648ec79a73b7d1e5392e46bb11e4584565cd116&width=320" alt="Omslag van 'Friese sagen & Terugkeer'" title="Omslag van 'Friese sagen & Terugkeer'">
<p>Heruitgave van de proza- en poëziedebuten van de Nederlandse schrijver (1907) met navertellingen van Friese sagen en vitalistische gedichten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Theun de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eenling]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/338583726/eenling-lydia-rood---niels-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/338583726/eenling-lydia-rood---niels-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:58.771Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[thriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A338583726?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764711879773&sig=19bd55d24611e6918cef8cc2e8081b13892412dae916dd827f471c9851d9f87e&width=320" alt="Omslag van 'Eenling'" title="Omslag van 'Eenling'">
<p>Een tweeling gebruikt de onderlinge gelijkenis voor criminele doeleinden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
        <author>
            <name>Niels Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Buslucht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334075696/buslucht-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334075696/buslucht-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:59.112Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334075696?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764695843896&sig=0f88c4cc4a5736afd3221c14476910452508548f20865cf559c7db3070bc48db&width=320" alt="Omslag van 'Buslucht'" title="Omslag van 'Buslucht'">
<p>Tijdens een lange nachtelijke bustocht van Nederland naar de wintersport bezinnen een jonge man en vrouw zich op hun relatie.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Digitaal fotograferen in een oogwenk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549125/digitaal-fotograferen-in-een-oogwenk-peter-de-ruiter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374549125/digitaal-fotograferen-in-een-oogwenk-peter-de-ruiter"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:59.566Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374549125?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764692307402&sig=cad5f47fcd5d326a42ebed11f186fd5f0f0dd372fc042bb7043c1eab2cdf43eb&width=320" alt="Omslag van 'Digitaal fotograferen in een oogwenk'" title="Omslag van 'Digitaal fotograferen in een oogwenk'">
<p>Digitaal fotograferen met symbolen Het ebook van Digitaal fotograferen in een oogwenk is de elektronische versie van de gelijknamige 'snelgids' van Peter de Ruiter, die inmiddels 6 boeken over digitaal fotograferen op zijn naam heeft staan. In dit boek maak je op gestructureerde wijze kennis met alle principes van (digitaal) fotograferen en leer je ze toepassen. Leidraad daarbij zijn de symbolen op je camera. Na 12 theoretische volgen 8 praktische hoofdstukken. In alle hoofdstukken staan de meer dan 300 schitterende voorbeeldfoto's voorop. De tekst is van de foto's afgeleid. In iBooks op de iPad maak je met twee keer klikken de foto's schermvullend. Ook bevat het ebook tal van interne en externe links. Na elk hoofdstuk is een EHBO-sectie opgenomen voor het herstellen van vergissingen. Het ebook bevat een complete lijst van symbolen die je kunt tegenkomen op je camera en elders. Andere boeken van Peter de Ruiter zijn onder meer: Digitaal fotograferen onderweg, PixelKids (uitverkocht), Digitaal fotograferen zonder handleiding (complete cursus), Fotograferen met je mobieltje en KLIK Ik heb je! Van dit laatste boek is ook een app beschikbaar voor iPad, onder de titel KLIK Ik app je! De light-versie hiervan is gratis, met 1 van de 5 hoofdstukken, en wordt je aangeboden door uitgeverij Van Duuren media. NOTA BENE Het ebook van Digitaal fotograferen in een oogwenk is 86 Mb groot en om die reden niet geschikt voor een conventionele (e-Ink) reader. Hij komt tot z'n recht op een iPad of een andere tablet en op de computer. Inhoud Digitaal fotograferen in een oogwenk PRINCIPES 1 Houd je camera op spanning 2 Maak je eerste foto 3 Zoom met een reden 4 Doe maar gewoon, zoom maar uit 5 Vang het licht zoals het is 6 Maak het licht zoals jij wilt 7 Een goede flits zie je niet 8 Bewogen of bevroren dankzij de sluitertijd 9 Meer of minder scherp met het diafragma 10 Met een hogere gevoeligheid meer speelruimte 11 De stabilisator zet alleen jou stil 12 Herstel de belichtingsfouten van je camera TOEPASSINGEN 13 Zet de zonsondergang in een ander daglicht 14 Reis rond in een dynamisch landschap 15 Raak niet uitgekeken op een portret 16 Kom wat dichterbij 17 Zet aan tot actie 18 Houd het beest aan het lijntje 19 Kinderen 20 Richt je blik op de stad De boeken van Peter de Ruiter verschijnen ook in het Duits, Engels, Frans en Spaans. Zijn boek Beeldschoon Bangladesh is in 2006 verkozen tot het beste reisfotoboek van dat jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mevrouw was stil vandaag]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334081750/mevrouw-was-stil-vandaag-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334081750/mevrouw-was-stil-vandaag-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:16:59.927Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334081750?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764698445762&sig=29647a203d2be66c178e1cc2c537811662761231b19fa3ba8e72aca7a3f7f6af&width=320" alt="Omslag van 'Mevrouw was stil vandaag'" title="Omslag van 'Mevrouw was stil vandaag'">
<p>Drie verhalen over mensen met een psychische stoornis.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kop van de pauw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/338583661/de-kop-van-de-pauw-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/338583661/de-kop-van-de-pauw-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:17:00.379Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ebookgeschenk 2011]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A338583661?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764692923351&sig=99cbf2c3dd9dd18d5ad8b1443b4c756f48e4767f2880c87bd463a94446766884&width=320" alt="Omslag van 'De kop van de pauw'" title="Omslag van 'De kop van de pauw'">
<p>Als een succesvolle, ijdele schrijver in een populair praatprogramma op televisie gaat zitten, heeft dit ingrijpende gevolgen voor hem.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samen in een familiegraf]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334082536/samen-in-een-familiegraf-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334082536/samen-in-een-familiegraf-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:17:00.896Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334082536?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764746220462&sig=40de0b0465e4a278026bfbdb3d7c90f78b88359a78356de7633bdfdee750fccb&width=320" alt="Omslag van 'Samen in een familiegraf'" title="Omslag van 'Samen in een familiegraf'">
<p>Verzameling onbarmhartige verhalen over liefde en ander leed en waarin humor, tragiek en erotiek een even onvermijdelijk als onmogelijk huwelijk aangaan.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zij haar zin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334083656/zij-haar-zin-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/334083656/zij-haar-zin-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:17:01.388Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[60 erotische belevenissen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A334083656?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764693865863&sig=3003e4917e8e204adb212a34fe1a0f82c7f51ffeea2c6473a77d580b5cab2ede&width=320" alt="Omslag van 'Zij haar zin'" title="Omslag van 'Zij haar zin'">
<p>Columns over erotiek vanuit vrouwelijk perspectief.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gerecht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/33377714X/gerecht-lydia-rood---niels-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/33377714X/gerecht-lydia-rood---niels-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:17:01.802Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A33377714X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764694144248&sig=91a4ae0382b3614d0e2c3d5426d01d265ea7180c4f47840f22d616363c7b239b&width=320" alt="Omslag van 'Gerecht'" title="Omslag van 'Gerecht'">
<p>Een zwakbegaafde jongeman die beweert de zoon van een prins te zijn en die als enige interesse koken heeft, neemt, gefrustreerd door het ongeloof dat hij ontmoet, op bloedige wijze wraak.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
        <author>
            <name>Niels Rood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Offerande]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/333831225/offerande-lydia-rood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/333831225/offerande-lydia-rood"/>
        <updated>2025-12-03T07:17:02.210Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A333831225?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764694150618&sig=cab7cb87a96d81ffabd6b4134ed40af8936ce15841f8ed56422791808a6116fa&width=320" alt="Omslag van 'Offerande'" title="Omslag van 'Offerande'">
<p>Een licht visueel gehandicapte jongen zet alles op alles om de genegenheid van mensen, vooral van zijn moeder, te winnen</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lydia Rood</name>
        </author>
    </entry>
</feed>