<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-01-24T07:15:08.318Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het recht van een roofdier]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456642641/het-recht-van-een-roofdier-anna-starobinets</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456642641/het-recht-van-een-roofdier-anna-starobinets"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:21.092Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een beestachtige dierendetective]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456642641?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769009748242&sig=7e52f7d6508f2f0ae94af3fa11ea079632c389ec5dbc0a8021350e77224a68f9&width=320" alt="Omslag van 'Het recht van een roofdier'" title="Omslag van 'Het recht van een roofdier'">
<p>Op Hoeve Jachtlust aan de rand van het Verre Bos is iets gruwelijk mis: er is een kip vermoord. Heeft Vosje echt bloed aan haar poten, of probeert iemand de bewoners van het Verre Bos een loer te draaien? En wat is de rol van Dina Arling? Inspecteur Das en Daskat starten een onderzoek, maar de dader is ze telkens een stapje voor. Ze moeten hem vinden voordat Rex en zijn waakhonden een Grote Jacht openen op het Verre Bos.</p><p>Dit tweede deel van de Beestachtige Dierendetectives is een spannende whodunit voor kinderen van negen tot twaalf jaar die van detectives, listige dieren en verrassende ontknopingen houden.</p><p>Anna Starobinets schrijft sinds 2009 kinderboeken, nadat ze door het moederschap de wereld van de kinderfantasie ontdekte. De Beestachtige Dierendetectives (2019) zijn een groot succes geworden door de levendige personages en de fantasierijke wereld. Ze laten kinderen op speelse wijze ontdekken hoe belangrijk vriendschap, moed en samenwerken zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Starobinets</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een prachtvolk, die honden!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628312/een-prachtvolk--die-honden--ivan-boenin---vasili-grossman---vladimir-giljarovski---aleksandr</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628312/een-prachtvolk--die-honden--ivan-boenin---vasili-grossman---vladimir-giljarovski---aleksandr"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:16.084Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[korte verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456628312?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768981822847&sig=a40d5e279b03733ab21dc497403da76956766e23bcec50b27637dabaa38bd3b3&width=320" alt="Omslag van 'Een prachtvolk, die honden!'" title="Omslag van 'Een prachtvolk, die honden!'">
<p>‘Een prachtvolk, die honden!’ Met deze woorden eerde Anton Tsjechov de harige viervoeters en zijn geliefde teckels in het bijzonder – en hij was niet de enige Russische schrijver met een grote liefde voor honden.</p><p>In deze unieke selectie Russische hondenverhalen is de hond méér dan een huisdier. Soms een reddingsboei, een laatste houvast in een grillige wereld, dan weer een stille getuige van de menselijke ziel en een spiegel van de samenleving. Ook riepen schrijvers de hulp in van deze trouwe metgezellen om – soms op speelse, soms op bedekte wijze – kritiek te leveren op de Russische maatschappij.</p><p>Ontroerend, bizar, geestig en meeslepend – Een prachtvolk, die honden! is een ode aan de hond én aan de kracht van verhalen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ivan Boenin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Vasili Grossman</name>
        </author>
        <author>
            <name>Vladimir Giljarovski</name>
        </author>
        <author>
            <name>Aleksandr Koeprin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ivan Toergenjev</name>
        </author>
        <author>
            <name>Dmitri Mamin-Sibirjak</name>
        </author>
        <author>
            <name>Fjodor Sologoeb</name>
        </author>
        <author>
            <name>Teffi</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jevgeni Zamjatin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Varlam Sjalamov</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ljoedmila Oelitskaja</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ljoedmila Petroesjevskaja</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Maar Dat Doet Taylor Swift Ook]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456703225/maar-dat-doet-taylor-swift-ook-gideon-karting</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456703225/maar-dat-doet-taylor-swift-ook-gideon-karting"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:20.537Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De verborgen wetten en geheime spelregels van muziekmarketing (en hoe jij ze kan toepassen)]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456703225?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769013734215&sig=9ff87e6b8df49f1de50edb6f21ced4dd4b9df79365b5fee248e7952f074379d0&width=320" alt="Omslag van 'Maar Dat Doet Taylor Swift Ook'" title="Omslag van 'Maar Dat Doet Taylor Swift Ook'">
<p>Gideon Karting heeft in meer dan vijfentwintig jaar vrijwel elke rol in de muziekindustrie gespeeld. Hij begon als plakker van posters, werkte als manager en platenbaas en groeide uit tot organisator van de grootste concerten en festivals in Nederland. Op zijn cv prijken shows van o.a. Adele, Harry Styles, Blackpink, Arctic Monkeys, Lady Gaga en Bruno Mars. Zijn weg bewandelde hij niet zonder vallen of opstaan: hij ontdekte dat succes nooit één-op-één te kopiëren is en dat het maken van fouten vaak de beste lessen oplevert. Door schade en schande wijs geworden fileert hij in dit boek de ongeschreven wetten van de muziekmarketing - van legendarische campagnes uit het verleden tot hypegedreven stunts van nu. Het resultaat: een even vermakelijke als eerlijke kijk achter de schermen van de muziekindustrie met verhalen die je normaal alleen backstage opvangt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gideon Karting</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slot erop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328273/slot-erop-lisanne-stam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328273/slot-erop-lisanne-stam"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:23.261Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328273?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768918935620&sig=be3bb0b5510a4ff5bdc2dcc9fa85ef4f69118eb5a78983cf94c88ebeb2a55843&width=320" alt="Omslag van 'Slot erop'" title="Omslag van 'Slot erop'">
<p>Ooit, jong en tot over zijn oren, dacht Giel zijn grote liefde gevonden te hebben. Maar dat bleek een doodlopende weg en nu, jaren later, is hij veel minder naïef. Wel is Giel achtergebleven met vele vragen, waarvan de belangrijkste is: bestaat er wel zoiets als ware liefde? Francien is al jaren getrouwd met haar jeugdliefde Jay. Ook bij haar wankelt het geloof in de liefde, want de band met Jay, waarvan ze ooit dacht dat die onbreekbaar was, blijkt toch brozer dan gedacht. Giel en Francien kennen elkaar al van jongs af aan. Althans, dat denken ze. Zij ziet hem als de rokkenjager, hij ziet haar als de eeuwige dromer. Maar naarmate ze meer met elkaar omgaan, komen ze erachter dat ze elkaar toch niet zo goed kenden als ze dachten. Sterker nog, misschien kenden ze zelfs zichzelf niet zo goed. En naarmate ze ontdekken wie ze werkelijk zijn, komen ze er ook achter dat de liefde soms veel dichterbij is dan je ooit had verwacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisanne Stam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Livia's geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796606/livia-s-geheim-angelique-van-dongen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796606/livia-s-geheim-angelique-van-dongen"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:24.235Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796606?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768921516340&sig=8afcf69e8081c2755d38f282641a1d45cc1b5d0a2a2b1edbcf85d8a764b83745&width=320" alt="Omslag van 'Livia's geheim'" title="Omslag van 'Livia's geheim'">
<p>Livia werkt als centralist in de meldkamer en is onlangs, na een roerige periode in hun huwelijk, gescheiden van Calle. Ze besluit uit te zoeken wat ze wil met haar leven en vertrekt naar Oostenrijk waar ze een huis in de bergen huurt van de knappe eigenaar, Marnix. Haar huis in Nederland verhuurt ze aan Scott, de dierenarts die in de praktijk van Axel, echtgenoot van haar beste vriendin Merel, werkt. Onverwacht moet ze naar huis vanwege de gezondheid van haar vader. Terug in Oostenrijk weet ze wat ze met haar verdere leven wil: ze wordt rouwdoula. Hiervoor gaat ze definitief terug naar Nederland. Ze krijgt gevoelens voor Scott, maar een geheim tussen hen belemmert haar verliefdheid. Maakt dit geheim alles kapot, of kan ze het tij nog keren? Angelique van Dongen, woonachtig te Oosterhout, schrijft sinds 2009 romans voor een breed lezerspubliek. Eerder werd zij met haar romans 'Geraakt' en 'Rozenlaan 10' genomineerd voor de Valentijnprijs voor het meest romantische boek. Naast het schrijven van romans, schrijft ze regelmatig mini-romans voor het weekblad Story. Haar romans kenmerken zich door eigentijdse, herkenbare onderwerpen. Naast auteur is Angelique werkzaam als ambulant begeleider in de psychiatrie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Angelique van Dongen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arty]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796738/arty-henri%C3%ABtte-de-smet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796738/arty-henri%C3%ABtte-de-smet"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:23.756Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796738?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768920659213&sig=5864a9d855b37ebe5933a444f7e49a3421ee311252ced64bc809ec529ca2cda5&width=320" alt="Omslag van 'Arty'" title="Omslag van 'Arty'">
<p>Arty Vonk laat zich niet beperken door haar afkomst of haar geslacht. Binnen de door mannen gedomineerde kunstwereld van de jaren tien van de vorige eeuw kiest ze haar eigen pad. Vanuit Kampen trekt ze naar Amsterdam en logeert ze vaak in het kunstenaarsdorp Laren. Zonder geld, zonder status en zonder opleiding, maar wel met een onverzettelijke wil. Ze bedenkt steeds een list om gezien en gewaardeerd te worden en creëert daarbij haar eigen wereld. Ze sluit zich aan bij de vrouwenbeweging en gaat verschillende al dan niet berekenende liefdesrelaties aan. Maar leidt het tot succes...? Henriëtte de Smet was televisiemaker. Tegenwoordig werkt zij als tekstschrijver. Ze heeft inmiddels negen feelgoodromans op haar naam, waarvan drie historische romans. Judith Wiersema -beeldhouwer: 'Ineens was ik door deze meeslepende roman totaal in die tijd. Diep respect voor zoveel kennis en verrassende wendingen!'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Henriëtte de Smet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid op kantoor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796762/verleid-op-kantoor-claudia-vanzegbroeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796762/verleid-op-kantoor-claudia-vanzegbroeck"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:24.767Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796762?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768921008351&sig=7567eb02c65185dea8f41c675030427043ccdafc6434b9ad077d09746a477f30&width=320" alt="Omslag van 'Verleid op kantoor'" title="Omslag van 'Verleid op kantoor'">
<p>Chloe is een 25-jarige Belgische vrijgezel, die al 5 jaar in New York woont. Ze heeft een rustig leventje opgebouwd en leeft samen met haar vriendin Joëlle in een appartement op Lexington Avenue. Ze werkt als managementassistent bij Fashion Enterprises, een groot modebedrijf. Chloe is gelukkig, maar op een dag wordt haar leven op zijn kop gezet door haar nieuwe baas, Manuel Ruiz, een Spanjaard, die tien jaar ouder is en heel dominant. Voor Chloë's is hij haar droomman, maar ze is bang haar baan te verliezen. Claudia Vanzegbroeck wil met deze erotische roman aantonen dat een goede verhaallijn net zo belangrijk is als het neerzetten van elegante pikante scènes. In combinatie met de psychologische diepgang en conflicten staat ze garant voor veel leesplezier. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Claudia Vanzegbroeck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Man With A Thousand Faces]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153587/the-man-with-a-thousand-faces-lex-noteboom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153587/the-man-with-a-thousand-faces-lex-noteboom"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:55.256Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153587?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768806435064&sig=8baad33ac6dc9e352e32208febe2f3b1ab9d23f468d75063a217ec94f9e67464&width=320" alt="Omslag van 'The Man With A Thousand Faces'" title="Omslag van 'The Man With A Thousand Faces'">
<p>Following the death of his twin, Daniel Lechkov returns to his homeland for the first time in twenty years. His pregnant wife and child want to return home to the West right after the funeral, but Daniel faces pressure to succeed his brother as president. The former Soviet state of Kazichia has been ruled by the Lechkov family for three generations, and now that the throne is empty, the country is poised on a knife's edge. International powers are hungry to profit from the country's riches and rebel groups are arming at the nation's borders.As tensions rise, Daniels wife is strengthened in her conviction that they should flee. But then, a digital threat insidiously worms its way into Kazichia's telecommunications infrastructure. An unknown rebel leader only known as the Man With a Thousand Faces, corners the government and threatens a full blown attack. All that stands between Kazichia and ruin is Daniel. Is he unmerciful enough to lead his country through the crisis? And who will he sacrifice to achieve peace?In a world where fake news, big data and lines between fiction and reality are blurred, three people go in search of the truth and the mythical figure driving it all: THE MAN WITH A THOUSAND FACES. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lex Noteboom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Baby aan boord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328184/baby-aan-boord-sidney-karger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328184/baby-aan-boord-sidney-karger"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.113Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328184?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768730923958&sig=04354b6e3960c746b803943e2b74e1de4d9ed15a397e4f829bca903fa5076996&width=320" alt="Omslag van 'Baby aan boord'" title="Omslag van 'Baby aan boord'">
<p>Wyatt Wallace is een praktische, georganiseerde regisseur van tv-commercials. Voormalig kindsterretje Biz Petterelli is een magazine-schrijver die houdt van spontaniteit. Hoewel ze lijnrecht tegenover elkaar staan, zijn ze volledig toegewijd aan hun relatie en hun leven in Brooklyn met hun hond Matilda. Ze staan bovendien op het punt om samen een baby te krijgen. En ze worden helemaal gek. Ze hebben er allebei van gedroomd om ouders te worden, maar nu het zover is, twijfelen ze aan alles. Hun baby komt over een paar weken en in plaats van zoals gepland vlak voor de geboorte naar Californië te vliegen, heeft Biz een beter idee. Ze kunnen wel een laatste verzetje gebruiken, en wat serieuze 'we-time' om hun problemen van de laatste tijd op te lossen - voordat ze vast komen te zitten door de op handen zijnde verantwoordelijkheden. Dus laden de aanstaande vaders hun Volkswagen Cabriolet uit 1992 vol en beginnen aan een epische babymoon door het hele land. Maar als ze een aantal onverwachte omwegen nemen, worden oude wonden weer opengereten en komen er geheimen aan het licht die hun relatie ten goede of ten kwade kunnen veranderen. Want wat is een roadtrip zonder een paar hobbels onderweg? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sidney Karger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Met onze geschiedenis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443318506/met-onze-geschiedenis-kristyn-j--miller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443318506/met-onze-geschiedenis-kristyn-j--miller"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.557Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443318506?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768727062721&sig=c6117c7ac9b11dd8b1ad1865963e3dcfa764812b38bbc7522dd57172ca91ccec&width=320" alt="Omslag van 'Met onze geschiedenis'" title="Omslag van 'Met onze geschiedenis'">
<p>Assistent-professor Clara is ontzettend gedreven. Ze wil al sinds haar veertiende geschiedenisles geven en heeft daar alles aan gedaan - zelfs de liefde van haar leven heeft ze ervoor opgegeven. En het is de moeite waard gebleken, want ze heeft een goede functie bij een universiteit en dit jaar is ze eindelijk in de running voor een vaste aanstelling. Als Theodore voor het herfstsemester een gasthoogleraarschap komt doen, wordt Clara teruggeworpen in het verleden. Ze heeft Teddy al tien jaar niet meer gezien of gesproken. Nu hij hier is, wordt ze herinnerd aan hun gedeelde geschiedenis van kampeertripjes naar de Blue Ridge Mountains, waar ze beduimelde boeken en gebrande cd's ruilde met deze stille, donkerharige jongen - en verliefd op hem werd. Die jongen was haar beste vriend, maar de hoogleraar geschiedenis die hij nu is, is een vreemde. Totdat ze avonden samenwerken aan een project en brainstormen in een bar, en Clara beseft dat ze weleens helemaal opnieuw voor hem zou kunnen vallen. Met hun geschiedenis weet ze dat de kans groot is dat hij geen interesse heeft. Maar de geschiedenis herhaalt zich niet altijd, en dat is zij ook zeker niet van plan te laten gebeuren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kristyn J. Miller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De onmogelijke opgave]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064703/de-onmogelijke-opgave-belinda-bauer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064703/de-onmogelijke-opgave-belinda-bauer"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:57.859Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447064703?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768806607523&sig=ec9bd9fcc89c29c0b35fd3a2b908ff6822cbd865167c676396a6672d9141379f&width=320" alt="Omslag van 'De onmogelijke opgave'" title="Omslag van 'De onmogelijke opgave'">
<p>Anno 1926  worden op de torenhoge kliffen van Yorkshire mannen aan touwen neergelaten om de eieren te stelen van zeevogels die daar nestelen. De mooiste worden voor hoge bedragen verkocht. Maar wanneer de kleine, hongerige Celie Sheppard een ‘onmogelijk’ rood ei vindt, verandert dat voorgoed haar leven… en dat van anderen.</p><p> 100 jaar later  treft Patrick Fort in een afgelegen cottage in Wales zijn vriend Nick en diens moeder aan die vastgebonden zijn en beroofd. Het enige wat ontbreekt: een gebeeldhouwde kist met daarin een ongelooflijk scharlaken ei. Vastbesloten om het terug te vinden, storten Patrick en Nick zich in de duistere wereld van de handel in zeldzame eieren. Ze komen op het spoor van een onbetaalbare historische collectie eieren die leek te zijn verloren gegaan. Tot nu toe...</p><p>De onmogelijke opgave is een krachtige, schitterend uitgewerkte thriller vol intrige. Gold Dagger-winnaar Belinda Bauer bewijst opnieuw dat ze een misdaadschrijver is die haar gelijke niet kent. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Belinda Bauer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Festival]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153560/festival-suzanne-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153560/festival-suzanne-vermeer"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153560?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768803908097&sig=eebb3782a10e261935a761c945e703250c637e396875555c3774e121ec7a64f1&width=320" alt="Omslag van 'Festival'" title="Omslag van 'Festival'">
<p>Liesbeth is gevraagd een boek te schrijven over een jaarlijks festival op Terschelling. Samen met haar vriendin Wendy maakt ze er een gezellige vakantie van. Hoewel de reis begint als een fijne afleiding van haar recente relatiebreuk, ontdekt Liesbeth al snel dat er in de jaren 80 een tragisch ongeluk plaatsvond op het eiland. Na haar ontmoeting met lokale boswachter Jasper beseft ze dat er iets verzwegen wordt en ze gaat op onderzoek uit. Maar niet iedereen zit te wachten op haar kritische vragen. Dan overlijdt er iemand onder verdachte omstandigheden… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Suzanne Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De klauwen van de lynx]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169466/de-klauwen-van-de-lynx-karin-smirnoff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169466/de-klauwen-van-de-lynx-karin-smirnoff"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:57.390Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768730400036&sig=a0fa1166aa31c9963f5adfe4525bf5b4fb0603f9e92e65ce5a8a2b2adb047b30&width=320" alt="Omslag van 'De klauwen van de lynx'" title="Omslag van 'De klauwen van de lynx'">
<p>Een lokale mijnwerker wordt vermoord aangetroffen in een stadje in het verre noorden van Zweden.</p><p>Mikael Blomkvist, die onderweg is naar het noorden om dichter bij zijn dochter te zijn, realiseert zich dat dit een zaak voor hem is. Als hij het verhaal achter de moord begint te ontrafelen valt er nog een slachtoffer: een klimaatactivist.</p><p>Intussen is Lisbeth Salander een prooi geworden voor de onderwereld. Haar vriend en vertrouweling door de jaren heen, de hacker Plague, is verdwenen en Svala, haar nichtje, is in levensgevaar. Svala’s stiefvader is net vrijgelaten uit de gevangenis en zint op wraak… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karin Smirnoff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het huwelijk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748016/het-huwelijk-o-j--mullen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748016/het-huwelijk-o-j--mullen"/>
        <updated>2026-01-23T07:20:52.868Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748016?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769098581732&sig=954708b89dc85c21fa4909f702b4705254b740361a16fc076b25e7db359820bf&width=320" alt="Omslag van 'Het huwelijk'" title="Omslag van 'Het huwelijk'">
<p>Als niemand weet dat je in gevaar bent, kan ook niemand je redden...  Het Baxter huis in de Lowther Hills, in Schotland, staat al tientallen jaren te koop. Het is vervallen en vrijwel onbewoonbaar, en niemand is erin geïnteresseerd. Maar voor één potentiele koper zijn de afgelegen locatie en de rattenplaag in de kelder precies waar hij naar op zoek is.  Het eerste jaar van Mackenzie en Dereks huwelijk was perfect. Maar nu verdenkt Derek Mackenzie van een affaire, en wanneer ze merkt dat haar man steeds meer controle op haar uitoefent, realiseert ze zich dat ze een vreselijke fout heeft gemaakt.  Als ze plotseling verdwijnt, nadat ze heeft gedreigd Derek te verlaten, gelooft niemand dat ze is ontvoerd. Het zal aan inspecteur Geddes zijn om de waarheid te achterhalen...  Perfect voor fans van Robert Galbraith, Ian Rankin en Ann Cleeves </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>O.J. Mullen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De verkeerde vrouw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747923/de-verkeerde-vrouw-o-j--mullen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747923/de-verkeerde-vrouw-o-j--mullen"/>
        <updated>2026-01-23T07:20:53.398Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747923?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769100478705&sig=bd7af3b4098fd40eaaa18f6f1926c683ff292e7b52a6994e911a80c68a5d23c1&width=320" alt="Omslag van 'De verkeerde vrouw'" title="Omslag van 'De verkeerde vrouw'">
<p>Iedereen heeft geheimen. Zijn de jouwe het waard om voor te sterven?  Julia Sutherland weet niet zo goed wat ze moet vinden van haar nieuwe collega. Ellis Kirkbride is vriendelijk, charmant en knap, maar er is ook iets anders... Hij is te glad, te zelfverzekerd, en hij staat ook altijd net te dichtbij. Normaal gesproken zou ze haar zorgen delen met haar man Rob, maar die is de laatste tijd nogal afstandelijk. Daarnaast heeft Julia een geheim waar hij absoluut niet achter mag komen...  Ellis Kirkbride dacht dat hij de perfecte vrouw had gevonden. Ze heeft alles wat hij zoekt, maar zij is niet geïnteresseerd in hem. En dat is onacceptabel...  Een verhaal over verwrongen liefde en ijzingwekkende wraak. Perfect voor fans van Claire Douglas en K.L. Slater. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>O.J. Mullen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor we oud worden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747893/voor-we-oud-worden-clare-swatman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747893/voor-we-oud-worden-clare-swatman"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:16.978Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747893?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634054594&sig=2c07cd7bfdc7ccc900d2a40c785bef99c35ddeb6840767db4a9b3b0ba1ed0d70&width=320" alt="Omslag van 'Voor we oud worden'" title="Omslag van 'Voor we oud worden'">
<p>Vijfentwintig jaar later is de liefde van haar leven terug. Wil het lot hen een tweede kans geven?  Toen de zevenjarige Fran Will voor het eerst ontmoette, wist ze meteen dat ze voor elkaar gemaakt waren. Elf jaar lang waren ze onafscheidelijk, maar toen verdween Will op achttienjarige leeftijd plotseling uit haar leven.  Vijfentwintig jaar later is Will terug. Kan ze hem nog een kans geven?  Fran draagt het liefdesverdriet van al die jaren nog steeds met zich mee en gunt hem geen blik waardig. De prijs die Will moet betalen is de waarheid: de waarheid over waarom hij vertrok, en waarom hij nu is teruggekeerd. Maar ook Fran heeft zo haar eigen geheimen. Het moment is aangebroken om te beslissen wat zij en Will echt willen in het leven - voor het te laat is.  Perfect voor fans van Sophie Cousens en Isabelle Broom. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Clare Swatman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kintsugi]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748105/kintsugi-esther-bakker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748105/kintsugi-esther-bakker"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:27.208Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sommige dingen zijn mooier als ze eerst gebroken zijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748105?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768550874952&sig=86ea7b2f3169e7a844d5f32002cc5c9a349a54151b26c388b317acde47fbe9b2&width=320" alt="Omslag van 'Kintsugi'" title="Omslag van 'Kintsugi'">
<p>Omdat hun ouders een relatie hebben, moeten Laura en Bowen in één huis gaan wonen. Laura zit niet echt te wachten op een stiefbroer, zeker niet als blijkt dat haar beste vriendin Bobbie hem wel ziet zitten. Bowen is gezakt voor zijn eindexamen, terwijl zijn klasgenoten gaan studeren. Kortom: er is veel aan de hand. Weten Laura en Bowen elkaar te vinden in deze zomer vol verandering? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Esther Bakker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De IJsdoder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747885/de-ijsdoder-ross-greenwood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747885/de-ijsdoder-ross-greenwood"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:19.320Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747885?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768554303732&sig=fbe68008cb000adabc03dbdc5bcb75df950170d72315c93140269256e690a5d4&width=320" alt="Omslag van 'De IJsdoder'" title="Omslag van 'De IJsdoder'">
<p>Het derde deel in de bloedstollende Inspecteur Barton-serie.  De winter komt eraan, en inspecteur Barton staat voor de zwaarste zaak uit zijn carrière...  De therapeut van Ellen Toole heeft haar aangeraden het verleden achter zich te laten, maar met haar geheimzinnige familiegeschiedenis, is dat makkelijker gezegd dan gedaan. De lange winternachten werpen hun dreigende schaduw, en nu haar moeder op sterven ligt, voelt Ellen zich eenzamer dan ooit. Wanneer blijkt dat Ellens moeder geheimen heeft bewaard over een verleden dat nog duisterder is dan ze ooit had kunnen vermoeden, moet ze antwoorden vinden als ze enige hoop op een toekomst wil hebben.  Inspecteur Barton en zijn team zijn nog aan het bijkomen van een bijzonder zware en gruwelijke zaak, dus een melding van een ontvoering, gevolgd door de vondst van twee lichamen, komt op het slechtst mogelijke moment. Er loopt een moordenaar rond, en die moet gestopt worden voordat hij opnieuw toeslaat. Deze winter staat wraak centraal in Ellens gedachten, en Barton worstelt met zijn moeilijkste zaak tot nu toe.  Hoe kan Barton de waarheid achterhalen als alle getuigen dood zijn? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ross Greenwood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De DallerGut dromenwinkel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747680/de-dallergut-dromenwinkel-miye-lee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747680/de-dallergut-dromenwinkel-miye-lee"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:49.461Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747680?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768662846015&sig=e101f6a159df912bdd6f11c5da06b65968e1f58cb92cf7c8698039897e0d90c7&width=320" alt="Omslag van 'De DallerGut dromenwinkel'" title="Omslag van 'De DallerGut dromenwinkel'">
<p>In een mysterieus stadje, diep verborgen in ons collectieve onderbewustzijn, vind je een bijzondere winkel waar dromen te koop zijn. Dag en nacht schuifelen slaperige bezoekers naar binnen om hun volgende avontuur uit te zoeken. Voor Penny, een enthousiaste nieuwe medewerker, is werken in deze winkel een droom die uitkomt. Terwijl ze de geheimen van deze wonderlijke wereld ontdekt, bouwt Penny een band op met onvergetelijke personages: de flamboyante en wijze eigenaar DallerGut, een beroemde droomontwerper, een nachtmerrieproducent, en de vele klanten die dromen om te genezen, te groeien of simpelweg te ontsnappen aan hun dagelijkse leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Miye Lee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zachtjes, neem ik afscheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747710/zachtjes--neem-ik-afscheid-priscilla-presley</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747710/zachtjes--neem-ik-afscheid-priscilla-presley"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:12.803Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leven na Elvis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747710?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634052366&sig=aef3f3a449ac5466d5abc2dba08bac365b1c985ad4d532f3e6255c94513df373&width=320" alt="Omslag van 'Zachtjes, neem ik afscheid'" title="Omslag van 'Zachtjes, neem ik afscheid'">
<p>Zachtjes, neem ik afscheid is de langverwachte en intieme memoires van Priscilla Beaulieu Presley. Op haar veertiende ontmoette Priscilla Elvis, drie jaar later bezocht ze hem op Graceland. Ze trouwden en Elvis en Graceland zouden haar nooit meer loslaten ondanks hun scheiding en zijn dood in 1977. Ze hadden immers samen dochter Lisa Marie. Priscilla Presley zorgde ervoor dat Graceland behouden bleef als erfgoed, ontpopte zich als dierenactivist, iconisch komedie-actrice en ondernemer. Maar ze is vooral een moeder en vrouw. Achter de glamour, zit een geschiedenis van een man en kinderen met verslavingen. Een verhaal over jezelf blijven ontwikkelen om te overleven. Maar het onverwachte, verwoestende verlies van drie naaste familieleden bracht Priscilla op haar knieën. Ze deelt haar reis met een waardigheid die troost en geruststelling biedt aan iedereen die heeft geleden en een schijnbaar ondraaglijk verlies heeft doorstaan. Een gepassioneerd en voor iedereen inspirerend verhaal over het vinden van je plek in de wereld, Zachtjes, neem ik afscheid, neemt de lezer mee met Priscilla op haar lange weg naar huis en het verwerken van verlies. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Priscilla Presley</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[On my watch]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747834/on-my-watch-jens-stoltenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747834/on-my-watch-jens-stoltenberg"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:25.102Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Secretaris-generaal van de NAVO in oorlogstijd 2014-2024]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747834?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769066544460&sig=c776955f49bb119b549e962f42837de0154312770f39a97c74c84c85e438e42e&width=320" alt="Omslag van 'On my watch'" title="Omslag van 'On my watch'">
<p>Memoires van de Noorse oud-NAVO-secretaris-generaal (1959), waarin hij zijn ervaringen met oorlogen en politieke crises gedurende zijn ambtsperiode deelt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jens Stoltenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Je had me bij 'château']]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747664/je-had-me-bij--ch%C3%A2teau--portia-macintosh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747664/je-had-me-bij--ch%C3%A2teau--portia-macintosh"/>
        <updated>2026-01-23T07:20:53.861Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747664?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769101134858&sig=efb1d7be39351dc2f6bfc7c95e14cf3dc9539ea4e045301b2b6c0963d5f4df99&width=320" alt="Omslag van 'Je had me bij 'château''" title="Omslag van 'Je had me bij 'château''">
<p>Twee onweerstaanbare mannen, één vrouw met een schrijfcrisis en bergen vol romantiek... Wie wordt de hoofdrolspeler in Ambers persoonlijke romcom?  Amber Page, auteur van romantische komedies, zit compleet vast. Haar redacteur vindt dat haar boeken wel wat meer 'spice' kunnen gebruiken - Ambers allergrootste nachtmerrie. Plotseling staat haar carrière op losse schroeven.  Dus wanneer ze de kans krijgt om vlak voor de feestdagen deel te nemen aan een exclusieve schrijfretreat in een prachtig chateau in de winterse Franse Alpen, zegt ze met enige tegenzin ja. Misschien helpt een adembenemend uitzicht haar toch aan nieuwe inspiratie.  Maar terwijl ze met weinig succes probeert haar verhalen wat pittiger te maken - met dubieuze tips van haar flamboyante collega-schrijvers - dient zich een heel ander plot aan: haar eigen romcom.  Een hilarische love triangle en een heerlijk romantisch verhaal van bestsellerauteur Portia MacIntosh. Perfect voor fans van romantische feelgood en Franse flair. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Portia MacIntosh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het huis Chouette]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748091/het-huis-chouette-fenneke-wekker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748091/het-huis-chouette-fenneke-wekker"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:20.258Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748091?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557938613&sig=e03e29f005459a2fd5671f055fdee2d927b04d47ddd0ecd23a09b138a595542b&width=320" alt="Omslag van 'Het huis Chouette'" title="Omslag van 'Het huis Chouette'">
<p>Op de vlucht voor zichzelf en haar verleden koopt Janneke een oud huis in een boerendorp in Frankrijk om tot rust te komen. Ondanks haar onverklaarbare liefde voor het koude, gehavende arbeidershuisje, gaat het nestelen niet vanzelf.  Om haar eigen demonen te bezweren verdiept ze zich in de geschiedenis van de familie Chouette die het huis drie generaties bewoonde: grootvader Leon en grootmoeder Josephine die zonder de Eerste Wereldoorlog niet getrouwd waren geweest, kinderen Gabriel, Robert en Simon, waarvan de laatste getraumatiseerd uit de Frans-Algerijnse dekolonisatieoorlog terugkeerde en kleinzoon Pierre die door de zelf gestookte calvados in de gevangenis belandde.  Hoe meer de voormalige bewoners zich aan haar opdringen, hoe beter Janneke inziet dat het gewelddadige verleden van deze familie gelijkenissen vertoont met haar eigen geschiedenis, hoe meer ze zich thuis begint te voelen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fenneke Wekker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het lichaam is onschuldig]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748164/het-lichaam-is-onschuldig-gaite-jansen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748164/het-lichaam-is-onschuldig-gaite-jansen"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:13.913Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748164?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634053363&sig=99592fb3c80a8fb9ea68a0deba446e172a036c826ae704105463a6d2ee4062dc&width=320" alt="Omslag van 'Het lichaam is onschuldig'" title="Omslag van 'Het lichaam is onschuldig'">
<p>Wanneer de ambitieuze Margaret de kans krijgt om te dansen bij het prestigieuze gezelschap The National in New York, laat ze zonder aarzelen haar leven en geliefde in Nederland achter. Maar al op de eerste dag van de repetities wordt ze totaal overweldigd: niet alleen door de intensiteit van de choreografie, maar vooral door Olivia, een charismatische en beroemde choreografe die twintig jaar ouder is dan zij.  Wat begint als bewondering, groeit uit tot een allesomvattende obsessie. Margaret raakt verstrikt in een gevaarlijke driehoeksverhouding van verlangen en macht, waarin niet alleen Olivia, maar ook haar man - de artistiek leider van The National - een beslissende rol speelt.  Het lichaam is onschuldig is een beklemmende roman over manipulatie, hartstocht en de grens tussen overgave en verlies van jezelf. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gaite Jansen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waar we thuishoren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748083/waar-we-thuishoren-sarah-bennett</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748083/waar-we-thuishoren-sarah-bennett"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:23.153Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748083?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768553628298&sig=f11e39e99f01907e084e8f8e681f183b15bb1cda235f48920f64567b64031ee9&width=320" alt="Omslag van 'Waar we thuishoren'" title="Omslag van 'Waar we thuishoren'">
<p>Familie, liefde en een eeuwenoud geheim: welkom op Juniper Meadows  Op papier heeft Hope Travers een idyllisch leven. Ze woont op een gezellige boerderij in het adembenemende landschap van de Cotswolds, samen met haar moeder, tante en ooms, nicht en een heleboel honden. Ze weet dat ze bevoorrecht en geliefd is.  Maar alle families hebben geheimen, en de familie Travers is geen uitzondering. Hun boerderij staat op het landgoed Juniper Meadows, dat van generatie op generatie is doorgegeven. De familie verdient de kost via allerlei ondernemingen en projecten. Wanneer er een opgraving wordt gestart en de bouwploeg op historische resten stuit, komt de geschiedenis van de familie Travers steeds meer onder de loep te liggen.  Hope lijkt het geluk te hebben gevonden met de plaatselijke archeoloog Cameron Ferguson, die het onderzoek leidt, maar wanneer er dingen fout gaan op het landgoed en er familiegeheimen aan het licht komen, begint Hope zich af te vragen of ze een grote fout heeft gemaakt door het verleden op te graven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Bennett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De honden die we zijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748008/de-honden-die-we-zijn-alex-boogers---leon-verdonschot</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748008/de-honden-die-we-zijn-alex-boogers---leon-verdonschot"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:12.260Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748008?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768628765600&sig=931016cc5dedab37ce166db86ce7fd0f78dcbb75aa3abf46e8edd69b50d91a65&width=320" alt="Omslag van 'De honden die we zijn'" title="Omslag van 'De honden die we zijn'">
<p>De Honden Die We Zijn is een gesprek tussen deze twee vrienden die drie liefdes delen: literatuur, vechtsport, en honden. Een ode aan de hond en de band tussen dier en mens. Het boek verkent de hond in populaire cultuur, films en literatuur. Leon en Alex vragen vragen zich af waarom zoveel mensen honden nodig hebben. Wat ze betekenen. Wat ze ons geven. Wat ze ons nalaten. Hoe ze naar ons kijken, als de honden die ze denken dat we zijn, als de mensen die we zijn, de mensen die we kunnen zijn, die we misschien moeten zijn.  Van Cesar Millan tot de honden in verhalen van Franz Kafka, van de legendarische Japanse hond Hachi tot de puppy van John Wick: ze komen allemaal langs in de levendige, sprankelende dialoog van Boogers en Verdonschot, die ook zichzelf en elkaar bevragen, uitdagen en troosten over hun liefde voor honden, en alles waar die voor staat. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alex Boogers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Leon Verdonschot</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welkom bij de club]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747613/welkom-bij-de-club-mandy-woelkens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747613/welkom-bij-de-club-mandy-woelkens"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:48.987Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747613?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768665194306&sig=cbc18d895a26fcda97b1f98984ef495e1696befd74bc641ed7eb0241ad742472&width=320" alt="Omslag van 'Welkom bij de club'" title="Omslag van 'Welkom bij de club'">
<p>Welkom bij de club! Of je jezelf nu co-ouder, alleenstaande moeder, weduwe of single mom noemt, dit boek is voor jou. Misschien ben je net uit elkaar of vorm je inmiddels met een nieuwe partner een samengesteld gezin. Wat jouw situatie ook is, we willen graag dat je weet: je bent niet de enige en het komt allemaal goed.  Mandy is ook solo-mama en dit is het boek dat ze zelf graag had willen lezen toen ze er net alleen voor kwam te staan. Ze ging op zoek naar verschillende verhalen van bekende én onbekende vrouwen en interviewde bijvoorbeeld Claudia de Breij, Romana Vrede, Sylvana Simons, Susan Visser en Isa Hoes, om maar een paar namen te noemen. Het levert lieve, bijzondere, heftige en hilarische interviews op en bevat praktische tips waar je echt iets aan hebt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mandy Woelkens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bloed en eer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674794X/bloed-en-eer-peter-gibbons</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674794X/bloed-en-eer-peter-gibbons"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:50.451Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45674794X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768638862330&sig=d6c6d1a0ce6b88ab7daefa5ccfbbd8fcae3e64a519707ccf95d941d5c1f85468&width=320" alt="Omslag van 'Bloed en eer'" title="Omslag van 'Bloed en eer'">
<p>De strijd om een verscheurd koninkrijk ligt in de handen van enkele moedige mannen...  990 na Christus Koning Ethelred II, die men later 'De Onberadene' zal noemen, regeert een land dat verdeeld is door de duistere invloed van zijn moeder, Koningin Elfthryth, en de allesomvattende macht van de kerk. De Vikingkrijgsheer Olav Tryggvason, die de zwakte van het koninkrijk bijna kan ruiken, neemt de meedogenloze Jomsvikingen mee naar de Saksische kust, hunkerend naar oorlog en buit. Samen leiden Ealdorman Byrhtnoth, leider van de Oost-Saksen, en Beornoth, zijn Saksische thegn, een leger van Vikingmoordende Saksische krijgers - die even bruut en bedreven zijn in de oorlog als de Noorse indringers - om het koninkrijk te beschermen tegen vijanden vanaf de woeste zee én van binnenuit. Ze worden tot het uiterste gedreven in een wanhopige strijd om het voortbestaan van het Saksische koninkrijk.  Bloed en eer is het tweede deel in de bloedstollende De Saksische krijger-reeks, historische fictie over Vikingen, en het vervolg op IJzer en Eed. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter Gibbons</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Writer's Block]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674813X/writer-s-block-michel-van-egmond</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674813X/writer-s-block-michel-van-egmond"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:25.234Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Van Picasso tot Gijp: een zoektocht naar het perfecte verhaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45674813X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634064800&sig=d0d3d3ad7896f290d7f24e375dd397972d781c1d291ddc34985de56b747aefa8&width=320" alt="Omslag van 'Writer's Block'" title="Omslag van 'Writer's Block'">
<p>Aangespoord door die ene, telkens terugkerende vraag - 'wanneer ga je nu eens over iets anders schrijven dan voetbal?' - treedt Michel van Egmond in Writer's Block buiten de lijnen van het sportveld.  Op zijn vertrouwde lichte toon - bekend van bestsellers als Gijp, Kieft, Derksen en Topshow - bericht hij dit keer over zijn persoonlijke fascinaties, over bijzondere mensen met bijzondere levens, over zijn eigen leven, over ongelooflijke en ten onrechte vergeten gebeurtenissen en nog steeds, af en toe, ook over voetbal...</p><p>Het resultaat is een originele en voortrazende mozaïek-vertelling, met verhalen over een bonte verzameling aan kunstenaars, avonturiers, muzikanten, zwervers, schrijvers, voetballers, acteurs, tv-persoonlijkheden, terroristen, boksers en politici, alsmede een wonderkind, een oorlogsfotograaf en zelfs een paar honden.  Van Pablo Picasso tot René van der Gijp, van Wilfried de Jong tot Joe DiMaggio, van Robert F. Kennedy tot Willy van de Kerkhof en van Matthijs van Nieuwkerk tot Errol Flynn: allemaal komen ze voorbij in Van Egmonds zoektocht naar het perfecte verhaal, met als resultaat een boek dat bijna ongemerkt bomvol bijzondere levensgeschiedenissen zit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michel van Egmond</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zanger Ronald zingt de blues]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747818/zanger-ronald-zingt-de-blues-walter-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747818/zanger-ronald-zingt-de-blues-walter-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:14.482Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747818?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634054025&sig=59812afb8e360aa03de4daf52bfdbddd62dcef29addeb855c1aa0f3ff945a435&width=320" alt="Omslag van 'Zanger Ronald zingt de blues'" title="Omslag van 'Zanger Ronald zingt de blues'">
<p>Als volkszanger Ron te horen krijgt dat hij ongeneeslijk ziek is, besluit hij de dag door te brengen zoals hij altijd heeft geleefd: zingend in kroegen, weglopend van verantwoordelijkheden. Met zijn twijfelachtige vriend Joop Vissekom verzint hij een benefietconcert waarbij de bekende zanger Marco B. zou komen optreden - een plan dat net zo onwaarschijnlijk is als Rons pogingen zijn leven op orde te krijgen.  Maar terwijl hij van kroeg naar kroeg zwalkt, met een groeiend publiek op Facebook en een denkbeeldige Marco B. in het vooruitzicht, dringen de spoken uit zijn verleden zich op. De stilte van zijn vader, het geweld van zijn stiefvader, zijn eigen tijd in de gevangenis, en vooral: zijn mislukte vaderschap. Zijn broer Cor probeert hem te laten zien dat niet de grote drama's, maar juist de stille verwaarlozing het meeste pijn doet - een les die Ron misschien te laat leert.  Zanger Ronald zingt de blues is een tragikomisch verhaal over vaders en zonen, over weglopen en thuiskomen, en over hoe de kleinste leugens die we onszelf vertellen soms de grootste zijn.  Quotes:  'Lees Walter van den Berg!' Arjen Lubach  'Heel erg goed, zo 'klein' en daardoor groots, zo zwierig en gecontroleerd.' Gerbrand Bakker  'Zanger Ronald lives a little, sings a little, 'sloeg een man de pijp uit', raakt alles kwijt en komt tot helderheid.' Manon Uphoff </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Walter van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
</feed>