<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-10-08T07:13:17.841Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Secure Touch]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454806949/secure-touch-layla-heart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454806949/secure-touch-layla-heart"/>
        <updated>2025-10-06T07:14:22.312Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454806949?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759721848374&sig=729e50c53b49264b47691e676908a770f8d298eadd36a9c604581d38f0a07f3b&width=320" alt="Omslag van 'Secure Touch'" title="Omslag van 'Secure Touch'">
<p>In over their heads, Vera and her pack reach out for help from people who've been dealing with the Suits Syndicate longer than any of them, but having so many unfamiliar people around is putting strain on the brand new pack bonds...</p><p>Vera asking Erika to help them with their tricky situation was a good plan on all fronts. She's got much more experience with things than Vera and her pack and they need the extra hands as Mathew's organisation simply isn't big enough to deal with all of it. But having Erika's people here, on top of Luca's family and the kids they rescued from the Hearts is putting a strain on the pack, especially on Mathew and Vera, as their pregnancy progresses.  Pregnant Omegas who are desperate for their pack members and the constant stress from all sides don't really mix. Especially not when the stress is about the safety of themselves and the people they love.  The pack has to find a way to get closer, to connect more, or things could start getting trickier in so many more ways...</p><p>This is the eighth out of twelve novellas following Vera and her mates in the Her Vicious Pack serial, a dark contemporary reverse harem/Why Choose romance set in a sweet Omegaverse world about a criminal found family empire with dreams of 'expanding the family'. This novella may include any of these elements: steamy scenes, 'I need tissues NOW' moments, cries of 'why, oh, why' and cliffhangers that make you bite your nails (and curse the author). This serial has MF, MM, FF and group scenes. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Layla Heart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Christina]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433090774/christina-bernadette-von-dreien</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433090774/christina-bernadette-von-dreien"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:26.927Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433090774?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759506611563&sig=b6a5a3dd71b1b8ad8b8f1d706b9d895876daeb65b7a5ee7820d5b170ea2e2945&width=320" alt="Omslag van 'Christina'" title="Omslag van 'Christina'">
<p>Christina von Dreien (2001) komt uit het Zwitserse Toggenburg. Ze is geboren met een sterk verruimd bewustzijn en behoort daarmee tot een nieuwe generatie jonge, evolutionaire denkers die het menselijk bestaan zien, beschrijven en leven als een samenhang van kwantumfysica, neuropsychologie en spiritualiteit. Van jongs af aan geeft ze al blijk van een opmerkelijk inzicht in de huidige wereld en verbaast ze met haar sterke ethiek, wijsheid en innerlijke rust, die een nieuwe dimensie van mens-zijn doen vermoeden. Moeiteloos gaat Christina op een heel natuurlijke manier om met diverse paranormale gaven zoals multidimensionale waarneming, helderziendheid, telepathie en telekinese. Ze heeft het vermogen om aura's te zien, contact met het hiernamaals te leggen en te communiceren met dieren en planten. Al vanaf de geboorte staat ze in een bewuste verbinding met hogere dimensies en beschavingen van het licht. Als voorbode van een nieuwe fase in de evolutie van de mens is Christina samen met haar tweelingzus Elena op Aarde geïncarneerd om licht en vrede te verspreiden. Ze zegt: 'Het licht is al overal op de wereld. Er is alleen nog iemand nodig die op de aanknop drukt.' In dit eerste boek wordt het verhaal van Christina verteld vanuit het perspectief van haar moeder, Bernadette. Ze beschrijft Christina's bijzondere geboorte, kindertijd en jeugd tot zestien jaar. Het zijn jaren die in het teken staan van wennen aan het leven in de driedimensionale wereld, geschoold worden en beproevingen ondergaan om zich op haar levenstaak voor te bereiden, die Christina samenvat in de drie kernbegrippen vrijheid, waarheid en liefde.  'Ik ben hier om de mensen te ondersteunen bij het ontwikkelen van een verruimd bewustzijn. Met een bredere horizon kunnen de mensen zelf inzien wat er vandaag de dag niet goed gaat op deze planeet. Ze kunnen dan voor elk facet van het leven nieuwe oplossingen en perspectieven ontwikkelen die succesvol en duurzaam zijn. Echter, mensen hebben een vrije wil. Het hangt enkel af van de keuzes die ze maken.' - Christina von Dreien </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bernadette von Dreien</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Christina]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433142170/christina-bernadette-von-dreien</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433142170/christina-bernadette-von-dreien"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:27.850Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433142170?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505075377&sig=39237cae91710c00c1a0bfe1a4a9605b77f87fe5c027872d7929ea5a79185a01&width=320" alt="Omslag van 'Christina'" title="Omslag van 'Christina'">
<p>Christina von Dreien (2001) komt uit het Zwitserse Toggenburg. Ze is geboren met een sterk verruimd bewustzijn en behoort daarmee tot een nieuwe generatie jonge, evolutionaire denkers die het menselijk bestaan zien, beschrijven en leven als een samenhang van kwantumfysica, neuropsychologie en spiritualiteit. Van jongs af aan geeft ze al blijk van een opmerkelijk inzicht in de huidige wereld en verbaast ze met haar sterke ethiek, wijsheid en innerlijke rust, die een nieuwe dimensie van mens-zijn doen vermoeden. Dit tweede deel is ook weer vanuit het perspectief van Christina's moeder, Bernadette, geschreven. Zij vervolgt haar verhaal over de ontwikkeling die Christina doormaakt: het einde van haar schooltijd, de onthulling van haar levensplan en het prachtige begin van haar werk in het openbaar. Andere onderwerpen in deel 2 zijn: de universele spelregels van het leven, het bewandelen van het individuele zielspad en de ontvouwing van ons persoonlijke potentieel, de hulp van onze spirituele begeleiders, praktische tips voor onze individuele en collectieve frequentieverhoging, de stille revolutie van onvoorwaardelijke liefde, het belang van aarden voor de mensen van de nieuwe tijd, de noodzakelijke verbinding tussen dwarsdenken en spiritualiteit, holistische wetenschap en positieve technologie, vier mogelijkheden om ons bewustzijn te richten, de vijfdimensionale toekomst van de mensheid, en het gouden tijdperk waarvan we aan de vooravond staan. 'In ons diepste wezen zijn we allemaal gelijk. Niemand is verder dan een ander, geen licht is helderder dan een ander licht en geen enkele levenstaak is belangrijker dan een andere levenstaak. We zijn geen mensen die goddelijke wezens worden, maar goddelijke wezens die hier een ervaring als mens hebben.' - Christina von Dreien </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bernadette von Dreien</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het helen van de moederwond]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433276797/het-helen-van-de-moederwond-bethany-webster</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433276797/het-helen-van-de-moederwond-bethany-webster"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:27.584Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ontdek je innerlijke moeder]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433276797?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759503847312&sig=3976e8cf397c5265ef2ef385df66ad1405ff68011c278ba75d09355a7a281bb1&width=320" alt="Omslag van 'Het helen van de moederwond'" title="Omslag van 'Het helen van de moederwond'">
<p>'Het helen van de moederwond' onderzoekt de persoonlijke, culturele en wereldwijde gevolgen van intergenerationeel trauma. Het laat zien hoe het van moeder op dochter wordt doorgegeven en hoe we deze destructieve cyclus kunnen doorbreken. Bethany Webster achterhaalt in dit grensverleggende boek de oorsprong van het trauma van vrouwen. Ze noemt het de moederwond: de systemische onderdrukking en inperking van vrouwen door het patriarchaat. Webster laat zien hoe deze cyclus door verwonde moeders wordt voortgezet, doordat ze onbewust schadelijke overtuigingen en gewoonten aan hun dochter doorgeven en haar niet de veiligheid en ondersteuning kunnen bieden waarbinnen ze haar individualiteit kan ontwikkelen. Het gevolg is dat vrouwen zichzelf klein houden, zich op persoonlijk en professioneel vlak tegengehouden voelen en problemen in relaties ondervinden. Webster heeft al talloze vrouwen geholpen om hun leven en de relatie met hun moeder te onderzoeken. Ze ondersteunt hen om hun pijn onder woorden te brengen en moedigt hen aan hun ervaringen te delen. In dit boek biedt Webster praktische handvatten aan om na te gaan op welke manier de moederwond in je dagelijks leven tot uiting komt en reikt ze strategieën aan om te helen. Ze geeft stapsgewijs advies om weer in verbinding te komen met je innerlijke kind, te rouwen om de moeder die je nooit hebt gehad en te stoppen met het anderen voortdurend naar de zin te maken, zodat je je pijn en woede uiteindelijk kunt omzetten in heling en zelfliefde.  Bethany Webster is coach en mentor. Ze geeft over de hele wereld lezingen en workshops en biedt online cursussen aan. Met het bespreekbaar maken van hoe de moederwond in het leven van vrouwen tot uiting komt, vult ze een wezenlijk hiaat op in ons begrip van de psychologie en de empowerment van vrouwen. Tientallen jaren onderzoek en Websters eigen helende reis hebben tot haar boek geleid, waarin ze toonaangevend onderzoek naar intergenerationeel trauma, een feministisch perspectief en psychologische kennis combineert met haar eigen verhaal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bethany Webster</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uiteindelijk komt alles goed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433142227/uiteindelijk-komt-alles-goed-christina-von-dreien</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433142227/uiteindelijk-komt-alles-goed-christina-von-dreien"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:27.395Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe we zelf een volmaakte wereld kunnen scheppen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433142227?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505990716&sig=255a5488b798fb30e725d316e45fecce4aa83c4b0cace053f377f3a5919556c7&width=320" alt="Omslag van 'Uiteindelijk komt alles goed'" title="Omslag van 'Uiteindelijk komt alles goed'">
<p>Bewust vrede scheppen We leven in een heel vreemde en uitzonderlijke ‘coronatijd’, die in het teken staat van wereldwijde crises, angst en onzekerheid, allerlei maatregelen en protesten, en van vijanddenken en beschuldigingen over en weer. In deze verwarrende tijd laat een jonge vrouw haar stem horen en spreekt duidelijke taal: Christina von Dreien (2001), vertegenwoordigster van een nieuwe generatie jonge mensen die ons de weg wijzen en positieve impulsen aan de mensheid geven. Haar indrukwekkende kijk opent een nieuw, breder perspectief op de huidige wereldsituatie en op de periode die voor ons ligt. Zonder de gebruikelijke clichés van dwarsdenkers en spiritualisten te gebruiken slaagt ze erin met haar eenvoudige en briljante boodschap het hart van mensen te bereiken en te raken. Christina nodigt ons uit om anders naar de wereld om ons heen te kijken en de verantwoordelijkheid voor wat er allemaal in de wereld gebeurt te verplaatsen van de politieke arena naar onszelf: wat kun je als individu concreet bijdragen aan een positieve verandering van ons huidige destructieve en noodlijdende systeem? - In alles het positieve zien en bevorderen - Je openstellen voor nieuwe inzichten - Niet bang zijn, wat er ook gebeurt - Erop vertrouwen dat alles uiteindelijk goed zal komen - Je spirituele helpers om ondersteuning vragen - Tevredenheid, dankbaarheid en vergeving aan de dag leggen Christina’s oproep geeft ons kracht en vertrouwen: we kunnen en zullen voor onszelf de mooie, volmaakte wereld scheppen waarin wereldwijde vrede heerst en waar we allemaal zo naar verlangen. En dat gaan we nu doen. Een liefdevol boekje dat ons veel moed geeft.  Christina von Dreien is geboren met een sterk verruimd bewustzijn. Van jongs af aan geeft ze al blijk van een opmerkelijk inzicht in de huidige wereld. Ze behoort tot een nieuwe generatie jonge, evolutionaire denkers die het menselijk bestaan zien, beschrijven en leven als een samenhang van kwantumfysica, neuropsychologie en spiritualiteit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Christina von Dreien</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Christina]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433142200/christina-christina-von-dreien</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433142200/christina-christina-von-dreien"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:27.212Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433142200?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759561887027&sig=878b24f32fcdf18684e8d00e103afb97f90ba9a40fd95536b3cc275765550f37&width=320" alt="Omslag van 'Christina'" title="Omslag van 'Christina'">
<p>Christina von Dreien (2001) komt uit het Zwitserse Toggenburg en werd met een sterk verruimd bewustzijn en een veelheid aan paranormale gaven geboren. Daarmee behoort ze tot een nieuwe generatie jonge mensen die ons een geheel nieuwe dimensie van het menselijk bestaan laat zien. Deze wegwijzers en impulsgevers zijn gekomen om ons te vertellen welke intrinsieke waarde en grootsheid wij als mens hebben en hoeveel positief potentieel er sluimerend in ons allemaal aanwezig is. Ze laten ons zien hoe we de kracht van ons bewustzijn en de kracht van onvoorwaardelijke liefde kunnen gebruiken om op een helende en constructieve manier een nieuwe vorm te geven aan ons individuele leven en het leven van de mensheid als geheel. De eerste twee delen uit de Christina-boekenreeks zijn geschreven door Christina's moeder, Bernadette von Dreien, en vertellen het begin van haar verhaal: de bijzondere omstandigheden van haar geboorte, haar jeugd, evenals het begin van haar werk in het openbaar tot aan het voorjaar van 2018. Het derde deel bestaat volledig uit Christina's eigen woorden. Het is samengesteld uit haar seminars en interviews uit 2018 en 2019, waarin Christina ons vertelt wie wij als mens werkelijk zijn, waarom de omstandigheden op Aarde op dit moment zijn zoals ze zijn en in welke positieve richting de wereld zich kan ontwikkelen. Daarmee geeft ze ons vertrouwen en hoop op een toekomst waarin we in en buiten onszelf vrede ervaren en versterkt ze ons gevoel dat alles ondanks alle sombere voorspellingen uiteindelijk goed zal komen. Andere onderwerpen in deel drie zijn: individuele trillingsverhoging, zuivering van de ziel, lichaamswezen en celcommunicatie, ons spirituele team, het grote spel van vergetelheid, karma en scheppingskracht, een school voor hartgedragen leren, vertrouwen in het eigen hartsgevoel, de evolutie van de liefde, spirituele netwerken, en kinderlijke levenslust en speelsheid.  'Je hoeft niet altijd een reden te hebben om gelukkig te zijn. Je kunt het ook gewoon zijn.' - Christina von Dreien </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Christina von Dreien</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Traumasporen in lichaam, brein en geest]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437026337/traumasporen-in-lichaam--brein-en-geest-bessel-van-der-kolk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437026337/traumasporen-in-lichaam--brein-en-geest-bessel-van-der-kolk"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:28.260Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437026337?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759509802357&sig=63d5d4f32f32471e014815b83bc866f11f718f3271ad03646b61519dd139bc08&width=320" alt="Omslag van 'Traumasporen in lichaam, brein en geest'" title="Omslag van 'Traumasporen in lichaam, brein en geest'">
<p>Monografie over een nieuwe aanpak van mensen met psychotrauma's en PTSS.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Bessel van der Kolk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ongehoorzaamheid van de liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43612694X/de-ongehoorzaamheid-van-de-liefde-christina-von-dreien</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43612694X/de-ongehoorzaamheid-van-de-liefde-christina-von-dreien"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:28.078Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe we op een positieve manier naar de huidige wereldsituatie kunnen kijken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43612694X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505231233&sig=8c7a8a2d448ceca15dfa94f1dbdd5ca108721b16ed8c8df269646f989174c5e0&width=320" alt="Omslag van 'De ongehoorzaamheid van de liefde'" title="Omslag van 'De ongehoorzaamheid van de liefde'">
<p>Verankering van het licht op Aarde We leven in een bijzondere tijd die elk jaar merkwaardiger lijkt te worden. Veel mensen vragen zich af hoe dit allemaal heeft kunnen gebeuren, vooral wat we hier op Aarde de afgelopen jaren hebben meegemaakt. Waarom is er in onze wereld zoveel ellende? En hoe loopt het allemaal af? De ongehoorzaamheid van de liefde beantwoordt deze vragen met inzichtelijke en soms verrassende verklaringen van de huidige wereldsituatie. Het boek roept op tot meer moed en menselijkheid en tot geweldloos verzet tegen een sociaal systeem dat zo ver van de liefde afstaat dat het de natuur gewetenloos vernietigt en leugens, manipulatie, geweld en oorlogen als norm hanteert. Maar ondanks al deze merkwaardige gebeurtenissen schetst Christina een zeer positief beeld van de toekomst van onze planeet. Op fascinerende wijze laat ze zien dat de mens van nature een vriendelijk en liefdevol wezen is en dat het daarom slechts een kwestie van tijd is dat het huidige systeem van negativiteit uiteenvalt en wordt vervangen door een nieuwe vorm van samenleven die gebaseerd is op vrede, vrijheid en wederzijds respect. Want steeds meer mensen ontwaken, verenigen zich en geven een lichtvolle impuls tot verandering. De stille revolutie van de ongehoorzaamheid van de liefde kan niet meer worden tegengehouden. 'Als een mens op liefde is afgestemd, zal hij zichzelf of andere levende wezens nooit schaden, want liefde steunt en beschermt het leven altijd. Als van een liefdevol mens wordt verwacht of geëist dat hij anderen kwaad doet, kan hij niet gehoorzamen. Deze geesteshouding zou je de "ongehoorzaamheid van de liefde" kunnen noemen.'  Christina von Dreien (2001) werd met een sterk verruimd bewustzijn en een veelheid aan paranormale gaven geboren. Daarmee behoort ze tot een nieuwe generatie jonge mensen die ons een geheel nieuwe dimensie van het menselijk bestaan laten zien. Deze wegwijzers en impulsgevers zijn gekomen om ons te vertellen welke intrinsieke waarde en grootsheid wij als mens hebben en hoeveel positief potentieel er sluimerend in ons allemaal aanwezig is. Na de bestsellers Bewustzijn schept vrede (2020) en Uiteindelijk komt alles goed (2020) heeft ze met De ongehoorzaamheid van de liefde haar derde boek geschreven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Christina von Dreien</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De innerlijke jaguar]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442479034/de-innerlijke-jaguar-kimberly-ann-johnson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442479034/de-innerlijke-jaguar-kimberly-ann-johnson"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:28.452Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Herstellen van trauma door de wijsheid van je lichaam aan te spreken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442479034?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759508294190&sig=b9a7fbfbe7b0cdc017f912d9c7ff36631ad85a971cf39cbb3b34739b707c1f73&width=320" alt="Omslag van 'De innerlijke jaguar'" title="Omslag van 'De innerlijke jaguar'">
<p>In 'De innerlijke jaguar' begeleidt Kimberly Ann Johnson, lichaamsgericht traumatherapeut, vrouwen bij het aanboren van de wijsheid en veerkracht van hun lichaam om hun zenuwstelsel in balans te brengen, van trauma te herstellen en ten volle te leven. Het lichaam is niet alleen de plaats waar trauma, schaamte, eenzaamheid, angst en fysieke pijn zijn opgeslagen, maar ook een bron van herstel. De tendens om prioriteit te geven aan het rationele en verbale heeft bij veel mensen echter een scheve verhouding met hun lichaam veroorzaakt. In dit boek laat Kimberly Ann Johnson zien hoe het contact met het lichaam kan worden hersteld, waarbij ze zich specifiek richt op vrouwen. Door onze aangeboren lichaamsintelligentie aan te spreken kan een helingsproces op gang worden gebracht en kunnen we de diepe onopgeloste pijn, die geestelijke en fysieke stagnatie en ziekte veroorzaakt, helen. Aan de hand van achtergrondinformatie en oefeningen helpt Johnson ons de reacties van het zenuwstelsel op ingrijpende gebeurtenissen beter te gaan doorgronden en deze te verwerken teneinde terug te keren naar ons diepste, meest intuïtieve en volledige zelf. We leren hoe we onze 'dierlijke instincten' kunnen activeren en de vechtreactie - de innerlijke jaguar - kunnen omarmen. Zo kan het lichaam stap voor stap uit de door trauma veroorzaakte 'bevriezing' komen en wordt het mogelijk om gezonde grenzen te stellen, meer vervullende relaties aan te gaan en meer seksuele vrijheid te ervaren. Het laatste hoofdstuk van het boek gaat in zijn geheel over seksualiteit.  Kimberly Ann Johnson is lichaamsgericht traumatherapeut, seksuologisch lichaamswerker, trainer van yogadocenten en doula. Ze heeft duizenden vrouwen over de hele wereld begeleid via individuele sessies, workshops en onlinecursussen. Er zijn artikelen over haar werk verschenen in 'The New York Times', 'Forbes', 'Vogue' en 'Harper's Bazaar'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kimberly Ann Johnson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik vraag dit voor een vriend(in)]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44231213X/ik-vraag-dit-voor-een-vriend-in--iva-bicanic---miranda-freriks---esther-verhees</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44231213X/ik-vraag-dit-voor-een-vriend-in--iva-bicanic---miranda-freriks---esther-verhees"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:28.643Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[123 vragen over seksueel misbruik]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44231213X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759503982611&sig=5ca9f0f2722cd9fdf9821c9eabb7b448297bbf8cf802e2fadb127f2da4b1c94c&width=320" alt="Omslag van 'Ik vraag dit voor een vriend(in)'" title="Omslag van 'Ik vraag dit voor een vriend(in)'">
<p>Seksueel misbruik is een ontwrichtende ervaring, die diepe sporen kan achterlaten. Het is dan ook niet vreemd dat mensen die dit overkomt met veel vragen zitten. Misschien herken je ze wel: Kan ik beter wel of niet vertellen wat ik heb meegemaakt? Hoe kan ik omgaan met schuld- en schaamtegevoelens? Waarom deed niemand iets? Kan ik ooit weer iemand vertrouwen? Doet mijn leven er nog toe? Waar vind ik hulp? En soms voelen zulke vragen zo beladen dat je ze hooguit 'voor een vriend(in)' durft te stellen... In dit boek wordt antwoord gegeven op 123 veel voorkomende vragen over seksueel misbruik. De auteurs richten zich hierbij met name op de vragen van volwassenen die als kind seksueel misbruik hebben meegemaakt. De onderwerpen worden belicht vanuit verschillende perspectieven: wetenschappelijk onderzoek, behandeling en ervaringsdeskundigheid. Het doel van dit boek is niet alleen om je informatie aan te reiken, maar ook om je een steun in de rug te bieden en perspectief te geven op een fijn leven.  Iva Bicanic, klinisch psycholoog en onderzoeker, is hoofd van het Landelijk Psychotraumacentrum voor Kinderen en Jongeren van het UMC Utrecht en directeur-bestuurder van het Landelijk Centrum Seksueel Geweld. Ze is regelmatig te zien en te horen in de media. Miranda Freriks is directeur-bestuurder van Stichting Misbruikt!, een organisatie die de belangen behartigt van mensen die seksueel misbruik hebben meegemaakt. BNNVARA zond de documentaire 'Niks aan de Hand' uit over het misbruik dat Miranda zelf in haar jeugd meemaakte. Esther Verhees, klinisch psycholoog en psychotherapeut, werkt ruim dertig jaar individueel en in groepsverband met mensen die seksueel misbruik hebben meegemaakt. Daarnaast is ze supervisor en geeft ze onderwijs. Ze heeft een eigen traumapraktijk en werkt bij Care to Change. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Iva Bicanic</name>
        </author>
        <author>
            <name>Miranda Freriks</name>
        </author>
        <author>
            <name>Esther Verhees</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How To Break The Rules]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317627/how-to-break-the-rules-nancy-poleon---ingrid-van-der-chijs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317627/how-to-break-the-rules-nancy-poleon---ingrid-van-der-chijs"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:29.137Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Succeed In Business (And Life) By Being Yourself]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317627?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759506699825&sig=923aa9c7f83e36a0b20ec135637bbff95ae8ead829d4dc808a719bf6691be781&width=320" alt="Omslag van 'How To Break The Rules'" title="Omslag van 'How To Break The Rules'">
<p>This book exposes the most limiting rules that ambitious women face. For women in business who are aiming to reach the top, there are still, countless unwritten rules holding them back — rules we all, men and women alike, tend to follow. Drawing from the experiences of top female leaders and scientific research, this book reveals why these ‘rules’ are nonsense and offers tips on how to do things differently, with a healthy dose of humor and self-irony.</p><p>It also features portraits of strong, successful women who have built their careers on their own terms. Inspiring and hands-on, this book is essential for every woman with ambition. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nancy Poleon</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ingrid van der Chijs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blinde obsessie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701551/blinde-obsessie-maaike-bosch</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701551/blinde-obsessie-maaike-bosch"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:29.326Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Matchmakers - B & B Il Sogno]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454701551?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504272911&sig=36e99bf0f8429dd80d82f764d975f26a757de77ed002ac95309fcf2f3ff7f646&width=320" alt="Omslag van 'Blinde obsessie'" title="Omslag van 'Blinde obsessie'">
<p>Als B&B-houdster Emma zich opgeeft voor het datingprogramma Matchmakers is er veel interesse in deze eigenzinnige onderneemster. Ze kiest vier mannen uit die ze in haar B&B wil ontvangen. Maar één van hen reist met een andere intentie naar Toscane en voert Emma terug naar een wel heel duister verleden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maaike Bosch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[291]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701578/291-gert-erauw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701578/291-gert-erauw"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:29.916Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454701578?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504778513&sig=229e28bd37f9998380e37289028bede1f8119dc5f570d5e386957d9edde6999f&width=320" alt="Omslag van '291'" title="Omslag van '291'">
<p>Hortense Van Kleef heeft God gezien en sindsdien boeten haar kinderen voor de zonden die ze beging door hen op de wereld te zetten. Ze doet dat met devote bezetenheid, en omdat de weduwe op het familiefortuin zit, slikt haar nageslacht haar grillen. Maar wanneer de weduwe besluit om naar Zorgresidentie Ochtenddauw te verhuizen en de rekening door te schuiven naar haar kinderen, vragen zij zich af of er geen betere oplossing bestaat. Een onschuldige vraag en meteen het begin van een helse rit bergafwaarts. 291 is een psychologische thriller die het mes erin zet en bewijst dat morele principes een mens verheffen. Tot ze dat niet meer doen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gert Erauw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grenzeloos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701519/grenzeloos-jeany-bijloo</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701519/grenzeloos-jeany-bijloo"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:30.094Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454701519?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759508008807&sig=a4183eadbc44ca8d0f196877060cdb6bde9c841c679b6aae051bdbdf6616c03d&width=320" alt="Omslag van 'Grenzeloos'" title="Omslag van 'Grenzeloos'">
<p>In het ogenschijnlijk rustige Soest wordt een afgehakte hand gevonden. Het is het begin van een reeks lugubere ontdekkingen, die wijzen op een dader met een verontrustend oog voor detail. Rechercheur Jamie wordt op de zaak gezet en stuit op een web van obsessie en duistere motieven. Grenzeloos is een bloedstollende thriller die de grenzen verkent tussen bewondering en waanzin. Vlot geschreven en perfect als spannend tussendoortje, maar met een diepgang die blijft hangen, zelfs lang nadat het verhaal is afgelopen. Voor lezers die houden van korte, maar indringende fictie vol spanning en psychologische gelaagdheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jeany Bijloo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45470156X/storm-jeroen-cornelis-rottier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45470156X/storm-jeroen-cornelis-rottier"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:29.541Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45470156X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505268106&sig=70f60c1a4b122dc4ba82badcc865879eca1a51d644b724a2f42aa42ac737b792&width=320" alt="Omslag van 'Storm'" title="Omslag van 'Storm'">
<p>Storm wordt als banneling begeleid naar de Koningsstad Andor, waar hij in het geheim lessen krijgt om zijn geopenbaarde magie te leren beheersen. Wanneer dit vreselijk mislukt en hij in de dodencel belandt, vindt hij een vriend in Raven, gerespecteerd lid van een dievengilde uit Nieuwpoort en beter bekend als Ravi de Raaf. De dief heeft ook het nodige op zijn kerfstok, maar is bij zijn laatste klus in een val gelokt en verkreeg een plek in de dodencel voor een niet gepleegde moord. Aan de andere kant van het continent spoelt Yaela aan. Een jonge vrouw met bijzondere gaven. Verboden gaven, waarvoor ze als straf de rest van haar leven als magisch baken aan een piratenschip gebonden werd. Wanneer het schip ten onder gaat en zij als enig overlevende wordt opgenomen door de Rode Orde, die haar (vermomd als jongen) de krijgskunsten van de Orde meester maakt, staat ze voor een keuze. Kan Storm uit de dodencel ontsnappen en zijn magie leren beheersen? Vindt Ravi antwoord op de vraag waarom het gilde juist hém uit de weg wilde ruimen? Kan Yaela haar gaven onderdrukken en overleven bij de enige Orde die zich wijdt aan het uitroeien van magie? 'Rottier heeft een intrigerende wereld neergezet met toffe personages. Heerlijke epische fantasy van Nederlandse bodem.' – Fantasywereld.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jeroen Cornelis Rottier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ongelijke stukken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701586/ongelijke-stukken-saskia-boree---sylvia-dijkstra---angelique-van-dongen---marjolein</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701586/ongelijke-stukken-saskia-boree---sylvia-dijkstra---angelique-van-dongen---marjolein"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:29.734Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454701586?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504772671&sig=0b3fcbf2f326113dca58386196019049ddac452e49de88b89d054d09631df23f&width=320" alt="Omslag van 'Ongelijke stukken'" title="Omslag van 'Ongelijke stukken'">
<p>Uitgeverij Hartklopper heeft schrijvend Nederland online uitgedaagd om met een fictief verhaal mee te dingen naar een plaats in deze bundel. Het thema 'Ongelijke stukken' kreeg als omkadering mee, dat het gaat om de ongelijke kansen die mensen in het leven krijgen, ongelijke werelden waarin ze opgroeien, ongelijke krachten die hen worden toebedeeld, ongelijke posities die ze weten te bemachtigen of eigenlijk omvat het alle ongelijkheden tussen mensen en de gevolgen daarvan. In deze bundel zijn de elf verkozen verhalen opgenomen, waarin de schrijvers op heel eigen wijze een invulling hebben gegeven aan het thema. De verhalen zijn heel gevarieerd qua lengte, onderwerp, genre en uitvoering. Er zijn meerdere verhalen in het genre feelgood/romantiek en over relatieproblematiek, een paar over mensen die 'anders' zijn en zelfs tijdreizigers, 'creepy' personages en een magisch-realistisch avontuur hebben een plaatsje gekregen. Wat alle verhalen bindt is dat ze de lezer uiteindelijk met een goed gevoel achterlaten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Saskia Boree</name>
        </author>
        <author>
            <name>Sylvia Dijkstra</name>
        </author>
        <author>
            <name>Angelique Van Dongen</name>
        </author>
        <author>
            <name>Marjolein Eenink</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jules Engelbert</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jolijn Grootendorst</name>
        </author>
        <author>
            <name>Irene Kroon</name>
        </author>
        <author>
            <name>Nico Kwakman</name>
        </author>
        <author>
            <name>Joseph Roelands</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Let Them Theory]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427643/the-let-them-theory-mel-robbins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427643/the-let-them-theory-mel-robbins"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:38.321Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nederlandse editie; een life-changing tool waar miljoenen mensen niet over uitgepraat raken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427643?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759427039161&sig=12697e1c12e985ef790b766862b9e1fe6674949688f83fc69b5672ac251c0d15&width=320" alt="Omslag van 'The Let Them Theory'" title="Omslag van 'The Let Them Theory'">
<p>Bevrijd jezelf van stress en zorgen met The Let Them-theory. Ontdek praktische tips voor meer controle, betere relaties en een energieker leven.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mel Robbins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ludwig]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317503/ludwig-jana-antonissen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317503/ludwig-jana-antonissen"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:31.689Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317503?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759552581659&sig=5d1eb85d9174d131a640723bdc918b20f2fc8cb3817dac8e99eb243166e910ed&width=320" alt="Omslag van 'Ludwig'" title="Omslag van 'Ludwig'">
<p>Vijf jaar na de ontbinding van het Berlijnse cultexperiment onder leiding van Ludwig von Sachsenheim wordt Mira Maselis gedwongen haar eigen rol onder ogen te zien. De schaamte ver voorbij herinnert ze zich alles. Hoe beïnvloedde haar toetreding tot Ludwigs raadselachtige Neue Gesellschaft de gespannen verhouding met haar vader? In hoeverre was zij medeplichtig aan alle grensoverschrijdingen, groot en klein? En voelt ze zich daar wel voldoende schuldig over?</p><p>Ludwig is een gedurfde debuutroman waarin Jana Antonissen voelbaar maakt wat verlies met mensen doet in een wereld waarin steeds minder ruimte is voor morele ambiguïteit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jana Antonissen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[How to break the rules]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317619/how-to-break-the-rules-nancy-poleon---ingrid-van-der-chijs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317619/how-to-break-the-rules-nancy-poleon---ingrid-van-der-chijs"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:30.933Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Word succesvol in je werk (en leven) door altijd jezelf te blijven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317619?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759511841214&sig=0169caf458b1a733c1a66ea6da34d45e9bbcb82ee5e05510c03cc0f40afc5a5d&width=320" alt="Omslag van 'How to break the rules'" title="Omslag van 'How to break the rules'">
<p>Als vrouw staat je tegenwoordig niets meer in de weg om de top te bereiken. Toch? Helaas, in de praktijk zijn er nog behoorlijk wat obstakels. Een van de meest onderschatte barrières zijn de ongeschreven ‘regels’ waar we ons allemaal aan houden, zowel mannen als vrouwen. How to break the rules ontkracht de belangrijkste regels waar vrouwen die carrière willen maken tegenaan lopen. Denk bijvoorbeeld aan ‘vrouwen kunnen niet onderhandelen’, ‘vrouwen zijn te emotioneel’, ‘vrouwen zijn te soft’ of ‘je mag je niet te vrouwelijk kleden’. Het boek legt op basis van ervaringen van topvrouwen en wetenschappelijk onderzoek uit waarom deze ‘regels’ onzin zijn en geeft tips hoe het anders kan, voorzien van een gezonde dosis humor en zelfspot.Daarnaast bevat het boek ook portretten van sterke, succesvolle vrouwen, die op hun eigen voorwaarden carrière hebben gemaakt: van een Nederlandse bankdirecteur tot een CEO uit China en van de Afrikaanse Zakenvrouw van het Jaar tot een wetenschapper uit IJsland.Inspirerend en hands-on: dit boek is onmisbaar voor alle vrouwen met ambitie! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nancy Poleon</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ingrid van der Chijs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het zuiden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670025/het-zuiden-tash-aw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670025/het-zuiden-tash-aw"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:31.512Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444670025?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504791144&sig=d1a0a6778acd3146dbc0d987b8bc9437ea55ff9a5af5dfbb89ba6ccca6002bb0&width=320" alt="Omslag van 'Het zuiden'" title="Omslag van 'Het zuiden'">
<p>De jonge Jay reist met zijn familie naar het landgoed in het zuiden van Maleisië dat zijn overleden grootvader hun heeft nagelaten. De boomgaarden zijn inmiddels in verval geraakt en de velden uitgedroogd, maar toch stuurt zijn vader hem eropuit om het land te bewerken, samen met Chuan, de zoon van de opzichter.In de verstikkende hitte bloeit tussen Jay en Chuan de liefde op, maar de erfenis van het landgoed drukt zwaar op alle leden van het gezin, en Jay’s moeder Sui Ching wordt gedwongen onder ogen te zien wat ze heeft opgeofferd voor haar man en kinderen.Het zuiden bewijst het meesterschap van Tash Aw en ontvouwt zich als een intieme roman over liefde, nalatenschap en spijt in een sterk veranderende wereld. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tash Aw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Brutus heeft honger]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444724524/brutus-heeft-honger-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444724524/brutus-heeft-honger-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:30.318Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444724524?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504602341&sig=29558c00d21f13855fd87af28d94ad9172a302baed8901ea2c9175f133b982d8&width=320" alt="Omslag van 'Brutus heeft honger'" title="Omslag van 'Brutus heeft honger'">
<p>Met speels gemak en in een prachtige stijl wekt Mathijs Deen historische personages op ongekende wijze tot leven. In enkele zinnen weet hij een wereld op te roepen waarin gebeurtenissen uit het verleden in een ongewoon licht komen te staan. Nu met acht extra verhalen! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44431749X/nacht-lars-kepler</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44431749X/nacht-lars-kepler"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:31.873Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44431749X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759506259227&sig=2b6c8df095220e269bcefa19044bade488226062274af8a53ae8d9e055e9e274&width=320" alt="Omslag van 'Nacht'" title="Omslag van 'Nacht'">
<p>Midden in de nacht ontvangt de politie een noodoproep over een overval op een camping net buiten Stockholm. Het terrein is afgesloten, maar in een van de caravansbrandt nog licht. De agenten treffen er een verschrikkelijk tafereel aan. Vloeren, wanden en meubels, alles zit onder het bloed, een in stukken gehakt lichaam ligt op de grond. In de ruimte ernaast vinden ze jongeman die met zijn hoofd op een afgehakte arm ligt te slapen. De jongen blijkt de zeventienjarige Hugo Sand, die lijdt aan een zeldzame, door nachtmerries veroorzaakte vorm van slaapwandelen. Hij kan zowel dader als getuige zijn, want hij herinnert zich niets meer van die nacht. Joona Linna wordt gevraagd de zaak op zich te nemen, en hij neemt contact op met zijn oude vriend Erik Maria Bark om bij het onderzoek gebruik te maken van hypnose. Het is het begin van een gecompliceerde jacht op een beestachtige moordenaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lars Kepler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verdriet van Tilburg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673466/het-verdriet-van-tilburg--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673466/het-verdriet-van-tilburg--"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:32.060Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444673466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504823335&sig=092d01fa5b83c9cdc0565668a4f8c3826b36ff6121463ef1988a00164fe00aa7&width=320" alt="Omslag van 'Het verdriet van Tilburg'" title="Omslag van 'Het verdriet van Tilburg'">
<p>De grootvader van Maarten van Riel was een van de duizenden textielarbeiders die Tilburg rijk was. De stad was de spil van zijn bestaan, maar ook de plek waar hij een einde maakte aan zijn leven. Als Van Riel terugverhuist naar zijn geboortestad, kan hij niet meer om zijn pijnlijke familiegeschiedenis heen. Hij duikt in de krochten van het archief en stelt vragen die hij eerder niet durfde te stellen. Welke omstandigheden hebben Tilburg gevormd tot de stad van vandaag, en wat dreef zijn grootvader tot zijn noodlottige einde? In een wervelend boek legt Van Riel aan de hand van zijn geschiedenis de rijke en tragische historie van de Tilburgse textielindustrie bloot. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wereld en de aarde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446468487/de-wereld-en-de-aarde-david-van-reybrouck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446468487/de-wereld-en-de-aarde-david-van-reybrouck"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:30.507Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe houden we het veilig?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446468487?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504512982&sig=4728b9e6a75515cc5d84e07c44b50ef72205d6bc5d986181570602f16910e17e&width=320" alt="Omslag van 'De wereld en de aarde'" title="Omslag van 'De wereld en de aarde'">
<p>Het grootste veiligheidsvraagstuk van onze tijd is niet de wereld met haar onderlinge conflicten, maar de aarde die meer en meer ontregeld raakt. Steeds heviger gaat de planeet tegen de mensenwereld tekeer. De wereld heeft de fysieke aarde ontwricht en nu ontwricht de aarde de wereld. De moderne diplomatie, dat eeuwenoude overleg tussen landen, moet zich daarom dringend opnieuw uitvinden. Hoe zou dat eruit kunnen zien? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>David van Reybrouck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het geval Hekse Falsema]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317333/het-geval-hekse-falsema-daan-heerma-van-voss</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317333/het-geval-hekse-falsema-daan-heerma-van-voss"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:32.254Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317333?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505879205&sig=140a238dcfa6de6d70da64c95417a08166346de6f487ca5e1112a985e9366253&width=320" alt="Omslag van 'Het geval Hekse Falsema'" title="Omslag van 'Het geval Hekse Falsema'">
<p>Het staat op ons netvlies gebrand hoe Sigrid Kaag werd opgewacht in haar tuin door een menigte met brandende fakkels. Helaas betrof deze uiting van haat geen incident, maar een verontrustende trend, gevoed door eeuwenoude misogynie. Waar komt onze haat voor vrouwelijke politici vandaan? Dat vraagt Daan Heerma van Voss zich af wanneer hij in een taxi een hekelbetoog over ‘Hekse Falsema’ aanhoort. Wat brengen vrouwen op machtige posities, zoals Femke Halsema, Sylvana Simons of Sigrid Kaag, in mensen naar boven waardoor ze vervallen in haatdragende taal? In Het geval Hekse Falsema onderzoekt Heerma van Voss de wortels van deze haat aan de hand van interviews en historische bronnen, zet hij een scherpe, nieuwe theorie uiteen, en laat hij zien hoe de groeiende haat onze democratie dreigt te vergiftigen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Daan Heerma van Voss</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zo’n nacht, zo’n ochtend]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317317/zo-n-nacht--zo-n-ochtend-karolien-berkvens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317317/zo-n-nacht--zo-n-ochtend-karolien-berkvens"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:32.638Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317317?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504640925&sig=e38c20c56e578a2defe6f5fc152ed178f54df2ee98fc35cc7a0025a1b191cc24&width=320" alt="Omslag van 'Zo’n nacht, zo’n ochtend'" title="Omslag van 'Zo’n nacht, zo’n ochtend'">
<p>Er was eens een man van vijftig jaar en een dag oud die naar de tandarts ging. Het begin van geen verhaal.Wat is een verhaal zonder vorm, en een pijn zonder naam? Op de dag van zijn vijftigste verjaardag grijpt de man van Karolien Berkvens naar zijn gezicht; hij is getroffen door een acute, onwaarschijnlijke pijn. In Zo’n nacht, zo’n ochtend doet Berkvens een poging om deze pijn, die haar man nu al jaren gijzelt, in elk geval op papier te vangen. Het resultaat is een relaas over onmacht, een octopus en de troost van de verbeelding. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karolien Berkvens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Damiaanhoeve]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601767/de-damiaanhoeve-chris-de-stoop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601767/de-damiaanhoeve-chris-de-stoop"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:31.118Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444601767?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504862427&sig=948eae52de1a47ffeb13b8f9335d537c0b4b661c7ffc4e558713496547a730aa&width=320" alt="Omslag van 'De Damiaanhoeve'" title="Omslag van 'De Damiaanhoeve'">
<p>Daar waar Nederland op zijn smalst is en België op zijn breedst, aan de oevers van de Maas, daar ligt de eeuwenoude Damiaanhoeve als een eiland in de winterbedding. Maar de baggermolen die het hele gebied moet ontgrinden komt altijd maar dichterbij. Als alle grind eruit is, wordt het natuur- en overstromingsgebied.</p><p>Wanneer Bert, de laatste bewoner van de uiterwaarden, op een zomeravond thuiskomt, brandt de hoeve af en sleept hij zijn zieltogende vrouw naar buiten. Uit de autopsie blijkt dat de erg geliefde en geëngageerde Gerty gruwelijk vermoord is. De verwoeste Damiaanhoeve krijgt wat later ook nog de‘waterbom’ over zich heen. En nog wil Bert niet wijken.</p><p>Chris de Stoop beschrijft op aangrijpende manier de context en weerslag van wat ‘de hoevemoord’ wordt genoemd. Een waargebeurd verhaal over schuld en onschuld, schijn en zijn, waan en waarheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chris De Stoop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dream count]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317376/dream-count-chimamanda-ngozi-adichie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317376/dream-count-chimamanda-ngozi-adichie"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:31.333Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317376?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759508820973&sig=8fd08b66d2f383a63dfe0743adb6778e8033ffb5125d3c7560ca087ba4053cb7&width=320" alt="Omslag van 'Dream count'" title="Omslag van 'Dream count'">
<p>Dream Count is de nieuwe, urgente roman van de auteur van Amerikanah en We moeten allemaal feminist zijn. Het is een sprankelende vertelling over de keuzes die we maken en de keuzes die voor ons gemaakt worden. Adichie richt haar scherpzinnige blik op vier vrouwen die allen worstelen met de vraag: hoe eerlijk moet je naar jezelf toe zijn om lief te kunnen hebben en bemind te worden?</p><p>Chiamaka is een Nigeriaanse reisjournaliste die in Amerika woont. Ze denkt tijdens de coronapandemie met spijt terug aan haar vroegere minnaars en worstelt met dekeuzes die ze ooit heeft gemaakt.Zikora, haar beste vriendin, is een advocate die in alles succesvol is geweest, totdat ze zich met een gebroken hart moet wenden tot de persoon die ze het minst nodig dacht te hebben.Omelogor, Chiamaka’s dappere en onverschrokken nicht, is een belangrijke zakenvrouw in Nigeria, tot ze zich begint af te vragen hoe goed ze zichzelf kent.En Kadiatou, Chiamaka’s huishoudster, zet alles op alles om haar dochter in Amerika te laten opgroeien – maar een onvoorstelbare rampspoed zal haar leven voorgoed veranderen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chimamanda Ngozi Adichie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fake me gek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153153/fake-me-gek-stephanie-archer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153153/fake-me-gek-stephanie-archer"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:32.444Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153153?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505529269&sig=015a111df1266b41a5eae165086847c5e7ed60b17709d0f6f90dfe1d25946257&width=320" alt="Omslag van 'Fake me gek'" title="Omslag van 'Fake me gek'">
<p>De beste manier om haar vreselijke ex terug te pakken? Een neprelatie met Rory Miller, de rivaal van haar ex, de topscorer van het professioneel ijshockey en de arrogante, flirterige jongen aan wie ze bijles gaf op high school. Hoewel ze een hekel heeft aan ijshockeyers, heiligt het doel in dit geval zéker de middelen. En het kan ook geen kwaad dat de middelen... behoorlijk aantrekkelijk zijn. Doen alsof is leuk en verslavend, merkt Hazel al snel, en onder zijn stoere buitenkant is Rory lief, grappig en beschermend. Hij leert haar schaatsen en geeft veel te veel geld aan haar uit. Hij slaapt bij haar en overtuigt haar om haar regel van maximaal één keer met een man naar bed gaan te breken. Hij kust haar alsof hij het meent. En al snel vraagt ze zich af of het voor hem ooit wel nep was. En voor haarzelf... of het ooit echter gaat voelen dan dít. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Stephanie Archer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Huis aan zee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454806574/huis-aan-zee-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454806574/huis-aan-zee-marian-werkman"/>
        <updated>2025-10-06T07:14:22.501Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454806574?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759675797074&sig=a38cef9e5e964c1c2ea286f8f894f62899fdd66859238873590c1354c688df10&width=320" alt="Omslag van 'Huis aan zee'" title="Omslag van 'Huis aan zee'">
<p>Na de breuk met haar ex besluit Stella haar droom waar te maken. In Duinwijck opent ze B&B De Blauwe Zee. Al snel melden zich gasten om te genieten van een onbezorgde vakantie. Dan wordt ze vanuit het niets ineens bedreigd en een van de gasten, de 15-jarige Charlotte, raakt vermist. Stella start met oud-rechercheur John van Laar een zoektocht en ze ontdekken de vreselijke historie van een vroegere bewoner van het pand... Marian Werkman begon met schrijven van verhalen zodra ze kon lezen Ze was altijd te vinden achter de typemachine en werd een fanatiek reporter van de schoolkrant. Ook maakte ze vertalingen en illustraties voor tijdschriften. Ze won de verhalenwedstrijd van het Dordrechts Winterboek en werd genomineerd voor de Agatha Christie schrijfwedstrijd. Naast detectiveverhalen publiceert ze boeken over asielhonden. Marian heeft een passie voor honden, muziek, boeken en theater. Ze is getrouwd met schrijver Marco Knauff. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
</feed>