<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-26T07:13:41.878Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verdwenen volk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522769/het-verdwenen-volk-wim-slierendregt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522769/het-verdwenen-volk-wim-slierendregt"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:16.202Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453522769?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756019536013&sig=03c3e7d324f5e110a20bf4f6f3b890a6796ccd5dd5fa6f923a24d44e06210dcc&width=320" alt="Omslag van 'Het verdwenen volk'" title="Omslag van 'Het verdwenen volk'">
<p>Het verdwenen volk: De tovenaarstweeling II Bij zijn aankomst op de aarde wordt Lyam gevangengenomen door zijn meedogenloze oom Dwaine. Met de hulp van Anne weet hij te ontsnappen. Bij haar familie leert hij de geheimen van aardse magie. De dreiging is niet voorbij. Zwarte dwergen, gestuurd door Dwaine, zitten hem op de hielen. In het conflict vlucht Dwaine naar een onbekende wereld. Met Anne en de Viking Ivar reist Lyam over gevaarlijke paden, stormachtige zeeën en mysterieuze ruimtepoorten, op zoek naar antwoorden. Drakenrijdster Lianne verneemt van de drakenkoning Xeres r het geheim van de legendarische Draci's: het diadeem van macht, een wapen dat ooit een hele wereld verwoestte. De Draci's zwoeren het nooit meer te gebruiken. Nu wordt hun eed op de proef gesteld. Lianne trekt ten strijde tegen de zwarte dwergen. Een gevecht dat bloed en offers eist. Op de wereld der elfen kruisen de paden van Lyam en Lianne elkaar opnieuw. Zijn reis brengt hem naar de wereld der Picten. De vraag blijft: zijn ze nog op tijd om het noodlot te keren? Of is de kracht die ze proberen te stoppen al lang niet meer te beheersen? Wim Slierendregt: Wim laat zijn fantasie buiten de lijntjes glippen. Dat leidt tot ontspannende fictie op basis van een idee wat overal vandaan kan komen. Zijn streven is de lezer een paar uur ontspanning te bezorgen. Zichzelf wil hij niet al te serieus nemen. Zijn werk wel, dat moet goed zijn. Op zijn blog, Facebook en Instagram deelt hij verhalen, foto's die hem verbazen en stukjes over het schrijfproces. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wim Slierendregt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verkeerde pad]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522777/het-verkeerde-pad-meta-du-crocq</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522777/het-verkeerde-pad-meta-du-crocq"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:16.409Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453522777?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755940773031&sig=fec52531e3002941f5c6cdc1569f06b7a7d1a5bf8cc6c4c8553ed9f5b6ec2cf6&width=320" alt="Omslag van 'Het verkeerde pad'" title="Omslag van 'Het verkeerde pad'">
<p>Het Verkeerde Pad: Wanneer Chrystel voor de derde keer in korte tijd haar baan verliest, weet ze dat er iets moet veranderen. Ze botst steeds opnieuw met haar omgeving, haar idealen over voeding en gezondheid lijken nergens in te passen. Onverwacht valt er een brief op de mat - uit Frankrijk, ondertekend door een grootmoeder die ze nooit heeft gekend. De bijgevoegde sleutel leidt haar naar een vergeten cottage in Bretagne, waar een verwilderde tuin, een hongerige kat en een onwaarschijnlijke buurman op haar wachten. Langzaam maar zeker ontvouwt zich een mysterie dat diep verweven blijkt met haar eigen oorsprong. Terwijl de wind van verandering door haar leven raast, moet Chrystel een pad kiezen: blijft ze trouw aan de wereld die ze kende, of volgt ze haar intuïtie en betreedt ze een onbekende weg? Het Verkeerde Pad is een roman over identiteit, erfgoed en de kracht van zelfontdekking - met een vleugje spiritualiteit en een snufje kruidige magie. Meta du Crocq: Meta (1959) is een intuïtieve schrijfster. Haar fantasiewereld voelt even realistisch als het gewone bestaan. Mystiek en de diepere betekenis van het leven zijn een terugkerend thema in haar boeken en korte verhalen. Inmiddels is dit haar derde roman. ProBeeld (Ton de Koning) is verantwoordelijk voor de vormgeving van de omslag. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Meta Du Crocq</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Magische Momenten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522785/magische-momenten-meta-du-crocq</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522785/magische-momenten-meta-du-crocq"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:16.642Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453522785?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755958944015&sig=8699e589bfaa93bfbaea836c3ebb8bb12eef0646a192ab007c57e3dacd971fb2&width=320" alt="Omslag van 'Magische Momenten'" title="Omslag van 'Magische Momenten'">
<p>Magische Momenten: Lottes traumatische ervaring van haar gevangenschap en de vlucht door het regenwoud heeft diepe sporen achtergelaten. Het mystieke Afrika reikt naar haar en ze wil haar belofte aan Granny waarmaken. Ze wil ook bij Tyler blijven om samen met hem hun verantwoordingsvolle taak op Aarde tegemoet te gaan. Tyler begint aan zijn opleiding als sjamaan. Australië vraagt meer van hem dan hij ooit heeft kunnen vermoeden. De roots van zijn vader overweldigen hem. Lotte en Tyler worden gedwongen tot keuzes die hun relatie onder druk zetten. Is hun liefde sterk genoeg? Ellen maakt kennis met haar Schotse familie. Is zij er wel tegen opgewassen? In dit tweede deel van de trilogie 'Vergeten Herinneringen' gaat de reis van Lotte en Tyler verder, ook hun innerlijke ontdekkingsreis. Amper bekomen van het heftige avontuur in Thailand, worden ze steeds meer gedwongen de verantwoordelijkheid over hun eigen leven op te pakken. In 'Magische Momenten' worden de karakters van de personages verder blootgelegd; hun worstelingen, verdriet, wanhoop en frustraties, maar ook liefde en vergeving. De mystieke sfeer geeft een extra dimensie aan het verhaal. Meta du Crocq: Meta woont met haar man in Gorinchem. De diepere betekenis van het leven, kruidengeneeskunde en natuurlijke geneeswijzen vormen een pilaar in haar dagelijks bestaan. In 2020 debuteerde ze met 'Een Moment In Tijd'. We maakten kennis met kennis met Lotte en Tyler. Wanneer Lotte opgepakt wordt, heeft Tyler nog één doel: haar redden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Meta Du Crocq</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Pennetje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522750/het-pennetje-michel-meissen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522750/het-pennetje-michel-meissen"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:17.199Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453522750?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755954003391&sig=3b2f7286e80141f831be3ac946c8dd6d7a70b7d1051869565b70a2b1cd61e831&width=320" alt="Omslag van 'Het Pennetje'" title="Omslag van 'Het Pennetje'">
<p>Het Pennetje; Nederlands familiealbum (1688 tot 2025): Het Pennetje, brengt vijftien opmerkelijke vrouwen, één opmerkelijke man en één opmerkelijke non-valeur tot leven. Samen geven zeventien verhalen drie eeuwen gepersonaliseerde Nederlandse geschiedenis. Een eigenwijs pennetje weeft het verleden tot één geheel, neemt de vrijheid zijn mening te geven in het heden en verrast met 'wat men nog niet wist'. Michel Meissen: Michel (Voorhout, 1941), socioloog, wetenschappelijk medewerker, leraar, leerboekenschrijver voor havo en vwo voor het vak maatschappijleer (meer dan 500.000 leerlingen werkten met zijn boeken), dichter, schrijver van historische verhalen die hun weerslag vonden en vinden in historisch-theater. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michel Meissen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mist over de Maisass]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522807/mist-over-de-maisass-leen-kraal</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522807/mist-over-de-maisass-leen-kraal"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:17.762Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453522807?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755940976711&sig=3d44046da73661fd0606e1aa6085007cce096a6bc0e26c4e4acf3fba517aa211&width=320" alt="Omslag van 'Mist over de Maisass'" title="Omslag van 'Mist over de Maisass'">
<p>Mist Over de Maisass: Alexia Nüssler presenteert vol zelfvertrouwen haar plan aan de parlementscommissie Energie om een paradijselijk stuk natuur voor de aanleg van een stuwmeer in het westen van Oostenrijk op te offeren. Dit zorgt voor onrust in de samenleving. Het een eeuwenoude nederzetting in een prachtig dal onder water laten verdwijnen, leidt tot protesten van een tot dan toe onbekende milieubeweging. Als er slachtoffers vallen bijt een journaliste Franziska Reiblinger zich vast in onderzoek naar het protest. Na de aanslag op een hooggeplaatste ambtenaar en later op een ingenieur wordt tijdens een etappe van de Giro d'Italia en profielrenner gekidnapt. Met haar collega's van de redactie en een bevriende Nederlandse fotograaf Andre Bredevoort, weet Franziska de politie naar de werkelijke achtergrond van de onverkwikkelijke acties te leiden. Deze gaan terug naar een ver verleden, waarin duistere krachten andere plannen hadden met de nederzetting. Mist over de Maisass laat de lezer op boeiende wijze de speurtocht van Franziska in de betoverende bergwereld van het Montafon gebied in Oostenrijk meebeleven. Leen Kraal: Leen (1947) is gepensioneerd directeur van een automatiseringsbedrijf. Hij is getrouwd, heeft twee kinderen en twee kleinkinderen. Eerder schreef hij Terug Naar Toen, een bundel verhalen over zijn jeugd en De Achterste Man, een thriller, die net als Mist Over De Maisass speelt in Montafon in Oostenrijk. Daarnaast presenteert Leen al meer dan 20 jaar muziekprogramma's op A1 Radio, de streekradio voor de NW Veluwe. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leen Kraal</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mijn lieve kattenkop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522831/mijn-lieve-kattenkop-caleb-carr</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453522831/mijn-lieve-kattenkop-caleb-carr"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:18.320Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Masha: de wilde kat die mij redde]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453522831?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755940961113&sig=8d2d5d1ff1b73c34d928f84d11371098627a303a693bb0bca38260cb50224fd2&width=320" alt="Omslag van 'Mijn lieve kattenkop'" title="Omslag van 'Mijn lieve kattenkop'">
<p>Al sinds zijn turbulente jeugd met een gewelddadige vader koestert schrijver Caleb Carr een speciale band met katten. Ze bieden troost en slepen hem door menig dieptepunt heen, tot in zijn volwassen jaren en het begin van zijn schrijverscarrière. Als hij verhuist naar het platteland beleeft hij de meest bijzondere kattenliefde van allemaal met Masha, een verwaarloosde Siberische asielkat.</p><p>Masha blaast en vecht met haar verzorgers, maar om de een of andere reden kiest ze Carr als haar redder. En wordt zij die van hem. Zeventien jaar lang vormen ze een onafscheidelijk paar: Masha heerst over het huis en de omliggende velden, Carr over zijn studeerkamer. Als zij gewond raakt na de zoveelste aanvaring met een hond, mag alleen Carr haar verzorgen. Wanneer zijn fysieke kwalen weer oplaaien, wijkt Masha niet van zijn zijde. En zo worden ze samen ouder, en gebrekkiger, totdat het ondenkbare zich aankondigt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Caleb Carr</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het uur van de wolven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273616/het-uur-van-de-wolven-giuliano-da-empoli</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273616/het-uur-van-de-wolven-giuliano-da-empoli"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:18.911Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448273616?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755964281577&sig=9abdca526ea84195ff6501c55e598b5e439176a811f105ae74047594a5f5c677&width=320" alt="Omslag van 'Het uur van de wolven'" title="Omslag van 'Het uur van de wolven'">
<p>Giuliano da Empoli beweegt zich al jaren in de hoogste echelons van de internationale politiek.</p><p>Dit indringende essay neemt de lezer mee op een even boeiende als angstaanjagende reis door de wereld van autocraten en techtycoons.</p><p>Da Empoli brengt ons naar de schaduwzijde van de macht, waar alleenheersers uit zijn op de maximale hoeveelheid chaos, waar de heren van de technologie al een andere wereld lijken te bewonen, waar ai oncontroleerbaar blijkt te zijn...</p><p>Er is geen twijfel mogelijk, het uur van de wolven heeft geslagen.</p><p>Giuliano da Empoli kijkt Trump, Musk, Meloni, Orbán c.s. in het gezicht, met de helderheid van een Machiavelli en de verlichte visie van een [echte Europeaan]. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Giuliano da Empoli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boni]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448558165/boni-tessa-leuwsha</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448558165/boni-tessa-leuwsha"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:19.155Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[in het spoor van de Surinaamse vrijheidsstrijder]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448558165?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756018432812&sig=8fb1a88a5bb34000299ee7192eadbab3f601696dcb489e467f9610f5a39362af&width=320" alt="Omslag van 'Boni'" title="Omslag van 'Boni'">
<p>Het opperhoofd Bonni. […]. In hem verenigden zich de kracht en moed van de jaguar met de slanke vlugheid van onze herten. Anton de Kom in Wij slaven van Suriname Rond 1730 ontvlucht een hoogzwangere zwarte vrouw de gruwelen van de slavernij en brengt in het Surinaamse moeras haar zoon Boni ter wereld. Hij zal uitgroeien tot leider van de Marrons: ruim dertig jaar lang pleegt hij met zijn volgelingen heldhaftig verzet tegen het koloniale bewind.  Als tiener leest Tessa Leuwsha voor het eerst over deze mythische strijder in Wij slaven van Suriname. Vanaf dan is ze door hem geiĴntrigeerd: wie was hij, en wat is het verhaal van zijn moedige moeder? Wat betekenden zijn daden toen en nu, hoe werkt zijn nalatenschap door in haar eigen leven? Tessa Leuwsha reist door Suriname en zoekt naar Bonis wortels in Ghana, ze spit door de schaarse archieven en put rijkelijk uit orale geschiedenis. Gebaseerd op feiten en ondersteund door haar sprankelende literaire verbeeldingskracht herschept ze de Surinaamse vrijheidsstrijder Boni als mens van vlees en bloed. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessa Leuwsha</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De sterkste schouders]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153455/de-sterkste-schouders-reinier-kooiman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153455/de-sterkste-schouders-reinier-kooiman"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:19.391Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[wat de geschiedenis ons leert over (on)eerlijke belastingen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153455?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756001052114&sig=4a138143712a9ea4d672815c237659ae2fa988c7da90e6ab0f2e5b911cbb875e&width=320" alt="Omslag van 'De sterkste schouders'" title="Omslag van 'De sterkste schouders'">
<p>Belastingen zijn de zenuwen van de staat. Maar hoe belangrijk ook, we hebben nauwelijks een idee hoe de lasten van onze samenleving verdeeld worden. Moderne belastingstelsels zijn zo complex geworden dat zelfs de meest ervaren fiscalisten moeite hebben het te doorgronden, laat staan dat we kunnen beoordelen of het eerlijk is. Reinier Kooiman bewijst dat een democratisch gesprek over belastingen niet ingewikkeld hoeft te zijn. Hij neemt de lezer mee naar het dertiende-eeuwse Bologna, Perugia en Siena, waar destijds een fiscale revolutie plaatsvond en waar fundamenteel werd nagedacht over wat rechtvaardige belastingheffing is. De heldere principes voor eerlijke belastingheffing die toen zijn ontstaan zijn actueler dan ooit, maar in de loop der tijd vergeten en vervangen door principes die op geheel andere leest zijn geschoeid. Overtuigend laat Kooiman zien hoe de huidige belastingkolos aan de basis ligt van een steeds ongelijkere wereld. Een rechtvaardigere maatschappij is mogelijk, en het begint met een radicaal nieuw perspectief op belastingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Reinier Kooiman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Contouren van een nieuw land]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273640/contouren-van-een-nieuw-land-floor-milikowski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273640/contouren-van-een-nieuw-land-floor-milikowski"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:19.600Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over pioniers, toekomstbouwers en het Nederland van morgen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448273640?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756016473644&sig=073acbdc21487ac0e2bbfebe35120f6ab0d1727d9ee8620081d80936e02f1dc4&width=320" alt="Omslag van 'Contouren van een nieuw land'" title="Omslag van 'Contouren van een nieuw land'">
<p>De Nederlandse samenleving lijkt in crisis, maar op de achtergrond is verandering zichtbaar. Boeren die het voortouw nemen in de energietransitie. Architecten die werken aan multifunctionele dijken. Lokale gemeenschappen die een duurzame stadswijk ontwikkelen. Op kleine schaal krijgen de noodzakelijke transities al vorm. In Contouren van een nieuw land reist journalist Floor Milikowski kriskras door Nederland op zoek naar verfrissende ideeën en nieuwe manieren van leven. In het spoor van pioniers en vooruitgangdenkers ziet ze hoe geleidelijk aan een meer duurzame, sociale en verbonden samenleving ontstaat. Zo biedt ze een optimistisch perspectief op het Nederland van morgen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Floor Milikowski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wisselwachter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447791907/wisselwachter-geert-mak</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447791907/wisselwachter-geert-mak"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:20.175Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Amerika-Europa 1933-1945]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447791907?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755943186001&sig=64d3d6a5b0819aa76a7160a90593bfc6b5735fb95318d35d7544d0b54b09eae1&width=320" alt="Omslag van 'Wisselwachter'" title="Omslag van 'Wisselwachter'">
<p>In Europa kent bijna niemand hem. Toch hoort Harry Hopkins bij de handvol mensen die bepalend waren voor het lot van ons continent en ons land. Hopkins was een voormalige welzijnswerker in de arm-ste buurten van New York. Uiteindelijk werd hij de rechterhand van president Roosevelt, raakte hij bevriend met Churchill en onderhandelde met Stalin. Hij werd de stuwende kracht achter de New Deal en, na 1940, achter het geallieerde bondgenootschap dat uiteindelijk nazi-Duitsland op de knieën kreeg.  Het wervelende Wisselwachter gaat over de grote politieke bewegingen van de jaren dertig en veertig. Tegelijk vertelt Geert Mak een intieme geschiedenis van een politieke familie, de vrouwen en mannen die in die jaren het Witte Huis bevolkten. Op ongekende wijze schetst Mak het beeld van een tijd vol dilemma's over democratie, economie en oorlog. Het zijn vraagstukken die ons maar al te bekend voorkomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Geert Mak</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kwade dagen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44885810X/kwade-dagen-rob-van-essen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44885810X/kwade-dagen-rob-van-essen"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:20.749Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44885810X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755941118334&sig=21a7818e04f23f01a15fbdb8800c4e9f44934f9274cf817fedc47959c1d4fd01&width=320" alt="Omslag van 'Kwade dagen'" title="Omslag van 'Kwade dagen'">
<p>Vijfentwintig jaar nadat jongenskoor Asaf opgeheven werd vindt Matthijs Verkerk – voormalig koorlid en tieneridool – op het Waterlooplein een exemplaar van de enige plaat die dat koor ooit heeft opgenomen. Dezelfde nacht wordt hij door een meisje dat zich Violet noemt meegenomen naar het streng christelijke stadje waar hij opgroeide, en dat in een paar dagen tijd het verzamelpunt wordt van iedereen die in zijn leven een rol heeft gespeeld. Nooit heeft Matthijs bij zijn verleden stilgestaan; nu blijkt dat anderen dat wel hebben gedaan. Kwade dagen kan beschouwd worden als een sleutelwerk tot een deel van het oeuvre van tweevoudig Librisprijswinnaar Rob van Essen. Voor de kenners van zijn werk een feest van herkenning, bovendien voorzien van een nawoord waarin de schrijver uitleg geeft over de familiebanden tussen Kwade dagen en Ik kom hier nog op terug. Het vroege meesterwerk van de tweevoudige Libris Literatuur Prijs-winnaar </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rob van Essen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wie ik ben]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153552/wie-ik-ben-levi-jacobs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153552/wie-ik-ben-levi-jacobs"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:21.334Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153552?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755954004971&sig=2cd9cf6d7c91bfca956cad151cbba6e74a6011c373a58f298fb490b6d234a653&width=320" alt="Omslag van 'Wie ik ben'" title="Omslag van 'Wie ik ben'">
<p>Wanneer zijn depressie de dertigjarige Levi naar de keel grijpt, reikt zijn anders zo gesloten vader hem de hand: laten we praten. Samen bezoeken ze het theaterfestival Fringe in Edinburgh, maar de gesprekken komen moeizaam op gang. Herinneringen dringen zich op: aan Levi's excentrieke familie, zijn strijd met erkenning en geloof, en vooral aan zijn grote liefde Vic. Wanhopig probeert hij vat te krijgen op zijn destructieve neigingen, die werkelijk contact met een ander in de weg staan. Jacobs ontziet in zijn debuutroman niets of niemand, en al helemaal zichzelf niet. Toch blijft hij de deur naar liefde hardnekkig opentrappen. Met zijn krachtige pen maakt hij van Wie ik ben een meedogenloos, maar ook hoopvol verhaal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Levi Jacobs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wereldsteden van de Lage Landen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245178/wereldsteden-van-de-lage-landen-diverse-auteurs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245178/wereldsteden-van-de-lage-landen-diverse-auteurs"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:21.547Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[stadsgeschiedenis van Nederland en België]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446245178?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755954003178&sig=dc255416b04ea6e723fa799c97c933061acc3ab30a16782bf1c0dcdf75cd37e9&width=320" alt="Omslag van 'Wereldsteden van de Lage Landen'" title="Omslag van 'Wereldsteden van de Lage Landen'">
<p>Steden: ze bruisen van economische dynamiek, vormen het kloppend hart van culturele ontwikkeling en zijn dé plek waar mensen en ideeën samenkomen. De stad vormt een knooppunt van verbindingen met de rest van de wereld – en juist dat maakt steden zo interessant. In Wereldsteden van de Lage Landen vertellen Nederlandse en Belgische historici over vijftig steden die bij uitstek een 'wereldstad' waren. Klein of groot, beroemd of vergeten, oud of nieuw, in dit verrassende boek wordt duidelijk hoe Nederlandse en Belgische steden internationale vervlechtingen hebben belichaamd en bevorderd. Zo was Brugge in de vijftiende eeuw internationaal toonaangevend voor de schilderkunst. De jeneverhandel van Schiedam was direct verbonden met de slavenhandel in West-Afrika. Kamerijk en Atrecht waren al in de twaalfde eeuw hotspots voor religieuze dissidenten uit heel Europa. En de bouw van Almere was onderdeel van een internationale architectonische revolutie. Stuk voor stuk bieden de mini-geschiedenissen in dit boek een onderhoudende en leerzame kijk op zowel de historische als hedendaagse werkelijkheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Diverse auteurs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wij brachten de wildernis tot bloei]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443960437/wij-brachten-de-wildernis-tot-bloei-jan-j--boersema---anthonia-boersema-bremmer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443960437/wij-brachten-de-wildernis-tot-bloei-jan-j--boersema---anthonia-boersema-bremmer"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:22.114Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nederlandse immigranten in de verenigde staten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443960437?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756001049892&sig=9adac6fa131f2229d9f6cb255879806b36726479e5b4a9d716a82ec80e9f1590&width=320" alt="Omslag van 'Wij brachten de wildernis tot bloei'" title="Omslag van 'Wij brachten de wildernis tot bloei'">
<p>Ze kapten de oerbossen van Michigan en ploegden de prairies van Iowa om. Te midden van miljoenen immigranten staken in de negentiende eeuw groepen strenggelovige Nederlanders de oceaan over. Van de Amerikaanse oostkust trokken zij verder landinwaarts om – zoals zij dat noemden – 'de wildernis tot bloei te brengen'. Dat zagen ze als een religieuze opdracht, en niet alleen als een nieuw boerenbestaan. We volgen deze immigranten op hun tocht vanuit hun dorpen van herkomst naar de Nieuwe Wereld. Ze laten zien hoe hun geloof en vooruitgangsdenken de omgang met woudreus en bizon sterk beïnvloedden. En hoe dat, verrassend genoeg, een nieuw licht werpt op de huidige discussie over landschap, natuur en de wolf in Nederland. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan J. Boersema</name>
        </author>
        <author>
            <name>Anthonia Boersema-Bremmer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als alle breinen leren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153277/als-alle-breinen-leren-saskia-schepers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153277/als-alle-breinen-leren-saskia-schepers"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:22.324Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ruimte creëren voor neurodiversiteit in het onderwijs]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153277?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756001085636&sig=55850e7453ae54ba328535bd9580b2d2e8d3e9d1f2ecf4b3db221d996b7544eb&width=320" alt="Omslag van 'Als alle breinen leren'" title="Omslag van 'Als alle breinen leren'">
<p>Het is tijd voor breinvriendelijk onderwijs voor iedereen!  Het ene kind kan niet wachten om buiten te spelen, terwijl het andere zich liever in een rustig hoekje in een boek of een tekening verliest. Waar het ene kind spontaan de wereld wil verkennen, heeft het andere liever een duidelijke dag- of weekplanning om zich aan vast te houden.  Veel kinderen, zoals die met adhd, dyslexie of autisme, worstelen in de klas. En dat komt niet doordat ze minder leergierig zijn, maar doordat hun unieke manier van leren vaak niet past binnen het standaard­onderwijs. Neurodiversiteits-expert Saskia Schepers sprak met talloze leerlingen, ouders, docenten en schooldirecteuren en ontdekte dat het onderwijs vaak tekortschiet, doordat het vooral is ingericht voor de meest gangbare, neurotypische breinen. Maar wat als we juist de kracht van verschillende breinen zouden benutten?  Met inspirerende voorbeelden en praktische werkvormen biedt Als alle breinen leren docenten, ouders en onderwijsprofessionals tools om meteen aan de slag te gaan. Want een breinvriendelijke leeromgeving werkt niet alleen positief voor neurodivergente leerlingen - uiteindelijk profiteert iedereen van een onderwijsplek waar ruimte is voor verschillende breinen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Saskia Schepers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Student entrepreneur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153501/student-entrepreneur-vincent-karremans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153501/student-entrepreneur-vincent-karremans"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:22.557Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe je zonder ervaring, geld en netwerk toch een succesvol bedrijf opbouwt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153501?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755973878361&sig=71f8f34d5da1dd4a5b464eb1b99d47d625edd93e8b18ebee82d1db6ed54e31df&width=320" alt="Omslag van 'Student entrepreneur'" title="Omslag van 'Student entrepreneur'">
<p>Wat hebben Coolblue, Swapfiets en TicketSwap met elkaar gemeen? Ze zijn alle drie opgericht door studenten. Je studietijd is een tijd van experimenteren, van onderuitgaan en weer opstaan, van nieuwe wegen inslaan, om vervolgens met gierende banden rechtsomkeert te maken: ideale omstandigheden om te beginnen met ondernemen! Met bloedeerlijke ondernemersverhalen en unieke kijkjes in de keuken deelt voormalig student-entrepreneur Vincent Karremans de belangrijkste lessen en tips van jonge ondernemers. Hoe kwam Swapfiets aan hun iconische blauwe band? Waarom moet je nooit zomaar korting geven? En hoe voorkom je dat je snoeihard in zes landen tegelijk failliet gaat (true story)? Dit boek biedt een schat aan praktische informatie over sales, marketing, productontwikkeling, hr en financiën – alles wat je nodig hebt om een bedrijf te starten. Of je nu student bent of er gewoon van droomt om een succesvolle ondernemer te worden, Student entrepreneur helpt je op weg met echte verhalen en bruikbare lessen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Vincent Karremans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het perfecte plaatje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051528/het-perfecte-plaatje-britt-messing---tess-scholten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051528/het-perfecte-plaatje-britt-messing---tess-scholten"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:23.229Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het eerlijke verhaal van ons jonge ondernemerschap]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449051528?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756019542695&sig=6420a0caa1e5eaaa09b180b452c21a41bf98afc7d9cc04175b2257995da20f42&width=320" alt="Omslag van 'Het perfecte plaatje'" title="Omslag van 'Het perfecte plaatje'">
<p>'Goudeerlijk, eigenzinnig en onverschrokken deelt het inspirerendste duo dat ik ken hun weg naar succes.' - Stijn de Vries (programmamaker, journalist en schrijver) In Het perfecte plaatje delen Britt Messing en Tess Scholten hoe ze zonder ervaring of startkapitaal het eerste TikTok-marketingbureau van Nederland uit de grond stampten. Hoe leuk en succesvol het aan de buitenkant vaak ook lijkt, hun leven was de afgelopen jaren een rollercoaster. Van geen cent te makken tot het sluiten van de eerste grote deal, en van impostersyndroom tot god complex: dit zijn de lessen die ze onderweg geleerd hebben, voor iedereen die wil ondernemen – of gewoon iets wil ondernemen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Britt Messing</name>
        </author>
        <author>
            <name>Tess Scholten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De spreeuwenzwerm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448872498/de-spreeuwenzwerm-patricia-braat</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448872498/de-spreeuwenzwerm-patricia-braat"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:23.963Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7 lessen in veranderkracht]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448872498?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756019543354&sig=e02011b2e9358564cd50e9fd262ca40580a3f14a7ee2ac5d93af9f5f816771d4&width=320" alt="Omslag van 'De spreeuwenzwerm'" title="Omslag van 'De spreeuwenzwerm'">
<p>Veel professionals lopen vast in stroperige processen, hoge werkdruk en taaie patronen. Ondanks goede bedoelingen van management en medewerkers, stuiten verbeterpogingen vaak op weerstand of 'het systeem dat nu eenmaal zo werkt'.  In De spreeuwenzwerm laat veranderexpert Patricia Braat zien dat het wel degelijk mogelijk is om duurzame veran­dering in gang te zetten - ongeacht welke rol je binnen een organisatie hebt. Geïnspireerd door de natuurlijke dynamiek van een zwerm spreeuwen, vertaalt zij hun soepele samenwerking naar zeven krachtige lessen voor succesvolle verandering. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Patricia Braat</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zanglijster]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153404/de-zanglijster-erwin-kompanje</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153404/de-zanglijster-erwin-kompanje"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:24.249Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153404?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756019544068&sig=86a453218018b2e5f65e3c18e8e0e868b40f28db17f01e53a7e706482b00b7c5&width=320" alt="Omslag van 'De zanglijster'" title="Omslag van 'De zanglijster'">
<p>De zanglijster is vooral gekend vanwege zijn mooie repeterende zang, maar heeft meer unieke eigenschappen. Als enige lijstersoort plamuurt de zanglijster de kom van zijn nest. De zanglijster is in Europa de enige vogelsoort die slakkenhuizen op efficiënte wijze tegen een hard voorwerp kapotslaat om de slak te kunnen opeten. Het is een echte bosvogel maar aan het einde van de negentiende eeuw ging de zanglijster, met name in West-Europa, steeds meer in en bij steden leven. Daar lijkt hij de laatste dertig jaar echter weer te verdwijnen. De zanglijster staat bekend als imitator, maar betekent dit dat hij de roep of zang van deze geïmiteerde vogels zelf gehoord moet hebben? Waarom is de zanglijster, ondanks zijn zichtbaarheid en hoorbaarheid, zo'n verdraaid lastig te inventariseren vogelsoort? Om antwoorden op deze vragen te vinden, deed Erwin Kompanje ruim een jaar lang onderzoek naar zanglijsters op de Algemene Begraafplaats Zuidendijk in Dordrecht en was hij daarnaast veelvuldig te vinden in collecties en bibliotheken van diverse Nederlandse natuurhistorische musea. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Erwin Kompanje</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Darwin in de achtertuin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153390/darwin-in-de-achtertuin-menno-schilthuizen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153390/darwin-in-de-achtertuin-menno-schilthuizen"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:24.454Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Op ontdekkingsreis in je eigen stad]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153390?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755954004926&sig=0f555d0c5860d4ad4f5354462e47297d107da6a164638c042957a43ca4770efe&width=320" alt="Omslag van 'Darwin in de achtertuin'" title="Omslag van 'Darwin in de achtertuin'">
<p>In iedere stedeling schuilt een bioloog. Dat is de boodschap van Menno Schilthuizen, die je met dit boek uitnodigt om op ontdekkingsreis te gaan in je eigen stadse omgeving. We hebben tegenwoordig allemaal de nieuwste wetenschappelijke technologieën binnen handbereik. Dus gebruik bijvoorbeeld je smartphone als microscoop om de zeldzame metselbij te bestuderen, die haar nest bouwt in lege slakkenhuizen. Schilthuizen schreef een wervelend betoog voor elke natuurliefhebber in een tijd waarin de meeste mensen leven in een betonnen jungle en zelden verder komen dan het stadspark. Want wie de ecosystemen om zich heen begrijpt, zet een belangrijke stap in een van de grootste uitdagingen van dit moment: het behouden van biodiversiteit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Menno Schilthuizen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273551/gaan-roxana-robinson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273551/gaan-roxana-robinson"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:24.975Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448273551?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756016833523&sig=07cf1699c495b7d4905072b41b1193a415f2c22495071d1fa146dac884b371d6&width=320" alt="Omslag van 'Gaan'" title="Omslag van 'Gaan'">
<p>De paden van oud-geliefden Warren en Sarah kruisen elkaar onverwachts als ze begin zestig zijn. Veertig jaar eerder leken ze voor elkaar voorbestemd; door een flauw misverstand ging het uit. Inmiddels zijn ze beiden gelukkig en genieten van een rijk leven met volwassen kinderen, Warren is getrouwd en Sarah gescheiden. Toch laait hun oude passie weer op door de toevallige ontmoeting. Ze grijpen deze tweede kans met beide handen aan. De verloren jaren smelten weg tijdens heimelijke ontmoetingen. Ze maken plannen om voor altijd bij elkaar te zijn, maar ze hebben buiten hun kinderen gerekend. Weegt hun hernieuwde liefde op tegen de offers die ze uiteindelijk moeten brengen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Roxana Robinson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het geduld van de bloemen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44907868X/het-geduld-van-de-bloemen-stefan-brijs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44907868X/het-geduld-van-de-bloemen-stefan-brijs"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:25.196Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44907868X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755968164347&sig=b6b48d8a5b7596376e317ea3d2034e17db3b6d5a238f8f7b8f4867d2dd446330&width=320" alt="Omslag van 'Het geduld van de bloemen'" title="Omslag van 'Het geduld van de bloemen'">
<p>Stefan Brijs neemt ons in Het geduld van de bloemen opnieuw mee naar Andalusië. Terwijl het klimaat er steeds grilliger wordt observeert hij de schoonheid en de kwetsbaarheid van de natuur met een even scherpe als poëtische pen. Nestelende zwaluwen, wilde pioenrozen, de zeldzame Spaanse zilverspar, een wesp met de taille van een model, de als heks verklede kaalkopibis en zoveel meer: Brijs' woorden zijn tegelijk een lofzang op de veerkracht van de natuur en een treurzang om de teloorgang ervan. Het geduld van de bloemen mag eindeloos lijken, het heeft zijn grenzen. Een urgent boek dat je achterlaat met een gevoel van bezorgd verdriet én verrukking over zoveel schoonheid, in de natuur en in Brijs' taal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Stefan Brijs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Combo!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45352172X/combo--friso-schotanus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45352172X/combo--friso-schotanus"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:25.689Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het brute bestaan van Tinus Hoekstra]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45352172X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755946071188&sig=85639444aeee15385721f159d50d628fa00995dad5d1989f4568dbc8a5a30003&width=320" alt="Omslag van 'Combo!'" title="Omslag van 'Combo!'">
<p>Crimineel - vechter - hooligan - drugsdealer - motorclubleider - familieman. Combo is het allemaal. Tinus Hoekstra groeit op in een groot woonwagenkamp in Zwolle. De politie waagt zich er niet binnen de hekken. Zijn jonge jaren staan bol van gevechten en verleidingen. Hij kapt met school en kiest het criminele pad. In de hooliganwereld groeit hij uit tot een begrip: Combo. De charismatische Tinus 'Combo' Hoekstra is een man die voor niemand bang is, die zonder aarzelen vooropgaat in de strijd. Zijn aangeboren vechtlust bezorgt hem de status van tophooligan. Drugshandel, snelle auto's en vuurgevechten, dat is zijn leven. Als geboren leider wordt hij een belangrijk man in de Trailer Trash motorclub. Terwijl in de onderwereld zijn status als crimineel groeit, dient de keerzijde van dat leven zich steeds nadrukkelijker aan. Voor zijn leven als crimineel en vechtersbaas betaalt hij een hoge prijs. Nu is het tijd om keuzes te maken. Als vader en familieman beziet hij zichzelf nu in een ander licht, en ervaart hij de gevolgen van zijn keuzes. Voor zichzelf en voor zijn familie. Kan Tinus Hoekstra zijn leven een andere wending geven? Combo is het waargebeurde levensverhaal van Tinus Hoekstra waarin hij de balans opmaakt van zijn gewelddadige en veelbewogen bestaan, van bosgevechten tot bloedstollende achtervolgingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Friso Schotanus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tweestrijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521681/tweestrijd-narancya-ravelli</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521681/tweestrijd-narancya-ravelli"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:26.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ik bescherm of vernietig je]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521681?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755965225645&sig=576170d165ffdaa52a689c1a0c41134e637acab12a23b2c1673d453816a9d7e8&width=320" alt="Omslag van 'Tweestrijd'" title="Omslag van 'Tweestrijd'">
<p>Tweestrijd; Ik bescherm of vernietig je: Shyenna leidt een stil leven in een klein dorp, ver weg van haar verleden. Maar in de schaduw van haar bestaan sluimert iets duisters: Kayra, haar alter ego. Waar Shyenna zich terugtrekt, stapt Kayra naar voren. En waar Kayra verschijnt, vallen slachtoffers. Wat begint als een innerlijke strijd, groeit uit tot een gevecht met onzichtbare machten die haar willen inzetten als wapen. Terwijl Shyenna steeds verder wordt opgeslokt door een systeem dat haar gedrag stuurt, vervaagt de grens tussen goed en kwaad - en tussen wie zij is en wie zij moet worden. Is vrijheid nog mogelijk, of is het slechts een nieuwe vorm van controle? 'Tweestrijd' is een indringende psychologische thriller over identiteit, manipulatie en de dunne lijn tussen bescherming en vernietiging. Narancya Ravelli: Narancya (1994) schrijft sinds haar negende om te ontsnappen aan een wereld die soms overweldigend is. Ondanks haar dyslexie debuteerde ze op haar zeventiende met Dezelfde ziel. Met 'Tweestrijd' zet ze een volgende stap in haar schrijverschap en laat ze zien hoe verhalen kunnen raken, verwarren en verrassen. ProBeeld (Ton de Koning) is verantwoordelijk voor de vormgeving van de omslag. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Narancya Ravelli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Commissaris]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521673/de-commissaris-jean-surmont</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521673/de-commissaris-jean-surmont"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:26.627Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521673?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756019546152&sig=e52a3b70da716d91f0e1743fb11e7ebe84a679ad443e239a79d3b223cb01403b&width=320" alt="Omslag van 'De Commissaris'" title="Omslag van 'De Commissaris'">
<p>De Commissaris: December 1946. In een ogenschijnlijk rustig kustdorp wordt de nachtelijke stilte doorbroken door een schot in Café de Londres. Commissaris Oscar D. wordt uit zijn bed gebeld. Wat begint als een banale caféruzie, ontrafelt zich als een web van oude wonden, stille afspraken en nazinderende oorlogslasten. Tijdens zijn onderzoek ontdekt de commissaris dat het dorp nog altijd onder de schaduw van de oorlog leeft. Oud-collaborateurs proberen hun sporen uit te wissen, verzetsleden eisen gerechtigheid, en ergens in de duinen schuilt een man die nooit had mogen terugkeren. De commissaris is een sfeervolle roman geïnspireerd door feiten vol intriges, scherpe observaties en morele dubbelzinnigheden. Een verhaal over recht en vergelding, over zwijgen en spreken - en over de vraag: wat betekent gerechtigheid als iedereen iets te verbergen heeft? De oorlog is voorbij. De waarheid niet. Jean Surmont: Jean (1958) vond na zijn carrière in het onderwijs de tijd en de rust om zijn creatieve pen op te pakken. Hij heeft een grote belangstelling voor geschiedenis en de invloed op het heden. In 1992 debuteerde hij met een biografie 'Willem Elschot, Tussen Droom en Daad'. Voor 'De affaire North' is hij de archieven in gedoken van zijn geliefde stad Oostende in de roerige periode van Leopold II. 'De Commissaris' is zijn tweede roman. ProBeeld (Ton de Koning) is verantwoordelijk voor de vormgeving van de omslag. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jean Surmont</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[South Whitley Indiana]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521738/south-whitley-indiana-pim-molemaker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521738/south-whitley-indiana-pim-molemaker"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:26.843Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De stilte na Angie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521738?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755976263613&sig=d7cb24cb25d698b8d8ea1eba65031fc05f8b28b55b61d1c1da8403c4fcca0853&width=320" alt="Omslag van 'South Whitley Indiana'" title="Omslag van 'South Whitley Indiana'">
<p>South Whitley Indiana; De stilte na Angie: Vijfentwintig jaar nadat Maurice als tiener een jaar in South Whitley, een klein dorp in het Midwesten van de Verenigde Staten heeft gewoond, keert hij er voor het eerst weer terug. Angie, zijn vriendin van toen, maakt hem deelgenoot van een geheim dat ze al die jaren met haar meedraagt. Hij belooft haar het geheim niet openbaar te maken en vertrekt dezelfde dag nog uit South Whitley met de bedoeling er nooit meer terug te keren. Zijn besluit betekent echter het definitieve einde van zijn toch al afbrokkelende huwelijk en ook de rest van zijn leven begint aan een vrije val. Jaren later beseft hij dat er nog maar een manier is om zijn leven weer op orde te krijgen: zijn belofte breken, teruggaan naar Indiana, en met Angie de confrontatie aangaan. Pim Molemaker: Pim (1965) schrijft sinds zijn jeugd. In 2012 verscheen zijn debuutroman De Andere Kant. Daarnaast zijn er columns van zijn hand gepubliceerd in dagblad De Pers, de verzamelbundel Een Rits Columns en the Post and Mail, een regionale krant in Columbia City, Indiana (VS). Ariadne Leefoge verzorgde de illustratie voor de cover. ProBeeld (Ton de Koning) is verantwoordelijk voor de vormgeving. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pim Molemaker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De engeltjes waren op]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521754/de-engeltjes-waren-op-bauke-terpstra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521754/de-engeltjes-waren-op-bauke-terpstra"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:27.345Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rinke Terpstra en de nasleep van de Utrechtse tramaanslag]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521754?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755940050357&sig=dc7b4c7c62389bdd27f005cc7d77a11af2866b120bb47f095ee94f0e44534f8c&width=320" alt="Omslag van 'De engeltjes waren op'" title="Omslag van 'De engeltjes waren op'">
<p>Utrecht, 18 maart 2019, 10.45 uur. Een man stapt in een tram en opent het vuur op de onthutste passagiers. Terwijl de terrorist al schietend door de tram loopt, trapt Rinke Terpstra een raam kapot en helpt medepassagiers te vluchten. Als Rinke als laatste de tram wil verlaten, wordt hij neergeschoten. Pas 's avonds hoort de familie Terpstra dat Rinke dood is. 'Rinke had altijd een engeltje op zijn schouder, behalve op die fatale ochtend.' Rinke wordt door zijn moedige optreden bekend als 'de tramheld'. Postuum wordt hem de Zilveren Erepenning voor Menslievend Hulpbetoon uitgereikt. Dit boek is niet alleen een intiem portret van Rinke Terpstra, maar beschrijft ook hoe zijn nabestaanden in de maanden na de aanslag in een dramatische rollercoaster van emoties, loze beloftes en juridische verwikkelingen belanden. 'Rinkes optreden was onvoorstelbaar moedig.' - Sharon Dijksma, burgemeester van Utrecht Auteur Bauke Terpstra (1964), de broer van Rinke, trad na de aanslag als woordvoerder namens de familie op. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bauke Terpstra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het mysterie van de verdwenen goudstaven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521711/het-mysterie-van-de-verdwenen-goudstaven-enno-de-witt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521711/het-mysterie-van-de-verdwenen-goudstaven-enno-de-witt"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:27.560Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het leven van Chiel van der Wijk, de beste Nederlandse kluiskraker ooit]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521711?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756015934731&sig=8579912797c31cabb2df018c6cecd73ef46c983f57b2174aaed54ccae114a4c1&width=320" alt="Omslag van 'Het mysterie van de verdwenen goudstaven'" title="Omslag van 'Het mysterie van de verdwenen goudstaven'">
<p>Het levensverhaal van de kluiskraker waarvoor zelfs de politie respect had. Maar waar zijn de goudstaven die hij roofde gebleven? Het leven van Chiel van der Wijk, de beste Nederlandse kluiskraker ooit. Chiel van der Wijk groeide op in pure armoede. Gaandeweg raakte hij verstrikt in de criminele onderwereld. Geweld meed hij, zijn specialiteit was het kraken van kluizen en brandkasten. Hij beschouwde het als een ambacht, waarin hij de beste wilde worden. En dat is hem volgens de mensen die het kunnen weten ook gelukt. 'Je had meteen geld in handen, het was spannend en er werd anders tegenaan gekeken dan andere vormen van criminaliteit.' Zijn laatste kraak leverde hem een buit op van sieraden, geld en juwelen - en acht goudstaven, die voor het laatst zijn gezien in het politiebureau van Almelo. Chiel heeft wel een idee wie ze heeft meegenomen, alleen ontbreekt het bewijs. Chiels levensverhaal schetst niet alleen een openhartig beeld van een criminele vakman, waar zelfs de recherche respect voor had, maar ook van het leven aan de onderkant van de samenleving, waar een opgroeiende jongen iedere strohalm vastpakt. Ook al kost hem dat jaren achter de tralies. Ras-inbreker Chiel vertelt zijn fascinerende levensverhaal. Ook geeft hij talloze tips hoe je inbraak kunt voorkomen. 'Het leven van Chiel van der Wijk is als een film. Zoals Ocean's Eleven met George Clooney en Brad Pitt.' - Tubantia. Auteur Enno de Witt sprak met Chiel van der Wijk, ploegde talloze dossiers door en ging te rade bij de politiemensen die Chiel kennen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Enno de Witt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[330 minuten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521762/330-minuten-ste-phane-roozen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521762/330-minuten-ste-phane-roozen"/>
        <updated>2025-08-24T07:12:28.056Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De Apple Store gijzeling door de ogen van Alex Manuputty]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521762?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755940925814&sig=5c8d12fa393b78b3d805b7f5b71d9e322afea3a98306d874b3d4d29ab6a68117&width=320" alt="Omslag van '330 minuten'" title="Omslag van '330 minuten'">
<p>Het wordt een datum die hij nooit meer zal vergeten: 22-02-2022. Terwijl het eigenlijk zijn vrije dag is, is Alex Manuputty die bewuste dag druk aan het werk in de Apple Store aan het Amsterdamse Leidseplein. Aan het eind van de middag hoort hij opeens geschreeuw. Even later hoort hij gegil. Er ontstaat paniek in de winkel. Mensen rennen. Een gijzeling! Terwijl het gijzelingsdrama zich, live op tv, voor het oog van de wereld voltrekt, verstopt Alex zich in een bezemkast. In blinde paniek neemt via WhatsApp afscheid van zijn naasten. Hij hoort dat er schoten worden afgevuurd, maar kan geen kant op. Hij ziet wat zich op een paar meter afstand in de winkel afspeelt. 330 ijzingwekkende minuten vreest hij voor zijn leven... Opeens is het voorbij. Een dag later is Alex Manuputty ongevraagd de meest besproken persoon van de Apple Store-gijzeling. Hij blijkt een kleurrijke persoonlijkheid. Alex is geboren op Curacao, waar hij toen hij zeven weken oud was door zijn biologische moeder werd weggeven aan een Moluks-Nederlands gezin. Alex groeide op in Nederland. Alex' leven wordt een rollercoaster van gemengde emoties, met veel vragen over zijn jeugd en de gijzeling. Stéphane Roozen sprak uitvoerig met Alex Manuputty over wat er gebeurde op 22 februari 2022. Eindelijk is hij in staat het ware verhaal te vertellen wat er op die bewuste dag gebeurde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Stéphane Roozen</name>
        </author>
    </entry>
</feed>