<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-10-19T07:11:55.498Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dood spoor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673520/dood-spoor-lisa-ozemoya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444673520/dood-spoor-lisa-ozemoya"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:53.512Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444673520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760794951060&sig=0097412482ff26c963e0acbc9e30311d17750bb33dc5fc7f9e8321001dc86afc&width=320" alt="Omslag van 'Dood spoor'" title="Omslag van 'Dood spoor'">
<p>Begin jaren tachtig probeert Anna na de plotselinge dood van haar ouders haar leven weer op de rails te krijgen. Samen met haar broer Steve woont ze op een afgelegen familiehoeve. Alles lijkt langzaam op zijn plek te vallen… tot een warme zomeravond alles verandert. Steve wordt slachtoffer van een vluchtmisdrijf, Jules verdwijnt spoorloos en de politie stelt vragen over een vermiste vrouw. Wie is te vertrouwen? En welke geheimen verbergt het dorp? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisa Ozemoya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Don’t Hex and Drive]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45494098X/don-t-hex-and-drive-juliette-cross</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45494098X/don-t-hex-and-drive-juliette-cross"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:21.545Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45494098X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760693566428&sig=58dfce3df2e0cc0ff774390a4c2194785ac5f18a3e6f6c75f08dd12749a0face&width=320" alt="Omslag van 'Don’t Hex and Drive'" title="Omslag van 'Don’t Hex and Drive'">
<p>Isadora Savoie is niet goed met mensen en brengt haar tijd het liefst door tussen haar planten of bij het dierenasiel. Hier kan ze haar Geleider-krachten goed gebruiken om te genezen en dingen te laten groeien. Ze is tevreden met haar rol op de achtergrond, maar raakt desondanks betrokken bij het mysterie van enkele vermiste meisjes uit de buurt. En nu moet ze ineens samenwerken met een flamboyante, flirterige vampier om hen op tijd te vinden.</p><p>Devraj Kumar heeft alles al eens gezien en meegemaakt. Driehonderd jaar ronddwalen over de aarde als een Stygorn—een legendarische vampierstrijder die in de schaduw opereert—brengt zo zijn voordelen met zich mee. Maar inmiddels is de verveling toegeslagen. Tot hij – letterlijk – botst op een intrigerende heks tijdens een opdracht in New Orleans. Gefascineerd door haar weerstand tegen zijn charmes, kan Devraj het niet laten haar uit te dagen. Hij wil haar beter leren kennen.</p><p>Gelukkig voor hem is Isadora gerekruteerd door de leider van het vampiergilde om Devraj te helpen met de vermissingszaak. Tussen een Bollywood-marathon, een bovennatuurlijke datingapp, een geheimzinnig pakketje en verleidelijke rijlessen door, raakt Isadora onomkeerbaar in het nauw. En Devraj? Hij weet het zeker: dit is blijvend.</p><p>‘Juliette Cross weet de paranormale romance-snaar precies goed te raken. Don’t Hex and Drive combineert perfect alle elementen van een onweerstaanbaar verhaal: liefde, humor, sexy heat en een beetje mysterie. ★★★★★’ - LitBuzz </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Juliette Cross</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De memoires van Br. Martinus Metgod]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551588/de-memoires-van-br--martinus-metgod-kees-postma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551588/de-memoires-van-br--martinus-metgod-kees-postma"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.414Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De eigenaardige entree van kandidaat Keizer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443551588?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694346757&sig=425dabc83de902c89b2add937a3f2554d069de6ca8214c640bb4a96b10d77dc5&width=320" alt="Omslag van 'De memoires van Br. Martinus Metgod'" title="Omslag van 'De memoires van Br. Martinus Metgod'">
<p>De memoires van Br. Martinus Metgod, geschreven door Kees Postma, zijn de fictieve memoires van een ervaren predikant. Ds. Martinus Metgod, kroonprins van de baptistenpredikers, vecht al jarenlang tegen zijn eigen demonen. Wanneer hij wordt beschuldigd van grensoverschrijdend gedrag, lijkt het einde van zijn glansrijke carrière in zicht. Terwijl hij onder het vergrootglas van kerkelijk Nederland ligt, komt de jonge kandidaat David Keizer bij hem stagelopen. Hij haalt Martinus het bloed onder de nagels vandaan door zijn stupide acties, maar legt ook akelig vaak de vinger op de gevoelige plek. Wordt het buigen of barsten? In Martinus’ memoires wordt duidelijk dat de grens tussen goed en fout soms maar flinterdun is. Dat genade schenken en genade ontvangen twee verschillende dingen zijn. Een boek dat de hedendaagse cancelcultuur aan de kaak stelt en de onvermijdelijke vraag stelt: wie ben ik nog als ik val?</p><p>Dit derde boek van Kees Postma gaat chronologisch vooraf aan zijn eerste twee boeken, De retraite en De Hemel op Aarde conferentie; alle delen zijn uitstekend op zichzelf te lezen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kees Postma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Werken met WOW]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090785/werken-met-wow-klaske-veth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090785/werken-met-wow-klaske-veth"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.586Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Gids voor plezier en voldoening in de tweede helft van je loopbaan]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443090785?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760734298663&sig=38785e161d2abaa775aa9828e6287246cd8b745b5a5ca4d8e21a1f60ad79564a&width=320" alt="Omslag van 'Werken met WOW'" title="Omslag van 'Werken met WOW'">
<p>Als je maar lang genoeg ademt, glij je vanzelf in de tweede helft van je (werk)leven. Dat kan met een WOW-gevoel; a spark of joy! Dit boek geeft je antwoord op de vraag: hoe draag jijzelf bij aan een betekenisvol werkleven tot én na je pensioen? Werken met WOW gaat óók over de groeiende groep gepensioneerden die (deels) blijven werken, de bridgeworkers. Hoe doen zij dat duurzaam en met plezier?</p><p></p><p> WERKEN MET WOW geeft je inzicht in de soms schokkende beelden en (deels) geruststellende feiten vanuit de wetenschap. Ook geeft het handvatten hoe je op eigen wijze diepgang kunt geven aan die tweede helft van je loopbaan. Moraal van het verhaal: het beste moet nog komen! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Klaske Veth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lessons in Faking]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728147/lessons-in-faking-selina-mae</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728147/lessons-in-faking-selina-mae"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.789Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728147?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697170818&sig=ae9569e14275aeba12400b46ac05f70297a4221dd2e1d7912b2f3c66cb303a0e&width=320" alt="Omslag van 'Lessons in Faking'" title="Omslag van 'Lessons in Faking'">
<p>There's one thing Athalia Pressley wants more than anything: Her twin brother's affection. Since their parents' death, Henry hasn't given her much of it - until a halfway-to-failed class and the need for a tutor land Athalia in his enemy's lap. Suddenly she's awarded Henry's undivided attention, and if she wants to keep it that way, she needs Dylan McCarthy Williams' help.  Athalia's not fond of her brother's rival, his slick comments, or that know-it-all attitude. Not even the fluffy hair, dreamy eyes, or body of a college soccer player help. But through forced laughs and fake dates, it seems the two can leave their bickering behind to chase one common goal: A Pressley's attention. 'Lessons in Faking' is the first book in Selina Mae's runaway hit series Hall Beck University. The story continues in the next books in the series, 'Lessons in Forgiving' and 'Lessons in Falling'. This is the English language edition. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Selina Mae</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Crossroads]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223955/crossroads-devney-perry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223955/crossroads-devney-perry"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694544539&sig=87979d030517265ff80dc4dce54ede2b9710367e57f2ea4901664fa62d5abd8f&width=320" alt="Omslag van 'Crossroads'" title="Omslag van 'Crossroads'">
<p>In 'Crossroads' brachten Indy en West hun zomers jarenlang samen door op de ranch van zijn familie. Hij was haar beste vriend én de jongen die haar hart stal. Maar toen Indy drieëntwintig was, dreef het leven hen uit elkaar. Jaren later is Indy terug. Niet als gast, maar als de nieuwe eigenaar van de ranch. West moet niets van haar hebben, maar ook hij weet dat Indy misschien wel de enige is die de ranch kan redden… Kunnen Indy en West hun pijnlijke verleden achter zich laten of zorgt de gedwongen samenwerking voor een definitief afscheid? De meeslepende cowboy-romance 'Crossroads' is het eerste deel in de Haven River Ranch-serie van bestsellerauteur Devney Perry. Voor alle lezers van Elsie Silver en Lyla Sage. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Devney Perry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Miss Merkel en de dode therapeut]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223661/miss-merkel-en-de-dode-therapeut-david-safier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223661/miss-merkel-en-de-dode-therapeut-david-safier"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:30.399Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223661?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760698895286&sig=22c45863eb27e84d44f264f2f0222ae8f900b4e64fba140cd9cf9b602432fdbe&width=320" alt="Omslag van 'Miss Merkel en de dode therapeut'" title="Omslag van 'Miss Merkel en de dode therapeut'">
<p>Deel 4 in de Miss Merkel-serie van David Safier. Met het afronden van haar autobiografie, moet Angela inzien dat niet alles in haar carrière gelukt is. Ze voelt zich terneergeslagen en zowel haar man als haar beste vriendin adviseren haar in therapie te gaan bij Dr. Fenstermacher, de psycholoog van haar woonplaats Klein-Freundenstadt. Tot haar ontzetting blijkt het te gaan om een groepstherapie met deelnemers van uiteenlopende pluimage. Wanneer vlak na de eerste sessie een dode te betreuren valt en Angela als een van de verdachten wordt aangemerkt, kruipt het bloed waar het niet gaan kan en start ze haar eigen onderzoek… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>David Safier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor vrouwen die piekeren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223998/voor-vrouwen-die-piekeren-susan-nolen-hoeksema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223998/voor-vrouwen-die-piekeren-susan-nolen-hoeksema"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.859Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Stop met malen en leef zorgelozer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223998?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760701921166&sig=de582c2e1877b45d1066e91e63d70832e3ba3f7f7e4364c3ad28ae0e1968ce79&width=320" alt="Omslag van 'Voor vrouwen die piekeren'" title="Omslag van 'Voor vrouwen die piekeren'">
<p>Uit onderzoek blijkt dat vrouwen vaker last hebben van piekergedachten, wat kan leiden tot gevoelens van machteloosheid, stress en zelfs depressie. Psycholoog Susan Nolen-Hoeksma legt uit waarom dat zo is en hoe irrationele gedachten ontstaan. Gelukkig biedt het ook een oplossing: leer hoe je deze schadelijke gedachtepatronen herkent en actief doorbreekt. Voor vrouwen die piekeren biedt inzichten en strategieën om uit de vicieuze cirkel van negatieve gedachten te stappen, om meer rust en balans in je hoofd te krijgen. Wil jij stoppen met malen en je weer vrij voelen? Dan is dit boek een must-read! Begrijp waarom vrouwen vaker piekeren;Leer negatieve denkpatronen herkennen;Ontdek effectieve technieken om piekeren te stoppen. 'De vraag of de auteur iets op het spoor was, werd onmiddellijk duidelijk door de eensluidende reactie van vrouwen: Ik weet precies waar ze het over heeft!' – The Washington Post </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Nolen-Hoeksema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liminaal leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223947/liminaal-leven-carrie-jalonen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223947/liminaal-leven-carrie-jalonen"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.651Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De kracht van de tussenruimte]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223947?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697014586&sig=27f4e2dd5a136a790eb153a33f29ee91681fef2996b389ad21eda0b48c02553f&width=320" alt="Omslag van 'Liminaal leven'" title="Omslag van 'Liminaal leven'">
<p>Liminaal leven van Carrie Jalonen is een prachtig boek dat helemaal aansluit bij deze tijd. 'Liminaal' betekent 'drempel', 'het gevoel van een tussenruimte in een overgangstijd', 'een toestand van onbehagen of ongemak'. Voor heel veel mensen geldt dat zij het gevoel hebben dat we wereldwijd in een ongemakkelijke tijd zijn beland. We staan overduidelijk op een drempel. Maar van wat precies? En waarnaartoe?  Liminaliteit kun je ook op kleinere schaal voelen: in de wachtkamer bij een arts, wachtend op een uitslag. Maar zelfs de trap in je huis kan liminaal voelen. De belangrijkste liminale ruimtes die je in je leven kunt voelen zijn echter de seizoenen en gebeurtenissen die je naar een overgang leiden. Bijvoorbeeld wanneer je van iets of iemand afscheid moet nemen, wanneer je aan iets nieuws begint, wanneer je een diagnose krijgt of wanneer je verhuist. Het zijn momenten waarop je los moet laten, de drempel over moet, en van het bekende naar het onbekende navigeert.  Vaak heb je niet met maar één liminale ruimte tegelijk te maken, maar moet je er met meerdere tegelijk omgaan. Dit kan een behoorlijke psychische, emotionele, fysieke en spirituele druk op je leggen. Carrie Jalonen neemt je in Liminaal leven mee op haar eigen reis van zelfontdekking en transformatie en helpt je de liminale ruimtes in jouw leven te adresseren. Als je hier inzicht in hebt, en in jouw reactie daarop, kun je er ook voor kiezen om er flexibeler, authentieker en met meer zelfcompassie mee om te gaan.  Dit boek staat vol herkenbare verhalen en tevens vol praktische tips om het vanaf nu anders te gaan doen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Carrie Jalonen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nooit te laat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223777/nooit-te-laat-ina-van-der-beek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223777/nooit-te-laat-ina-van-der-beek"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:30.584Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223777?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697012753&sig=79f00833e53b8df8e42bf84230a54660ef801fc737b6b6d1564129d028dce276&width=320" alt="Omslag van 'Nooit te laat'" title="Omslag van 'Nooit te laat'">
<p>Er zijn keuzes die voor de rest van je leven bepalen welk pad je bewandelt. Als Lies besluit om met Frederik te trouwen, weet ze dat dit grote gevolgen zal hebben. Frederik komt uit een heel ander milieu dan zij en hecht veel waarde aan geld en status. Hij domineert hun huwelijk en Lies' normen en waarden verdwijnen naar de achtergrond. Daardoor worden hun kinderen steeds meer hun vaders evenbeeld. Het knaagt aan Lies. Heeft ze wel de juiste weg gekozen? En kan ze zichzelf nog terugvinden? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ina van der Beek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Italiaans]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223912/italiaans-wat---hoe-taalgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223912/italiaans-wat---hoe-taalgids"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:26.157Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223912?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697314039&sig=ea3ec8f32fd83e54262e86f4af8caa10fd7414fbf58201b68f8c6293260ba2c4&width=320" alt="Omslag van 'Italiaans'" title="Omslag van 'Italiaans'">
<p>Wat & Hoe Taalgids Italiaans is de beste tolk voor op reis. Met ruim 4000 woorden en handige zinnen en duidelijke aanwijzingen voor uitspraak kom je altijd uit je woorden. Vlot de rekening vragen? Een gesprekje aanknopen? Met Wat & Hoe Taalgids Italiaans lukt het allemaal. De gids bevat overzichtelijke woordenlijsten, praktische tekeningen en met de beknopte grammatica krijg je de taal onder de knie. De Wat & Hoe Taalgidsen zijn al meer dan 75 jaar verkrijgbaar en staan bekend om hun kwaliteit en volledigheid. De Taalgidsen zijn samengesteld in samenwerking met Van Dale. Wat & Hoe is al sinds 1926 een betrouwbare reispartner, met voor elke reiziger een geschikte reisgids. De Wat & Hoe Taalgids is een onmisbare hulp voor wie een taal probeert te begrijpen en te gebruiken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wat &amp; Hoe taalgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slowaaks]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223793/slowaaks-wat---hoe-taalgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223793/slowaaks-wat---hoe-taalgids"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:26.574Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223793?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697313187&sig=f7785a2590f67c65f9a64e2171fd1a7808db578b37391a5bbdc0b04d7164c4ea&width=320" alt="Omslag van 'Slowaaks'" title="Omslag van 'Slowaaks'">
<p>Wat & Hoe Taalgids Slowaaks is het beste hulpmiddel om deze taal onder de knie te krijgen. Met ruim 4.000 woorden en zinnen kom je altijd uit je woorden. Vlot de rekening vragen? Een gesprekje aanknopen? Met deze taalgids lukt het allemaal. Ook kun je met deze gids eigen zinnen maken met behulp van de woordenlijst achterin. In veel hoofdstukken is een alfabetische lijst van termen opgenomen inclusief duidelijke aanwijzingen voor uitspraak. Bovendien kun je deze gids ook gebruiken als een eerste hulpmiddel bij het leren van de taal. De Wat & Hoe Taalgidsen zijn al meer dan 75 jaar verkrijgbaar en staan bekend om hun kwaliteit en volledigheid. De Taalgidsen worden uitgegeven in samenwerking met Van Dale. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wat &amp; Hoe taalgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fries]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223963/fries-wat---hoe-taalgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223963/fries-wat---hoe-taalgids"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.101Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223963?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760700796501&sig=d760c641fea0734448ac5cb52272a1793fc244f31c5a45b1d2d24712d9a052b0&width=320" alt="Omslag van 'Fries'" title="Omslag van 'Fries'">
<p>Wat & Hoe Taalgids Fries is het beste hulpmiddel om deze taal onder de knie te krijgen. Met ruim 4.000 woorden en zinnen kom je altijd uit je woorden. Vlot de rekening vragen? Een gesprekje aanknopen? Met deze taalgids lukt het allemaal. Ook kun je met deze gids eigen zinnen maken met behulp van de woordenlijst achterin. In veel hoofdstukken is een alfabetische lijst van termen opgenomen inclusief duidelijke aanwijzingen voor uitspraak. Bovendien kun je deze gids ook gebruiken als een eerste hulpmiddel bij het leren van de taal. De Wat & Hoe Taalgidsen zijn al meer dan 75 jaar verkrijgbaar en staan bekend om hun kwaliteit en volledigheid. De Taalgidsen worden uitgegeven in samenwerking met Van Dale. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wat &amp; Hoe taalgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pools]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223726/pools-wat---hoe-taalgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223726/pools-wat---hoe-taalgids"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:25.728Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223726?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760706979398&sig=07f6f3b21e7d598a685ae37a80421aa1853c9bc4c0ac17fdee77ea766765b1e6&width=320" alt="Omslag van 'Pools'" title="Omslag van 'Pools'">
<p>Wat & Hoe Taalgids Pools is het beste hulpmiddel om deze taal onder de knie te krijgen. Met ruim 4.000 woorden en zinnen kom je altijd uit je woorden. Vlot de rekening vragen? Een gesprekje aanknopen? Met deze taalgids lukt het allemaal. Ook kun je met deze gids eigen zinnen maken met behulp van de woordenlijst achterin. In veel hoofdstukken is een alfabetische lijst van termen opgenomen inclusief duidelijke aanwijzingen voor uitspraak. Bovendien kun je deze gids ook gebruiken als een eerste hulpmiddel bij het leren van de taal. De Wat & Hoe Taalgidsen zijn al meer dan 75 jaar verkrijgbaar en staan bekend om hun kwaliteit en volledigheid. De Taalgidsen worden uitgegeven in samenwerking met Van Dale. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wat &amp; Hoe taalgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde op een tandem]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522398X/liefde-op-een-tandem-becca-kinzer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522398X/liefde-op-een-tandem-becca-kinzer"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:25.177Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522398X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694221711&sig=f75eb899265e9492a454aea8ba6f7cd32c12dbe700c61ad7f92a281c1e556a25&width=320" alt="Omslag van 'Liefde op een tandem'" title="Omslag van 'Liefde op een tandem'">
<p>In 'Liefde op een tandem' neemt Becca Kinzer de lezer mee op een razendsnelle roadtrip boordevol humor, ongemakkelijke momenten en romantiek.  Na haar verbroken verloving heeft de introverte Charlotte Carter eindelijk een stabiel bestaan als muziekdocente. Dat bestaan begint echter te wankelen wanneer het muziekprogramma van haar school vanwege geldnood dreigt te verdwijnen. Charlotte heeft er alles voor over om haar baan te redden, zelfs als ze daarvoor een creatieve oplossing moet verzinnen… Toen de avontuurlijke Zach Bryant afreisde naar zijn geboortestad om de bruiloft van zijn broer bij te wonen, had hij nooit durven denken dat hij de ex-verloofde van zijn broer tegen het lijf zou lopen. Laat staan dat ze samen op een tandem zouden belanden om geld op te halen voor een muziekprogramma dat op instorten staat. Maar hoe kan hij nee zeggen als hij het geld zelf ook best goed kan gebruiken? Terwijl de tocht vordert proberen de twee tegenpolen hun verschillen zoveel mogelijk opzij te zetten om hun doel te behalen – maar intussen vragen ze zich af of deze fietstocht niet slechts het begin is van hun grootste avontuur tot nu toe. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Becca Kinzer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Beijing bedrog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223874/het-beijing-bedrog-joel-c--rosenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223874/het-beijing-bedrog-joel-c--rosenberg"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.503Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223874?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695123940&sig=4938b5f6c797b4f6fc7f53b1fdef8338c22c5b6e926c846dd105e68da825c3fe&width=320" alt="Omslag van 'Het Beijing bedrog'" title="Omslag van 'Het Beijing bedrog'">
<p>In 'Het Beijing bedrog', het zesde deel van Joel C. Rosenbergs geopolitieke thrillerserie, staat CIA-agent Marcus Ryker opnieuw voor een uitdaging van mondiale proporties. Dit keer dreigt er gevaar vanuit China, dat Taiwan wil binnenvallen om zo een catastrofe te veroorzaken op het wereldtoneel. Terwijl de Amerikaanse president nietsvermoedend een handelsakkoord probeert te sluiten, bereidt China in het diepste geheim een verschrikkelijke aanval voor die erop gericht is Amerika's macht in de Stille Oceaan te ondermijnen. Intussen leidt Marcus' zoektocht naar 's werelds meest gezochte terrorist hem naar Pakistan. Daar ontrafelt hij in een hypermodern lab een angstaanjagend geheim. Maar een inschattingsfout leidt tot een explosie die de hele stad in puin legt… In deze meeslepende thriller in de bestsellerreeks van Rosenberg belanden Ryker en zijn team opnieuw in een race tegen de klok waarin ze alles op alles moeten zetten om de terroristische plannen te dwarsbomen en een kernoorlog te voorkomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joel C. Rosenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als de dag aanbreekt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223939/als-de-dag-aanbreekt-gabrielle-meyer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223939/als-de-dag-aanbreekt-gabrielle-meyer"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:27.299Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223939?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695140802&sig=5301f3ec8a3e8ab6cb81e4e19614307e536b53ef53ce59e5099dbb26d881d877&width=320" alt="Omslag van 'Als de dag aanbreekt'" title="Omslag van 'Als de dag aanbreekt'">
<p>In 'Als de dag aanbreekt', het eerste deel van de 'Timeless'-serie van Gabrielle Meyer, kan Libby dankzij een speciale gave twee levens leiden. In het ene werkt ze bij een openbare drukker en ontmoet ze haar ware liefde. Tegelijkertijd zet ze met haar steun voor de Amerikaanse Revolutie haar leven op het spel. In het andere leven geniet ze van het glamoureuze 20e-eeuwse New York, maar kan ze haar strijd voor het vrouwenkiesrecht niet voortzetten en wordt ze gedwongen te trouwen met een rijke heer.  Tot haar 21e levensjaar mag Libby vrij bewegen tussen beide werelden, maar op haar volgende verjaardag moet ze een keuze maken voor het ene leven en het andere voorgoed vaarwelzeggen. Kiest ze voor een onzeker bestaan in de turbulente 18e eeuw met de liefde van haar leven of voor een stabiele toekomst vol rijkdom met een man die ze niet kent? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gabrielle Meyer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bloeitijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223971/bloeitijd-ulrika-lagerlo-f</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223971/bloeitijd-ulrika-lagerlo-f"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.792Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223971?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694116920&sig=9cb9460021ba04a09a738ef74273ec2c8839d59589dc7a6768761ac6ba897498&width=320" alt="Omslag van 'Bloeitijd'" title="Omslag van 'Bloeitijd'">
<p>1938. Siv moet de bossen intrekken om als kok te werken in een houthakkershut in Västerbotten. Diep in het woud en in de kou moet ze de hut schoonhouden en koken voor tien man. Wanneer ze rendierherder Nila tegenkomt, worden ze op slag verliefd… 2022. Eva werkt voor een bosbouwbedrijf en wordt naar Västerbotten, het gebied waar ze is opgegroeid, gestuurd om protesten tegen de houtkap de kop in te drukken. Terwijl het conflict escaleert tussen het bedrijf en de bewoners ontdekt ze steeds meer over haar familie, met name over haar oma Siv… Bloeitijd van Ulrika Lagerlöfis geïnspireerd op de familiegeschiedenis van Lagerlöf en is het eerste deel in een trilogie waarin de vrouwen en de Zweedse natuur centraal staan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ulrika Lagerlöf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verstrikt in fictie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223866/verstrikt-in-fictie-kasey-stockton</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223866/verstrikt-in-fictie-kasey-stockton"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:29.046Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223866?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697311682&sig=47be99e8619eee2da66b9009464d302ac88390b37e2d5216613779c2c1cd000d&width=320" alt="Omslag van 'Verstrikt in fictie'" title="Omslag van 'Verstrikt in fictie'">
<p>In de heerlijke feelgoodroman 'Verstrikt in fictie' volgt Kasey Stockton het leven van de 26-jarige Charlotte Lucas (Charlie voor vrienden), die groot fan is van kostuumdrama's. Tegelijk benadrukken deze verhalen pijnlijk het uitblijven van haar eigen happy ending. Haar grootste angst: eindigen als oude vrijster, net als haar naamgenoot uit 'Pride & Prejudice'.</p><p> Wanneer Charlie op een dag wordt gevraagd met de aantrekkelijke Liam Connell naar een bal te gaan, lijkt die angst even verdwenen. Maar na de magische avond moet ze de waarheid onder ogen zien: Liam is knap, populair en… compleet onbereikbaar voor haar. En toch… Sinds die ene avond lijkt Liam ineens overal op te duiken en hoe erg ze ook haar best doet, het lukt haar niet hem te ontlopen. Hoe kan Charlie haar romantische fantasieën nou voorgoed achter zich laten als de werkelijkheid gekker lijkt dan fictie? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kasey Stockton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zuiver bedrog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223815/zuiver-bedrog-andrew-huff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223815/zuiver-bedrog-andrew-huff"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:28.843Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223815?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760695464657&sig=5620e60883afb4bc4fcc486dd5a91ce1d085580986490ccc8aa64fdb6d011e3a&width=320" alt="Omslag van 'Zuiver bedrog'" title="Omslag van 'Zuiver bedrog'">
<p>'Zuiver bedrog' is het derde en laatste deel in de razendspannende John Cross-trilogie van Andrew Huff. Ooit verliet hij de CIA om predikant te worden. Toen liet hij zijn kerk achter zich om het kwaad te bestrijden. Nu zit John Cross gevangen vanwege poging tot moord. Betekent dit het einde van zijn carrière en van het leven dat hij tot nu toe gekend heeft? Of is er meer aan de hand?</p><p> Journaliste Christine Lewis rust niet voordat ze dit tot de bodem toe heeft uitgezocht. Maar in haar zoektocht naar antwoorden stuit ze op een cyberterroristisch plot dat de machtsverhoudingen op aarde voorgoed kan veranderen. John Cross belandt in een race tegen de klok waarin hij moet samenwerken met de geheime inlichtingendienst om een kernoorlog te voorkomen en de levens te redden van eenieder die hem dierbaar is. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Huff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Burn-out Coach]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223769/de-burn-out-coach-iris-van-der-steen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223769/de-burn-out-coach-iris-van-der-steen"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.596Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Journal voor minder stress en meer energie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223769?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760697025394&sig=4a71b9e701b26cae30cc15d066430b2dd3e24608f6d6b80e112038827c472ecc&width=320" alt="Omslag van 'De Burn-out Coach'" title="Omslag van 'De Burn-out Coach'">
<p>Wil jij grip krijgen op je burn-out en weer energie opbouwen? De Burn-out Coach van Iris van der Steen helpt je in 8 duidelijke stappen om beter om te gaan met stress, perfectionisme en sociale druk. Veel millennials ervaren faalangst en een constante prestatiedruk – een recept voor burn-outklachten. Psycholoog én ervaringsdeskundige Iris van der Steen deelt in dit journal praktische tools om je herstel te versnellen. In dit boek vind je: Echte praktijkvoorbeelden en ervaringsverhalen;Concrete tips om meer grip op je burn-out te krijgen;Effectieve oefeningen voor overzicht en rust;Ruimte om je eigen gedachten en voortgang bij te houden. Door een combinatie van psychologische kennis en persoonlijke inzichten biedt De Burn-out Coach een gestructureerde aanpak om weer in balans te komen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Iris van der Steen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De dochter van de indigoplantage]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223858/de-dochter-van-de-indigoplantage-laura-frantz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223858/de-dochter-van-de-indigoplantage-laura-frantz"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.161Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223858?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694138358&sig=d0c94bcc30459d8319cb9ba3576065336cd8717e5c7a037d19129f84a27c497b&width=320" alt="Omslag van 'De dochter van de indigoplantage'" title="Omslag van 'De dochter van de indigoplantage'">
<p>In 'De dochter van de indigoplantage' vertelt Laura Frantz het verhaal van Juliet Catesby, die samen met haar vader en zus indigo verbouwt op hun plantage in Virginia. Voor de export hiervan zijn ze afhankelijk van de machtige Buchanan-clan in Schotland. Wanneer Leith, de erfgenaam van deze clan, afreist naar Virginia, ontdekt Juliet tot haar grote schrik dat zij aan hem is uitgehuwelijkt om de schulden van haar familie af te betalen.</p><p> Ondanks haar aanvankelijke weigering met hem te trouwen, dwingt een onverwachte gebeurtenis Juliet om samen met Leith en haar zus Virginia te ontvluchten. Eenmaal aangekomen in Glasgow ontdekt ze dat de man die haar uit de financiële problemen heeft gered háár hulp misschien nog wel harder nodig heeft. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Laura Frantz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrouw op zolder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522370X/de-vrouw-op-zolder-freida-mcfadden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522370X/de-vrouw-op-zolder-freida-mcfadden"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:24.971Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522370X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760702311974&sig=6b4ebdf6d58804e5f303572d8b861a47b659e9427b5769bdfc245aafbd2ab9a0&width=320" alt="Omslag van 'De vrouw op zolder'" title="Omslag van 'De vrouw op zolder'">
<p>Victoria Barnett heeft het allemaal: een geweldige carrière als verpleegkundig specialist, een knappe en liefdevolle echtgenoot, een prachtig huis in de buitenwijken en het voornemen om dat te vullen met kinderen. Het leven is perfect, of dat lijkt zo. Dan krijgt ze een vreselijk ongeluk... en valt alles uit elkaar. Nu kan Victoria niet meer lopen. Ze kan zichzelf niet voeden of aankleden. Ze kan niet eens praten. Ze zit opgesloten op de bovenste verdieping van haar huis met 24-uurszorg. Sylvia Robinson wordt ingehuurd door Victoria's echtgenoot om voor haar te zorgen. Maar het blijkt dat Victoria niet zo beperkt is als Sylvia werd voorgehouden. Er is een verhaal dat Victoria wanhopig wil vertellen... als ze de woorden er maar uit kon krijgen. Dan ontdekt Sylvia Victoria's dagboek, verstopt in een la. En wat erin zit, is schokkend.</p><p>'Als je van bloedstollende spanning houdt, móét je de boeken van Freida McFadden lezen.' - Libelle </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Freida McFadden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vernieuw je brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224005/vernieuw-je-brein-alberto-villoldo</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224005/vernieuw-je-brein-alberto-villoldo"/>
        <updated>2025-10-18T07:11:23.989Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zo blijven je hersenen jong en gezond]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455224005?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760694856944&sig=2a136ca64c0426571e64c53e137164d09b9eaad0a1858bc64cf09cc9dde9f3c4&width=320" alt="Omslag van 'Vernieuw je brein'" title="Omslag van 'Vernieuw je brein'">
<p>'Vernieuw je brein' van Alberto Villoldo voorkomt niet dat je ouder wordt (gelukkig maar!), maar leert je wel hoe je veroudering kunt tegengaan en zelfs terug kunt draaien door je hersenen in optimale gezondheid te brengen. Door middel van een optimale mix van moderne wetenschap en oude sjamanistische wijsheid geeft Villoldo je hiertoe de juiste tools in handen.  Gezonde hersenen vormen de basis voor een gezonder en prettiger leven. Hiertoe moet je je lichaam in optimale conditie brengen door onder andere verouderde cellen te elimineren, je hersenen en lichaam te ontgiften, ontstekingen in je lichaam te reduceren, de groei te bevorderen van hersencellen die neuroplasticiteit ondersteunen en nog veel meer.  Onze huidige manier van leven is verre van optimaal om gezond oud te worden, maar met de tips van Alberto Villoldo kun je je leefstijl aanpassen. Inclusief recepten, meditatietechnieken en het 'Grow a new brain-programma'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alberto Villoldo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[New York]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522384X/new-york-national-geographic-reisgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45522384X/new-york-national-geographic-reisgids"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:54.058Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45522384X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760857913627&sig=d42068f518746bc20509de4acbaab51242b0eb54f6f051f9840d82ec7f2589f3&width=320" alt="Omslag van 'New York'" title="Omslag van 'New York'">
<p>National Geographic Reisgids New York is een exclusieve gids met sublieme fotografie die u meeneemt naar de bekende en minder bekende bezienswaardigheden. De experts van National Geographic nemen een kijkje achter de schermen en dringen door tot de kern van de cultuur, de geschiedenis en bijzondere plekjes van de stad.</p><p>Bezoek met deze National Geographic Reisgids New York SoHo's historische "gietijzerbuurt', maak een wolkenkrabberwandeling en bezoek Broadway. Of neem een kijkje "backstage' bij een populaire show in de NBC Studio, bezoek een spiegeltent en maak een fietstocht door Manhattan.</p><p>De uitgebreide kennismaking met New York, het overzicht met belevenissen die je niet mag missen, de insider tips, de excursies buiten de gebaande paden en de reiswijzer met hotels en restaurants en de handige kaarten maken de gids compleet. Speciaal aanbevolen voor natuur- en cultuurliefhebbers! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>National Geographic Reisgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thailand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223750/thailand-national-geographic-reisgids</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223750/thailand-national-geographic-reisgids"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:54.543Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223750?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760791822034&sig=7af3d915d27db77eff2cb64cb367145a0ca78800723c8bbfcf81ff10f50fefe9&width=320" alt="Omslag van 'Thailand'" title="Omslag van 'Thailand'">
<p>National Geographic Reisgids Thailand is een exclusieve gids met sublieme fotografie die u meeneemt naar de bekende en minder bekende bezienswaardigheden. De experts van National Geographic nemen een kijkje achter de schermen en dringen door tot de kern van de cultuur, de geschiedenis en het volk van het land.</p><p>Bezoek met deze National Geographic Reisgids Thailand de spectaculaire Similaueilanden, de beruchte Gouden Driehoek en de uithoeken van Isaan in het noordoosten. Of maak een tocht door het koloniale Bangkok en de tempelrijke stad Chiang Mai en een boottocht over de Chao Phraya-rivier.</p><p>De uitgebreide kennismaking met Thailand, het overzicht met belevenissen die je niet mag missen, de insider tips, de excursies buiten de gebaande paden en de reiswijzer met hotels en restaurants en de handige kaarten maken de gids compleet. Speciaal aanbevolen voor natuur- en cultuurliefhebbers! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>National Geographic Reisgids</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De huurder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223920/de-huurder-freida-mcfadden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223920/de-huurder-freida-mcfadden"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:54.771Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Er is geen plek zoals thuis...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223920?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760783538867&sig=aa00ffd0c1756831df0aaff2315667ef8178a590b3ff285437852e63f5548758&width=320" alt="Omslag van 'De huurder'" title="Omslag van 'De huurder'">
<p>Blake Porter heeft het voor elkaar, totdat het ineens allemaal misgaat. Hij wordt plotseling ontslagen als vicepresident marketing en kan de hypotheek van het nieuwe huis dat hij deelt met zijn verloofde niet meer betalen. Hij is wanhopig op zoek naar een manier om rond te komen. Maar dan verschijnt Whitney ten tonele. Ze is mooi, charmant, nuchter en op zoek naar een kamer. Ze is precies wat Blake zoekt. Of toch niet? Want er is iets niet helemaal in de haak. De buren beginnen Blake anders te behandelen. Hoe hard hij ook schrobt, zijn huis ruikt naar verval. Vreemde geluiden houden hem 's nachts wakker. Al snel vreest Blake dat iemand zijn donkerste geheimen kent... Het gevaar schuilt in zijn eigen huis, en tegen de tijd dat Blake dat beseft, is het al veel te laat. De val is al gezet.  'Als je van bloedstollende spanning houdt, móét je de boeken van Freida McFadden lezen.' - Libelle</p><p>'Plot twist-queen Freida verdient echt een keer een kroon.' - Maura, De Elburger Boekhandel </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Freida McFadden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eindspel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224013/eindspel-arttu-tuominen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455224013/eindspel-arttu-tuominen"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:55.014Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455224013?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760784199595&sig=52e0a54d4a2dabeee78cd775da8dd690057e34dac17ace956b1975d15ff2e436&width=320" alt="Omslag van 'Eindspel'" title="Omslag van 'Eindspel'">
<p>Deel 6 in de serie Rivierdelta. Henrik Oksman, Jari Paloviita en Linda Toivonen van de recherche-eenheid Pori, onderzoeken de zaak waarin een seriemoordenaar gezinnen vermoordt en de plaatst delict inricht als een toneelsetting. De doden worden in een zorgvuldig maar bizar tableau neergezet. De politie werkt in een race tegen de klok om de moordenaar te vinden. Dan ontdekken ze dat de seriemoordenaar voor elk van hen een rol in dit wrede drama voor ogen heeft… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arttu Tuominen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De overtocht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223734/de-overtocht-gerda-van-wageningen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223734/de-overtocht-gerda-van-wageningen"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:55.252Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223734?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760780823799&sig=f12a24342d332c4890bf70a671c660775b3c9e5984cd6eb23767aed5c812c2af&width=320" alt="Omslag van 'De overtocht'" title="Omslag van 'De overtocht'">
<p>Het is juli 1914, en de tweeëntwintigjarige Sara woont met haar zwager bij Thomas, die het café van zijn vader runt. Thomas heeft een oogje op haar, maar Sara heeft alleen aandacht voor de Belgische soldaat Jan. Ze heeft hem ontmoet op de veerboot van de Rotterdamse Tramweg Maatschappij, waar ze werkt als buffetjuffrouw. Ze spreken af brieven uit te wisselen. Doordat Jan aan het front vecht, blijft bij Sara altijd de angst dat er iets met hem zal gebeuren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerda van Wageningen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet te filmen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223890/niet-te-filmen-anne-west</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455223890/niet-te-filmen-anne-west"/>
        <updated>2025-10-19T07:11:55.497Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455223890?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1760781062497&sig=610d65fcb760b53b389b158f0b61c925026c726970562c29ec877e07d1d081c9&width=320" alt="Omslag van 'Niet te filmen'" title="Omslag van 'Niet te filmen'">
<p>In 'Niet te filmen', deel 3 van de Boekencafé-serie van Anne West, volgen we de vroeger zo succesvolle actrice Abbey. Sinds er reuma bij haar is geconstateerd, helpt ze mee in het kleine theatertje naast het Boekencafé, zo ver mogelijk weg van de schijnwerpers. Ze weet niet goed hoe ze verder moet nu ze chronisch ziek is. Kan ze haar werk nog wel blijven doen? En wat betekent dit voor haar liefdesleven?  Ook uitgeefster Melanie verschuilt zich in het Boekencafé, op de vlucht voor haar eigen leven. Abbey en Melanie proberen elkaar zo goed mogelijk te steunen, maar het is buurman Jurre die hun levens op zijn kop zet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anne West</name>
        </author>
    </entry>
</feed>