<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-04T07:16:16.567Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het testament van de zee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440402832/het-testament-van-de-zee-aslak-nore</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440402832/het-testament-van-de-zee-aslak-nore"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:04.140Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440402832?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764776471236&sig=f67a2128048aa3ad434f7ccc612beecaa9581dedbc9e876800d28262b2e93e84&width=320" alt="Omslag van 'Het testament van de zee'" title="Omslag van 'Het testament van de zee'">
<p>Het testament van de zee van Aslak Nore is een grootse roman over familiegeheimen, eerder uitgegeven onder de titel Het kerkhof van de zee. Een aanrader voor de lezers van Carlos Ruiz Zafón en Joël Dicker.Aan het begin van de Tweede Wereldoorlog vergaat een schip met aan boord Noorse burgers en Duitse militairen; er wordt aangenomen dat het op een mijn is gevaren. De jonge schrijver Vera en haar zoontje worden gered, maar haar man komt om.Vijfenzeventig jaar later loopt Vera de zee in, en ze komt niet meer terug. Met haar verdwijnen ook haar memoires over de scheepsramp en de familietrauma's. Maar haar kleindochter Sasha is vastberaden de waarheid te achterhalen; ze heeft namelijk ontdekt dat Vera twijfelde over de ware toedracht van de ramp. Tegelijkertijd wordt er binnen de welgestelde familie een vuil spel gespeeld over de nalatenschap en de opvolging in het familieconcern. Welke geheimen herbergt het scheepswrak op de bodem van de zee?Het testament van de zee is een indringende en spannende roman over verraad, verboden liefde en een groot familiegeheim.'Een formidabel geschreven literaire roman waarin spanning een van de dragende elementen is.' VN Detective en Thrillergids ****'Verdiep je in het mysterie rond de familie Falck en het scheepswrak dat op de bodem van de zee ligt, maar wees gewaarschuwd: als je hier aan begint kun je niet meer stoppen! In één ruk uitgelezen en echt enorm van genoten. Een supertip!' Olaf, boekhandel Kramer & Doorn'Het is origineel en zit barstensvol cliffhangers – dit moet een televisieserie worden! Alles klopt aan het verhaal en het slot is ronduit verrassend.' AD Mezza, Boek van de Maand'Neem een enorm fortuin, een verwoestend familiegeheim, machiavellistische politiek en koppige familieleden. Voeg ongeschikte erfgenamen, Noorse special forces en een klein beetje bouquetroman toe en het resultaat is een magnifieke, spannende roman die zelfs de meest kritische lezer niet kan weerstaan.' VG *****'Een episch verhaal dat – terecht – een zeer groot publiek krijgt.' Adresseavisen *****'Slim gecomponeerd en heerlijk leesbaar. Dit is het beste van wat de Noorse misdaadliteratuur te bieden heeft.' Aftenposten 'Gebaseerd op een waargebeurd verhaal, maar geschreven als pure poëzie. Dit is gewoon genieten.' Nettavisen </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Aslak Nore</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kussen bij de kerstboom]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442789/kussen-bij-de-kerstboom-jessica-hart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442789/kussen-bij-de-kerstboom-jessica-hart"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:04.562Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443442789?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764782635840&sig=f94ee3eec896b09a09671f5fef57254e667b734f91ab5c4ef61dfae2b565ef97&width=320" alt="Omslag van 'Kussen bij de kerstboom'" title="Omslag van 'Kussen bij de kerstboom'">
<p>Sophie vraagt haar goede vriend Bram......om haar met de kerstdagen als haar verloofde te vergezellen naar haar familie. Voor de schijn, uiteraard, ze zijn niet van plan werkelijk te trouwen. Maar naarmate de nephuwelijksdatum nadert, merkt Sophie dat ze verlangt naar een échte bruiloft...Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jessica Hart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Science of Happiness]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443348987/the-science-of-happiness-bruce-hood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443348987/the-science-of-happiness-bruce-hood"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:04.967Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zeven lessen om meer geluk te ervaren]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443348987?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764779632226&sig=3b1e1497f6386683752db0afb071fe6e0c287691b3b30f105744a95aedf2cbf5&width=320" alt="Omslag van 'The Science of Happiness'" title="Omslag van 'The Science of Happiness'">
<p>Professor Bruce Hood geeft in The Science of Happiness zeven lessen om meer geluk te ervaren.We zijn allemaal op zoek naar geluk, maar vaak zit ons verstand ons daarbij in de weg. In The Science of Happiness leert psycholoog en geluksexpert Bruce Hood je om vooral het positieve in je leven te zien. Hood geeft zeven eenvoudige maar levensveranderende manieren om negatieve denkpatronen te doorbreken en opnieuw verbinding te maken met de dingen die er echt toe doen.Dit boek laat op een originele en toegankelijke manier zien hoe er tijdens de ontwikkeling van de hersenen vanaf de geboorte al negatieve denkpatronen insluipen. Door Hoods nieuwe kijk op het onderwerp, die is gebaseerd op tientallen jaren onderzoek in de neurowetenschappen en ontwikkelingspsychologie, kunnen we ons nu als het ware resetten om gelukkiger te worden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bruce Hood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerstmis met de sexy tycoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626960/kerstmis-met-de-sexy-tycoon-jackie-ashenden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626960/kerstmis-met-de-sexy-tycoon-jackie-ashenden"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:05.432Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626960?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764792651675&sig=d35a3c324f0bd195ba7657e859b58379fbb57b85d892291a81829324d7cf07fe&width=320" alt="Omslag van 'Kerstmis met de sexy tycoon'" title="Omslag van 'Kerstmis met de sexy tycoon'">
<p>Zo veel passie dat de sneeuw ervan smelt…Isla gaat trouwen met een leuke man, en bovendien zal ze via dit huwelijk het bedrijf van haar vader uit de klauwen redden van de genadeloze tycoon Orion North. Maar op haar trouwdag ziet ze niet haar bruidegom staan, maar Orion! Hij deelt haar op kille toon mee dat haar verloofde niet is komen opdagen en dat ze als ze het familiebedrijf wil redden met hem zal moeten trouwen…Orion is al jaren stiekem verliefd op Isla, en nu is het hem eindelijk gelukt haar aan zich te binden. Hij neemt haar mee naar zijn luxeresort op IJsland, waar hij een romantisch kerstfeest heeft gepland. Maar algauw ontdekt hij dat je grote liefde meevoeren naar een afgelegen oord omgeven door permafrost niet de beste manier is om haar te verleiden. Hoe kan hij haar tonen hoeveel hij voor haar voelt? Misschien met een gloedvolle kerstkus?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jackie Ashenden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kersthuwelijk met de Griek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626952/kersthuwelijk-met-de-griek-millie-adams</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626952/kersthuwelijk-met-de-griek-millie-adams"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:05.846Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626952?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764781710220&sig=bc0129e257c29faab21666ef85905989cf3b01d2b2e0b02e05975745204efba3&width=320" alt="Omslag van 'Kersthuwelijk met de Griek'" title="Omslag van 'Kersthuwelijk met de Griek'">
<p>Zij wint een fortuin – hij haar hart...In de bittere armoede van haar jeugd heeft Maren één talent ontwikkeld: kaarten tellen aan de goktafel. Met die vaardigheid wil ze genoeg geld bijeenzamelen om de rest van haar leven op te teren. Maar dan wint ze iets heel anders dan geld: een kasteel aan de kust van Griekenland. En nu ze de eigenaar is, is zij een prinses...Maar aan haar nieuwe koninklijke bestaan zitten wel eisen verbonden: namelijk, een huwelijk met de onweerstaanbare Griekse miljardair Acastus Diakos. Als ze niet met hem trouwt, kan ze wel fluiten naar haar nieuwe woning, titel en fortuin. Maar doet ze dat wel, dan raakt haar hart in gevaar...  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Millie Adams</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onder vier ogen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648913/onder-vier-ogen-susan-crosby</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648913/onder-vier-ogen-susan-crosby"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:06.329Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443648913?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764832565939&sig=57da2f4aa4cf95b6789d20a2d6e0639b62822d76c7f6de89c479ed431475aae1&width=320" alt="Omslag van 'Onder vier ogen'" title="Omslag van 'Onder vier ogen'">
<p>Op zoek naar de waarheid rond de dood van haar vader, klopt Arianna aan bij rechercheur Joe Vicente. Hoewel hij eigenlijk niet mag werken - hij is met langdurig verlof gestuurd – is hij bereid haar te helpen. Maar al snel brengt hun onderzoek hen in grote moeilijkheden; niet alleen door de geheimen die ze onthullen, maar vooral ook door de gevoelens die ze bij elkaar losmaken!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Crosby</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ultieme verleiding]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648921/de-ultieme-verleiding-susan-crosby</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648921/de-ultieme-verleiding-susan-crosby"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:06.754Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443648921?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764798542894&sig=5dc7ef3e19c59799e977154571a8996483f3bd93a77eae4290bc342b0a891240&width=320" alt="Omslag van 'De ultieme verleiding'" title="Omslag van 'De ultieme verleiding'">
<p>Voor alles is een eerste keer, zo ontdekt privédetective Quinn. Want voor het eerst in zijn carrière heeft hij de verkeerde persoon bespioneerd: Claire. De vrouw die hij had moeten achtervolgen, blijkt haar zus te zijn. Omdat hij zeker weet dat Claire hem naar haar zus zal leiden, besluit hij haar te blijven volgen. Maar dan maakt hij nog een fout: hij valt als een blok voor haar!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Crosby</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een kerstbaby voor haar baas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626936/een-kerstbaby-voor-haar-baas-michelle-smart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626936/een-kerstbaby-voor-haar-baas-michelle-smart"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:07.185Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626936?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764792034739&sig=415c0b758a76b0970dfeb7024540d3a93424bc4a55f4d5bdb34b55b5520a0232&width=320" alt="Omslag van 'Een kerstbaby voor haar baas'" title="Omslag van 'Een kerstbaby voor haar baas'">
<p>Hij zet haar deze kerst toch niet op straat?Zwanger! Hotelmanager Lena kan het bijna niet geloven. Na één onverwachte, vurige nacht met haar baas, sexy miljardair Konstantinos Siopsis, is ze in verwachting. Ze durft hem er echter niet over te vertellen. Wat als hij haar ontslaat? Ze heeft geen spaargeld en geen woning buiten haar personeelsaccommodatie. Ze kan haar baan niet in gevaar brengen...Vier maanden geleden beging Konstantinos een vergissing – maar wát een vergissing! Sindsdien heeft hij om een of andere reden voortdurend aan Lena gedacht. Misschien is het tijd om haar een bezoek te brengen. Alleen om te kijken hoe het met zijn luxehotel gaat, natuurlijk. Niet om haar nog een keer te zien... toch?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Smart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[108 gongslagen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349029/108-gongslagen-yoshimura-keiko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349029/108-gongslagen-yoshimura-keiko"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:07.697Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349029?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764782867887&sig=e07aca4a9363098dcf81f5b7f2a69b351fe4d787006378beadbc40740f3a6190&width=320" alt="Omslag van '108 gongslagen'" title="Omslag van '108 gongslagen'">
<p>Deze Japanse roman 108 gongslagen van Yoshimura Keiko is perfect voor de lezers van healing fiction.Mamoru Sohara werkt als klusjesman op Toshima, het kleinste en meest afgelegen eiland van Japan. Hij heeft een groot hart en stelt het welzijn van anderen altijd boven zijn eigen verlangens.In aanloop naar omisoka – oudejaarsavond, waarbij er om middernacht 108 gongslagen klinken om gezuiverd het nieuwe jaar in te gaan – zet een brief van een oude vriend Sohara’s leven op zijn kop. Het ziet ernaar uit dat Sohara minder onbezorgd het nieuwe jaar in kan gaan dan andere jaren. Of zal de magie van de avond het tij kunnen keren? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yoshimura Keiko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid in een sneeuwstorm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626987/verleid-in-een-sneeuwstorm-joss-wood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626987/verleid-in-een-sneeuwstorm-joss-wood"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:08.172Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626987?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764795881751&sig=3d1ffc8f978337fe2ea13f197944475c0e1aa216db0fbfda6857ebd9c3369725&width=320" alt="Omslag van 'Verleid in een sneeuwstorm'" title="Omslag van 'Verleid in een sneeuwstorm'">
<p>Het wordt een hete kerst…Om haar erfenis veilig te stellen heeft Millie een verstandshuwelijk gesloten met magnaat Benedikt Jónsson. Na enige tijd wil ze kinderen en ze weet dat de afstandelijke miljardair daar nooit aan zal beginnen. Dus zit er maar één ding op: ze moet haar knappe echtgenoot om een scheiding vragen. Maar Benedikt reageert heel anders dan ze verwacht…Benedikt had zich verheugd op een rustig kerstfeest, maar ze zijn nog maar net op zijn IJslandse landgoed aangekomen of er steekt en sneeuwstorm op. En dan komt Millie ook nog met haar verontrustende verzoek. Hij wil haar niet kwijt, en de gedachte dat ze zwanger zou zijn van iemand anders is onverdraaglijk. Dus hangt hij extra slingers in de boom en zet hij er een hele grote piek op. Want deze kerst zal hij zijn vrouw voor het eerst écht verleiden…     </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joss Wood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zilte tranen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442827/zilte-tranen-abigail-gordon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442827/zilte-tranen-abigail-gordon"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:08.594Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443442827?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764780686690&sig=3a6f5e2510e4a7b95534207da32bae4543579526b4d7b498d478278c41f10e90&width=320" alt="Omslag van 'Zilte tranen'" title="Omslag van 'Zilte tranen'">
<p>Jemima probeert een tragedie te ontvluchten...En accepteert daarom een nieuwe baan bij een huisartsenpraktijk. Het enige probleem? Haar knappe collega, Jack Trelawny. De aantrekkingskracht tussen hen is sterk, maar lukt het Jemima de liefde nog een kans te geven? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Abigail Gordon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Financial Selfcare]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349002/financial-selfcare-lieke-danenberg---puck-landewe-</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349002/financial-selfcare-lieke-danenberg---puck-landewe-"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:09.043Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zorg goed voor jouw financiële toekomst]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349002?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764782266013&sig=10a1c45afb3035ec2b002a1cdc9137bac9153f67a40755175407a6b3024f9f85&width=320" alt="Omslag van 'Financial Selfcare'" title="Omslag van 'Financial Selfcare'">
<p>In Financial Selfcare delen Lieke Danenberg en Puck Landewé van het platform Elfin hun ultieme stappenplan voor financiële onafhankelijkheid.Geld. We praten er liever niet over, maar we willen er allemaal genoeg van hebben. Al maakt geld niet gelukkig, het maakt het leven wel gemakkelijker. Het probleem is alleen dat veel mensen niet weten hoe ze ermee om moeten gaan. Wat is investeren? Hoe werkt beleggen? Helpt het bijhouden van een ouderwets kasboekje? Moet je bitcoins kopen? Of juist goud?In dit persoonlijke boek vol praktische tips bieden Lieke Danenberg en Puck Landewé hun ultieme stappenplan voor financiële onafhankelijkheid: een goede mindset ontwikkelen, leren budgetteren, financieel slim plannen, je inkomen vergroten en leren investeren. Ze laten jezien wat je met je geld kunt doen en hoe je je leven financieel op de rit krijgt.‘Elfin is voor mij een toegankelijk platform dat je stap voor stap leert omgaan met je financiële situatie op weg naar financiële vrijheid. Iets wat iedere vrouw zou moeten leren. Het taboe dat er op het hebben van geld rust, het verschil dat er nog steeds heerst tussen vrouwen en mannen… Het is hoog tijd dat wij leren hoe dit spelletje werkt.’ Gebruiker van Elfin </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lieke Danenberg</name>
        </author>
        <author>
            <name>Puck Landewé</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bezwaard hart]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649030/bezwaard-hart-julia-latham</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649030/bezwaard-hart-julia-latham"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:09.509Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443649030?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764778189584&sig=c3b761d493b5412238c07a50eb8eb803d3cd91b42bb59b5f5f96f863c447888e&width=320" alt="Omslag van 'Bezwaard hart'" title="Omslag van 'Bezwaard hart'">
<p>Dappere ridders, dames in nood, vurige passie...Engeland, 1480Lady Diana Winslow wordt als eerste vrouw toegelaten tot de geheimzinnige Broederschap van het Zwaard. Haar eerste opdracht als gemaskerde zwaardvechter verloopt echter niet bepaald vlekkeloos: als ze een wrede, beruchte lord doodt, laat ze onbedoeld diens broer Thomas Bannaster ervoor opdraaien!Zes jaar later staat Thomas, nu een lord, opeens voor de poort van haar kasteel. Diana vreest dat hij de waarheid heeft ontdekt en uit is op wraak. In haar wanhoop sluit hem op in de kerker. Wat ze echter niet weet, is dat de nietsvermoedende Thomas een heel ander doel voor ogen heeft: een huwelijk...Dit verhaal is eerder verschenen.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Julia Latham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De stand-in miljonair]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695423/de-stand-in-miljonair-susan-mallery</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695423/de-stand-in-miljonair-susan-mallery"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:09.925Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443695423?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764778662526&sig=a364803527ef4f1277ebefdf8eab820444e1a22fd2ef3e38a3e9ce7b16d27db9&width=320" alt="Omslag van 'De stand-in miljonair'" title="Omslag van 'De stand-in miljonair'">
<p>Date voor een miljoen: zou jij het doen, voor een miljoen? Heerlijk romantische feelgood van topauteur Susan Mallery!Deel 1De zusjes Julie, Willow en Marina Nelson zijn onlangs herenigd met hun grootmoeder, Ruth, die graag deel wil uitmaken van hun leven. Ze kijken vreemd op wanneer Ruth haar grootste wens uitspreekt: dat een van hen trouwt met haar favoriete neef, Todd Aston III – in ruil voor één miljoen dollar!Omdat Julie, Willow en Marina een goede relatie met hun oma Ruth willen opbouwen, besluiten de drie zusjes haar enigszins tegemoet te komen en de man op zijn minst te ontmoeten. Ze loten om te bepalen wie als eerste mag opdraven. Julie trekt aan het kortste eind, en met lood in de schoenen begeeft ze zich naar het gewraakte afspraakje.Tot haar grote verbazing treft ze een man die niet alleen heel erg knap is, maar ook nog eens erg charmant. Na een geweldige avond – en nacht – is ze compleet verloren. Maar dan komt ze erachter dat niet alles is zoals het lijkt… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Mallery</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerst in de bergen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442819/kerst-in-de-bergen-kate-hardy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442819/kerst-in-de-bergen-kate-hardy"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:10.345Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443442819?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764784771683&sig=77bac9ab5978f7c1c531d54a50803d280404febfeece46e582b7f66d94fd7ab8&width=320" alt="Omslag van 'Kerst in de bergen'" title="Omslag van 'Kerst in de bergen'">
<p>Arts-assistent Emma móét met hem samenwerken…Of ze wil of niet, want dokter Rob is haar nieuwe baas. Hoe knap ze hem ook vindt, ze kent zijn reputatie als rokkenjager. Wanneer tijdens een reddingsoperatie haar leven aan een zijden draadje hangt, leert ze echter een andere kant van hem kennen…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kate Hardy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerst ver van huis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648956/kerst-ver-van-huis-michelle-douglas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648956/kerst-ver-van-huis-michelle-douglas"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:10.764Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443648956?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764798560024&sig=3c1e1fa2766d0308e6df1aa0ffa75bc6a1c5a74520ff2d596f3b4c9c5b339de4&width=320" alt="Omslag van 'Kerst ver van huis'" title="Omslag van 'Kerst ver van huis'">
<p>Worden het dan toch nog frohe Weihnachten?Addie heeft geen zin in de feestdagen. Na een zwaar jaar zou ze het liefst een verre reis maken, maar het wordt helaas een rustige kerst op haar ranch. Dan komt haar nieuwe baas, miljonair Flynn Mather, met een aanbod: ze mag mee naar Europa op zakenreis! Daar moet ze hard werken, maar door München in kerstsfeer én een onweerstaanbare baas komt daar weinig van terecht…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Douglas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerstmis voor twee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649014/kerstmis-voor-twee-louisa-heaton</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649014/kerstmis-voor-twee-louisa-heaton"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:11.190Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443649014?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764784759395&sig=973ba3e0f0e90fca485a3115dad10f18e3eece743a412cd619fac3d7744defcf&width=320" alt="Omslag van 'Kerstmis voor twee'" title="Omslag van 'Kerstmis voor twee'">
<p>Dit moet wel een vleugje kerstmagie zijn…Tijdens een sneeuwstorm zit Nell opgescheept met haar nieuwe collega, kinderarts Seth. Een goede manier om hem beter te leren kennen, en al snel weet ze genoeg: hij is humeurig en afstandelijk! Niets voor haar dus. Tot hij later op de kinderafdeling de rol van de kerstman op zich neemt, en zij die van kerstelf. Want opeens ziet ze een andere, heel aantrekkelijke kant van hem!  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Louisa Heaton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het allermooiste kerstcadeau]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442770/het-allermooiste-kerstcadeau-sharon-kendrick</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442770/het-allermooiste-kerstcadeau-sharon-kendrick"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:11.590Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443442770?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764789639053&sig=23311a359c6c5652a1ddcc08d3755bd048e62bdbbb7a299cf1e285df267ff24c&width=320" alt="Omslag van 'Het allermooiste kerstcadeau'" title="Omslag van 'Het allermooiste kerstcadeau'">
<p>Cassie wordt uit gevraagd......door de adembenemende Giancarlo Vellutini. Aarzelend zegt ze toe met de miljardair uit eten te gaan. Wat ze vreest, gebeurt: ze verliest haar hart aan hem en ze beleven samen een hartstochtelijke nacht. Met een onverwacht kerstcadeau als gevolg...Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sharon Kendrick</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reddende kerstengel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649006/reddende-kerstengel-alison-roberts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649006/reddende-kerstengel-alison-roberts"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:11.980Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443649006?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764793169336&sig=cf6bf07e7837755c502263b6b8a9255a79d66c82d564d0327c4482e1fac040dd&width=320" alt="Omslag van 'Reddende kerstengel'" title="Omslag van 'Reddende kerstengel'">
<p>Als iemand haar kan helpen, is hij het…Wanneer traumachirurg Nikita inziet dat ze door PTSS haar werk niet meer goed kan doen, besluit ze haar baan tijdelijk over te dragen. Alleen had ze niet verwacht dat Pedro haar zou vervangen – een man die ze nog van vroeger kent! Eerst voelt ze zich ongemakkelijk, maar dan merkt ze dat ze zich heel veilig bij hem voelt. Is een Kerstmis in zijn armen misschien wat ze nodig heeft? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alison Roberts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De onverwachte miljonair]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695431/de-onverwachte-miljonair-susan-mallery</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695431/de-onverwachte-miljonair-susan-mallery"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:12.448Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443695431?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764783955818&sig=3e9fb954cc3a9d1a778c0ea35abca65e9befd1474cdea4624e41d253d091c062&width=320" alt="Omslag van 'De onverwachte miljonair'" title="Omslag van 'De onverwachte miljonair'">
<p>Date voor een miljoen: zou jij het doen, voor een miljoen? Heerlijk romantische feelgood van topauteur Susan Mallery!Deel 2De zusjes Julie, Willow en Marina Nelson zijn onlangs herenigd met hun grootmoeder, Ruth, die graag deel wil uitmaken van hun leven. Ze kijken vreemd op wanneer Ruth haar grootste wens uitspreekt: dat een van hen trouwt met haar favoriete neef, Todd Aston III – in ruil voor één miljoen dollar!Na de blind date van haar zusje Julie wil Willow maar één ding: wraak nemen op miljonair Todd Aston III. Ze trekt de stoute schoenen aan en begeeft zich naar zijn landgoed. Ze zal die man wel eens vertellen wat ze precies vindt van zijn stunt!Helaas wordt ze onderschept door zijn beveiliger, die haar zonder pardon van het landgoed wil bonjouren. Maar niet voordat hij haar verzwikte enkel heeft behandeld… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Mallery</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een kerstkus van de prins]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626944/een-kerstkus-van-de-prins-clare-connelly</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626944/een-kerstkus-van-de-prins-clare-connelly"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:12.847Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626944?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764788522188&sig=00c418bc3083ed3633c63a6feaa8ba87d7897986075b9f7ed0c25036c59dde9b&width=320" alt="Omslag van 'Een kerstkus van de prins'" title="Omslag van 'Een kerstkus van de prins'">
<p>Kerst in het bed van de prins...Poppy Henderson weet op haar vierentwintigste verjaardagsfeestje eindelijk genoeg moed te verzamelen: vanavond zal ze een kus delen met de genadeloos sexy Adrastos Aetos, kroonprins van Carinië en haar jarenlange crush. De kus is alles wat ze ervan verwachtte, maar dan verschijnen de volgende dag foto's van het moment op internet...Poppy ziet één manier om een koninklijk schandaal te voorkomen: ze moeten doen alsof ze een relatie hebben. Maar Adrastos wil alleen meewerken als ze zich aan zijn voorwaarde houdt. Namelijk, dat absoluut niemand mag ontdekken dat hun relatie nep is. Dus moeten ze niet alleen samen in het paleis de kerstdagen doorbrengen, maar ook in dezelfde kamer, en in hetzelfde bed...  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Clare Connelly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ultieme miljonair]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44369544X/de-ultieme-miljonair-susan-mallery</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44369544X/de-ultieme-miljonair-susan-mallery"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:13.251Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44369544X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764776026554&sig=f2f69ad2bda96ce5347b140b4651b7e4e24ce7d8e1f0968f95fcfdc9d800a93e&width=320" alt="Omslag van 'De ultieme miljonair'" title="Omslag van 'De ultieme miljonair'">
<p>Date voor een miljoen: zou jij het doen, voor een miljoen? Heerlijk romantische feelgood van topauteur Susan Mallery!Deel 3De zusjes Julie, Willow en Marina Nelson zijn onlangs herenigd met hun grootmoeder, Ruth, die graag deel wil uitmaken van hun leven. Ze kijken vreemd op wanneer Ruth haar grootste wens uitspreekt: dat een van hen trouwt met haar favoriete neef, Todd Aston III – in ruil voor één miljoen dollar!Todd Aston III is rijk, succesvol en aantrekkelijk. Hij is dol op zijn aangetrouwde oudtante, Ruth, maar op een huwelijkskandidate zit hij helemaal niet te wachten, laat staan een die daar een miljoen voor krijgt! De hele kwestie is ronduit vernederend.Toch pakt zijn ontmoeting met Marina Nelson een stuk verrassender uit dan hij ooit had verwacht… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Mallery</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nacht onder de mistletoe]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648964/nacht-onder-de-mistletoe-carole-mortimer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443648964/nacht-onder-de-mistletoe-carole-mortimer"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:13.664Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443648964?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764798651570&sig=1bbaf7eef3d3ec49b3bd41993c40f78b929c765284c35bb1b1d33ab489e00bb0&width=320" alt="Omslag van 'Nacht onder de mistletoe'" title="Omslag van 'Nacht onder de mistletoe'">
<p>Ze wil helemaal niet verliefd worden op haar ontvoerder!Ontvoerd worden door de sexy graaf Dmitri Scarletti is het láátste wat Lily verwachtte toen ze voor de kerst naar Rome vloog om haar broer te zien. Blijkbaar is Dmitri uit op wraak. Bang is ze gelukkig niet voor hem, dus besluit ze rustig af te wachten wat er gebeurt. Alhoewel… Rustig is misschien niet het goede woord. Want al snel merkt ze dat ze bepaald niet ongevoelig is voor de charmes van de graaf! Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Carole Mortimer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerst in Hope's Crossing]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649049/kerst-in-hope-s-crossing-raeanne-thayne</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649049/kerst-in-hope-s-crossing-raeanne-thayne"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:14.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443649049?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764777190693&sig=d27b0219cf494ed99660440a97bc7e2eb21b9df0beca33465ee10c8c806ae614&width=320" alt="Omslag van 'Kerst in Hope's Crossing'" title="Omslag van 'Kerst in Hope's Crossing'">
<p>Men neme wat sneeuw, twinkelende lichtjes en een toefje magie… en laat kerst maar beginnen!Sage McKnight had nooit durven dromen dat haar leven zo goed zou uitpakken. Negen jaar na haar onverwachte zwangerschap is ze dolgelukkig met haar familie en haar baan als architect. Wanneer ze voor kerst terugkeert naar haar geboortestad Hope's Crossing, besluit ze een van haar projecten, het prachtige berghuis Wolf Ridge, te bezoeken. Alleen jammer dat de eigenaar, Mason Tucker, de baseball-legende die vanwege een ongeluk aan een rolstoel is gekluisterd, het haar zo lastig maakt. Al is hij wel érg aantrekkelijk…Mason blijft liever op zijn hoede voor Sage, met haar bruisende en open persoonlijkheid. Toch kan hij niet ontkennen dat ze talent heeft – en dat ze een magnetische aantrekkingskracht op hem uitoefent. Maar wanneer hij de waarheid hoort over haar en haar zoon, zorgen de herinneringen aan zijn eigen ongelukkige jeugd ervoor dat hij een nog hogere muur om zichzelf optrekt. Gelukkig heeft Sage de gave om de hoogste muur stukje voor stukje af te breken. Voeg daar een royale scheut kerstgevoel aan toe, en geen van tweeën is nog opgewassen tegen de magie van kerst!  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>RaeAnne Thayne</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hartstocht onder de mistletoe]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626928/hartstocht-onder-de-mistletoe-caitlin-crews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626928/hartstocht-onder-de-mistletoe-caitlin-crews"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:14.553Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626928?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764832574182&sig=4b8faad12ac5b073d712f7aedefafb77fb1afb0f05103626a9bb9f06776d7c35&width=320" alt="Omslag van 'Hartstocht onder de mistletoe'" title="Omslag van 'Hartstocht onder de mistletoe'">
<p>Tijdens de donkere dagen voor kerst doet ze een ontdekking…Dit is niets voor Lillie! Op vakantie doet ze net alsof ze de eigenaar is van het luxehuis waarin ze logeert en heeft ze ook nog een opwindende onenightstand met de tuinman! Eenmaal thuis droomt ze elke nacht van de adembenemend knappe man van wie ze alleen de voornaam weet. Enkele maanden later ontdekt ze dat ze zwanger is…Dan ziet ze opeens de man van haar dromen op tv. Hij is geen tuinman, maar de beroemde miljardair Tiago Villela! Als Lillie hem opzoekt en vertelt dat hij vader wordt, eist hij dat ze trouwen en dat ze meekomt naar zijn Portugese estate. Ze is blij dat Tiago haar ten huwelijk vraagt, maar ze ziet aan de kille blik in zijn ogen dat het hem alleen om het kind te doen is en dat hij absoluut niets voor haar voelt. En ze weet niet of ze die gedachte wel kan verdragen… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Caitlin Crews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dirty Secrets]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169636/dirty-secrets-danielle-carson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169636/dirty-secrets-danielle-carson"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:14.953Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hij kan haar leven veranderen... Maar alleen als ze zijn spel meespeelt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169636?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764778144315&sig=789a26d7b224ff3fb0526134e8df21f272b1ccd447b7162e9a22db26a1241f7d&width=320" alt="Omslag van 'Dirty Secrets'" title="Omslag van 'Dirty Secrets'">
<p>Liefde, verlangen en verraad komen samen in het zinderende Los Angeles: lees nu Dirty Secrets, de nieuwe steamy romance van Danielle Carson.Nina heeft al vroeg geleerd om alleen op zichzelf te vertrouwen. Ze werkt als serveerster in de meest exclusieve ledenclub van Los Angeles, vastberaden haar droom als modeontwerper waar te maken.Alles verandert wanneer ze de onberekenbare advocaat Roman Morales ontmoet. Hij doet haar een onweerstaanbaar aanbod: zij doet zich voor als zijn verloofde, in ruil voor genoeg geld om haar dromen waar te maken.Terwijl hun aantrekkingskracht groeit, worden ze steeds dieper meegetrokken in een wereld van geheimen en gevaar. In een leven vol glamour en verborgen vijanden moeten Nina en Roman kiezen: vechten voor hun toekomst samen of hun harten opofferen voor gerechtigheid.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Danielle Carson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Christmas Tree Winkel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443895589/de-christmas-tree-winkel-laurie-gilmore</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443895589/de-christmas-tree-winkel-laurie-gilmore"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:15.356Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De magie begint hier...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443895589?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764776504617&sig=a8e6fd6ddcec066e1dd048ee42e0b847f94f501a50421437416637a1000336d0&width=320" alt="Omslag van 'De Christmas Tree Winkel'" title="Omslag van 'De Christmas Tree Winkel'">
<p>Omarm het cosy kerstseizoen met De Christmas Tree Winkel van bestsellerauteur Laurie Gilmore. Elk boek in de Dream Harbor-serie kan worden gelezen als een standalone. Kira haat kerst, wat best onhandig is, aangezien ze net een kerstboombedrijf heeft overgenomen in het charmante plaatsje Dream Harbor. Bennett probeert te ontsnappen aan zijn chaotische leven en een reeks rampzalige dates in Californië. Tijdens zijn verblijf in Dream Harbor ontmoet hij Kira, de humeurige eigenaresse die duidelijk geen idee heeft hoe ze haar bedrijf moet runnen. Hoewel Kira zijn hulp stug afslaat, belandt Benett per ongeluk opnieuw in haar boomgaard. En wanneer ze hem een kerstboom ziet omzagen, begint Kira zich af te vragen waarom ze zijn hulp ooit heeft geweigerd... Lezersreacties: ‘Enorm hartverwarmend en gewoonweg niet neer te leggen!’ ‘Perfect om ’s avonds te lezen bij een knapperend haardvuurtje.’ ‘Ik las het in één keer uit, ik kon het gewoon niet wegleggen.’ ‘De perfecte balans tussen sweet en spicy. Simpelweg een droomboek om te lezen.’ </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Laurie Gilmore</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kogelbrief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169644/kogelbrief-bobby-lammers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169644/kogelbrief-bobby-lammers"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:15.774Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zijn geheime verleden keert zich tegen hem…]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169644?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764777322604&sig=5128da249a3685424eac3d411063e0f4d0bdb1bc37804bcce6dd605c4a46da15&width=320" alt="Omslag van 'Kogelbrief'" title="Omslag van 'Kogelbrief'">
<p>Kogelbrief is een stoer en spannend debuut van Bobby Lammers, voor de lezers van Mark Greaney. Rechercheur Robert Lavarre wordt geconfronteerd met de dood van zijn oude legerdienstmaat en diens vrouw. Al snel neemt het onderzoek een verrassende wending, waarna alle ogen plotseling op Robert zijn gericht. Vastbesloten om de waarheid te achterhalen bijt Robert zich vast in de zaak. Wat hij niet beseft, is dat iemand hoe dan ook wil voorkomen dat het verleden opgerakeld wordt, een verleden dat zich afspeelde in de woestijn van Irak. Als de dader zijn vizier op Robert richt, start er een race tegen de klok... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bobby Lammers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kussen als dessert]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649057/kussen-als-dessert-candis-terry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443649057/kussen-als-dessert-candis-terry"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:16.156Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443649057?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764780560712&sig=ace56b09141fa9474580ff76e10d322ab14085e2e55cc80a1a569cc6d5c39fb6&width=320" alt="Omslag van 'Kussen als dessert'" title="Omslag van 'Kussen als dessert'">
<p>De Kincade-broers doen alles voor hun familie, maar wat als er liefde in het spel komt?Alsof het voor een kok nog niet druk genoeg is tijdens de kerstperiode, heeft Parker Kincade ook nog een restaurant te verbouwen. Dat zijn broer Jordan erop staat dat het klaar is voor zijn huwelijk, helpt niet echt mee. Dan wordt hij verrast door een bezoekje van een beeldschone vrouw, die stellig beweert dat zij zijn nieuwe chef-kok wordt. Aan zo veel overtuigingskracht én sexappeal kan hij onmogelijk weerstand bieden - en dan heeft hij nog niets van haar eten geproefd...Gabriella heeft gewacht op een kans om zich te bewijzen als kok, en Parkers nieuwe restaurant is dé plek om dat te doen. Bovendien is het vast geen straf om te werken voor zo'n aantrekkelijke baas! Ze trekt de stoute schoenen aan en biedt aan om bij hem thuis te komen koken. Maar of dat zo'n goed idee is... want daar slaat al snel de vlam in de pan!Dit verhaal is eerder verschenen.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Candis Terry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onverwachte kerstverrassing]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626979/onverwachte-kerstverrassing-lucy-king</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443626979/onverwachte-kerstverrassing-lucy-king"/>
        <updated>2025-12-04T07:16:16.564Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443626979?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764787159860&sig=a0ca6f7c4f8207c04398e45d016298810531235c047bd0b441c87f027d05828b&width=320" alt="Omslag van 'Onverwachte kerstverrassing'" title="Omslag van 'Onverwachte kerstverrassing'">
<p>Haar kus is het mooiste kerstcadeau…Cateraar Mia heeft een gouden regel: nooit iets beginnen met een opdrachtgever. Maar ze kon de verleidelijke tycoon Zander Stanhope niet weerstaan, en bracht de nacht na het feest dat ze voor hem had georganiseerd met hem door in zijn penthouse. En nu, een paar maanden later, blijkt ze zwanger…Zander heeft gezworen dat hij zich nooit zal binden, maar hij kan en wil zijn kind niet in de steek laten. Dus eist hij dat Mia tijdens de zwangerschap bij hem komt wonen en dat ze een verstandshuwelijk sluiten. Hij neemt zich voor om afstand van haar te houden, maar dat blijkt moeilijker dan hij dacht. Mia is zo mooi! En dan staat hij opeens samen met haar onder de mistletoe…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lucy King</name>
        </author>
    </entry>
</feed>