<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Silvester ...en de knallende melkbusbende]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/432258388/silvester----en-de-knallende-melkbusbende-willeke-brouwer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/432258388/silvester----en-de-knallende-melkbusbende-willeke-brouwer"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A432258388?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754723570921&sig=70bfb8be62516b086f7c0231c1ab8d917a6d759598615da6647298be624af309&width=320" alt="Omslag van Silvester ...en de knallende melkbusbende">
<p>Silvester wil een metaaldetector hebben, maar daarvoor zal hij toch echt zijn eigen geld moeten verdienen. Daarom besluit hij een vakantiebaantje te nemen op de zorgboerderij van zijn oom Pier. Met illustraties in zwart-wit. Vanaf 10 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Willeke Brouwer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vijf talen van de liefde bij dementie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440625955/de-vijf-talen-van-de-liefde-bij-dementie-deborah-barr---edward-g--shaw---gary-chapman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440625955/de-vijf-talen-van-de-liefde-bij-dementie-deborah-barr---edward-g--shaw---gary-chapman"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440625955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754728835597&sig=72c538a3090137397f4e7855b91367b7d5ae5d67ef4bb455b793ce8c005ec2a6&width=320" alt="Omslag van De vijf talen van de liefde bij dementie">
<p>Chapmans populaire vijf talen van de liefde gecombineerd met de inbreng van twee zorgprofessionals met expertise met betrekking tot dementie. Dementie is ingrijpend, ook voor de naasten van hen die eraan lijden. Voor de kwaliteit van leven is goede begeleiding en ondersteuning heel belangrijk. Hoe kun je een relatie onderhouden met iemand die steeds meer het vermogen daartoe verliest? De auteurs beschrijven hoe je in verschillende fasen van dementie de vijf liefdestalen kunt inzetten om doelgericht contact te maken en ervoor te zorgen dat iemand met dementie zich veilig en geliefd voelt. Met ervaringsverhalen, achtergrondinformatie en praktische adviezen. Dr. Gary Chapman is auteur, spreker, voorganger en therapeut. Hij heeft een passie voor mensen en wil hen helpen bouwen aan liefdevolle, blijvende relaties. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deborah Barr</name>
        </author>
        <author>
            <name>Edward G. Shaw</name>
        </author>
        <author>
            <name>Gary Chapman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Emily Wildes atlas der Anderlanden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452781507/emily-wildes-atlas-der-anderlanden-heather-fawcett</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452781507/emily-wildes-atlas-der-anderlanden-heather-fawcett"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452781507?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715437696&sig=94ac2062bdd66e2097257ae1fbb035a688a751a49ac7a7f9d7b7c0bb2519d648&width=320" alt="Omslag van Emily Wildes atlas der Anderlanden">
<p>In 'Emily Wildes atlas der Anderlanden' gaat het verhaal van hoofdpersoon Emily Wilde verder, nadat zij 's werelds eerste feeënencyclopedie geschreven heeft. Ze heeft veel geleerd tijdens haar avonturen, onder andere dat haar collega-geleerde en voormalig rivaal Wendell een verbannen feeënkoning is. Haar volgende project is om een kaart van de feeënrijken te maken. Terwijl ze haar onderzoek voorbereidt, komt Wendell opnieuw in de problemen. Ze vertrekken naar de Oostenrijkse Alpen, waar ze op zoek gaan naar de deur naar Wendells rijk, en daarmee de sleutel om hem te bevrijden van de duistere plannen van zijn familie… Dit tweede deel van de cozyfantasyserie Emily Wilde gaat direct verder waar Emily Wildes encyclopedie der feeën ophield. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Heather Fawcett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blijf niet omzien]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483683/blijf-niet-omzien-marleen-schmitz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483683/blijf-niet-omzien-marleen-schmitz"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444483683?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715437754&sig=b4933af49dd22349e08ab57b8e60fa91a5e2c46e42c32cb55c60a1dae7504792&width=320" alt="Omslag van Blijf niet omzien">
<p>De familieroman 'Blijf niet omzien' van Marleen Schmitz gaat over Rick, die in zijn werk als brandweerman een heftig trauma oploopt. De plaats van het ongeluk ligt dicht bij het appartement dat hij met zijn vriendin Jackie deelt en hij merkt algauw dat hij het niet meer trekt om daar te blijven wonen. Hij besluit zijn leven in Amsterdam achter te laten en een pauzejaar te nemen in Zuid-Limburg. Terwijl zijn vriendin Jackie in de stad blijft, probeert Rick zijn verdriet te verwerken. Hij komt langzaam tot zichzelf, bouwt nieuwe vriendschappen op en leert wat hij echt belangrijk vindt. Past hij nog wel goed bij Jackie? Of groeit zijn vriendschap met de Limburgse Ellen onbedoeld uit tot meer? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marleen Schmitz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Virtuoos leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343403/virtuoos-leven-ariaan-baan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343403/virtuoos-leven-ariaan-baan"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343403?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754724905746&sig=8bde6ee5ec8556e0944a4f62d11b6c17c7101b7b0b1d7ad47ab57aa787f33abc&width=320" alt="Omslag van Virtuoos leven">
<p>In ‘Virtuoos leven’ betoogt Ariaan Baan dat de zeven deugden stabiliteit kunnen bieden in deze hectische tijd. Hoe blijf je staande? Hoe blijf je trouw aan God en je naasten? Als je oprecht en waarachtig wil leven in deze soms ongenadige wereld heb je innerlijke stabiliteit nodig. Dit boek behandelt achtereenvolgens de theologische deugden geloof, hoop en liefde en de filosofische deugden verstandigheid, rechtvaardigheid, matigheid en dapperheid. Baan beschouwt de zeven deugden als geschenken van God, met behulp waarvan je een goed leven kunt leiden, virtuoos zelfs. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ariaan Baan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hartstochten van de ziel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444642595/hartstochten-van-de-ziel-rowan-williams</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444642595/hartstochten-van-de-ziel-rowan-williams"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444642595?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754734002700&sig=69af65fd45e13a74accd654be1e7f24112b8ec439016da2177806d1961751015&width=320" alt="Omslag van Hartstochten van de ziel">
<p>In ‘Hartstochten van de ziel’ betoogt oud-aartsbisschop en anglicaans theoloog Rowan Williams dat we ons niet schuldig hoeven te voelen als hartstochten opborrelen. Integendeel, hij laat zien dat de oosters-orthodoxe traditie handvatten aanreikt om trots, woede, hebzucht en wanhoop om te buigen tot het goede. Hoe we die krachten kunnen omsmeden tot zelfinzicht en een bepaalde opmerkzaamheid, zodat we met de wereld kunnen omgaan zonder zelfzuchtige illusies. Kortom, Williams geeft een nieuw perspectief op de hartstochten van de ziel. Niet als zonde, maar als kracht ten goede. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rowan Williams</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Matchpoint]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205535/matchpoint-katherine-reilly</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205535/matchpoint-katherine-reilly"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205535?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715437150&sig=181b95d66224d958c4ab2ae6c3552e1ec5d75180bbda1895b9679d35bc69d7f0&width=320" alt="Omslag van Matchpoint">
<p>Het is zomer in Londen, en dat kan maar een ding betekenen: het is tijd voor tennis. Wimbledon, het meest prestigieuze tennistoernooi ter wereld. Dit jaar zijn alle ogen gericht op Kieran O'Sullivan, de beruchte bad boy van de sport, die nog één laatste kans heeft om een Grand Slam te winnen.</p><p>Flora Hendrix woont weliswaar in Wimbledon, maar zij is met heel andere dingen bezig. Ze heeft dringend behoefte aan verandering en verhuurt daarom haar flat gedurende de zomer. Maar als Flora's plannen onverwacht niet doorgaan en ze toch thuis moet blijven, weigert haar huurder te vertrekken. En dan blijkt hij ook nog eens niemand minder te zijn dan Kieran O'Sullivan…</p><p>Al snel loopt de spanning op. Zal hun zinderende chemie hun dromen in de weg zitten? Een heerlijke summer fling, voor iedereen die smult van forced proximity, celebrity/sports en grumpy x sunshine romance! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Katherine Reilly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zwemclub]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728481/de-zwemclub-michelle-visser</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728481/de-zwemclub-michelle-visser"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728481?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715436822&sig=6bf042dce4379a81a9b01e29b41eb5c658c7a339512f7ca61014dcf801335e57&width=320" alt="Omslag van De zwemclub">
<p>'De zwemclub' van Michelle Visser is een hartverwarmend verhaal over vier bijzondere mensen die hun weg terugvinden naar vriendschap en liefde. Een jonge vrouw met een burn-out. Een weduwe die aarzelt in de liefde. Een man die twee jongens opvoedt die niet zijn zonen zijn. En een moeder die haar reislustige dochter mist, van wie ze alleen af en toe een kaartje krijgt. Als het zwemseizoen begint, treffen zij elkaar bij de zwemvijver. Ze weten alleen nog niet dat hun levens stuk voor stuk zullen veranderen. De zwemvijver is een plek waar nieuwe vriendschappen ontstaan, en soms zelfs liefde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Visser</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een dodelijke melodie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444478396/een-dodelijke-melodie-matthew-costello---neil-richards</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444478396/een-dodelijke-melodie-matthew-costello---neil-richards"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444478396?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754744895491&sig=bd7052a338ddd21cf1e33656028e4be58cb5b8997ba3212eb5da3df50a287c99&width=320" alt="Omslag van Een dodelijke melodie">
<p>Deel 22 in de Cherringham-serie. Alex King, zanger van de legendarische rockgroep Lizard uit de jaren negentig, geeft een feest op zijn prachtige landgoed in Cherringham. De langverwachte comeback van de band moet gevierd worden. Maar in plaats van seks, drugs en rock-'n-roll is er een gevecht - met een tragische uitkomst: bij zonsopgang drijft Alex dood in het zwembad van zijn landgoed. Voor de politie is er geen twijfel mogelijk: het ging om een ??ongeval onder invloed van drugs. Maar wanneer Jack en Sarah door een bandlid worden gevraagd om onderzoek te doen, ontdekken ze al snel dat zelfs een goed nummer dodelijke gevolgen kan hebben. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Matthew Costello</name>
        </author>
        <author>
            <name>Neil Richards</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een sterke vrouw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728600/een-sterke-vrouw-diney-costeloe</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728600/een-sterke-vrouw-diney-costeloe"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728600?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754724769996&sig=8cbaadd15998734c52d3a0a2a54b082ca73d580a89df8abdc8edc308b8a22793&width=320" alt="Omslag van Een sterke vrouw">
<p>Het is de zomer van 1914 en Mabel Oakley heeft met veel hard werken haar geërfde drukkerij succesvol gemaakt. Maar door een onverwachte speling van het lot is ze overgeleverd aan de genade van haar vaders oude vijand. Ondertussen is Lucinda McFarlane, de dochter van de familie waar Mabel ooit begonnen was als dienstmeisje, verloofd met majoor David Melcome. Als David wordt teruggeroepen naar zijn regiment, staan opeens haar plannen voor de toekomst op losse schroeven. Lady Diana Fosse-Bury is mooi en roekeloos. Zal haar ontluikende romance met Iain, de broer van Lucinda, de oorlog overleven? Het leven van drie jonge vrouwen zal door het uitbreken van de Eerste Wereldoorlog voor altijd veranderen... 'Een sterke vrouw' is het tweede boek over Mabel, Lucinda en hun families. Lees hoe hun verhaal begon in 'Een goede dochter' van Diney Costeloe. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Diney Costeloe</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Commissaris Dupin en de dode in Pont-Aven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440044804/commissaris-dupin-en-de-dode-in-pont-aven-jean-luc-bannalec</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440044804/commissaris-dupin-en-de-dode-in-pont-aven-jean-luc-bannalec"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440044804?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754729181337&sig=6bb889e9821359fdc3ddb2e4c03ef5190d1f62bc77f2844f0d4f34c5359eef8e&width=320" alt="Omslag van Commissaris Dupin en de dode in Pont-Aven">
<p>Een Bretagne thriller, boek 1. Op een bloedhete ochtend in juli vindt in het pittoreske kunstenaarsdorp Pont Aven een mysterieuze moord plaats: Pierre-Louis Pennec, de hoogbejaarde eigenaar van het legendarische hotel Central, waar ooit Gauguin en andere beroemde kunstenaars logeerden, is op brute wijze doodgestoken. Wie vermoordt een 91-jarige en waarom? Wat is er in zijn laatste dagen voorgevallen? Als niet veel later een tweede lijk wordt aangetroffen aan de Bretonse kust, realiseert Dupin dat de zaak omvangrijker is dan verwacht. Terwijl de roep om duidelijkheid toeneemt en de grillige dorpsbewoners hardnekkig blijven zwijgen, komt commissaris Dupin een spectaculair geheim op het spoor... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jean-Luc Bannalec</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geboren uit bloed en as]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670041/geboren-uit-bloed-en-as-jennifer-l--armentrout</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670041/geboren-uit-bloed-en-as-jennifer-l--armentrout"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444670041?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754712791568&sig=ef59bc5ab801c7d253aea335714755de86c15025b318ce529f5db70e84d36cb8&width=320" alt="Omslag van Geboren uit bloed en as">
<p>Sera is eindelijk vrij van Kolis en terug bij haar geliefden in 'Geboren uit bloed en as', maar de herinneringen aan alles wat er is gebeurd, blijven haar achtervolgen. Nyktos gelooft dat Sera de Koningin der Goden kan worden, maar daarvoor moet ze wel in zichzelf geloven. Terwijl ze de betekenis van haar bloedlijn en de profetie ontrafelt, blijkt de strijd zwaarder te zijn dan gedacht. Een oorlog tussen de goden staat op het punt te beginnen, en Sera en Nyktos moeten Kolis zien te stoppen voordat alles vergaat in een zee van bloed en as… Jennifer L. Armentrout sluit met 'Geboren uit bloed en as' de romantasy-hitserie Flesh and Fire af. Eerder verschenen in de serie: 'Schaduw in het vuur', 'Licht in de vlam' en 'Van vlees en vuur'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer L. Armentrout</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De stem van de Schepper]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343462/de-stem-van-de-schepper-deborah-monfils</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343462/de-stem-van-de-schepper-deborah-monfils"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343462?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715438163&sig=1aa97830a2c0542b3e8201be024604a98ab8293c170f11317da507276f1f8012&width=320" alt="Omslag van De stem van de Schepper">
<p>‘De stem van de Schepper’ van Deborah Monfils is een inspirerend boek voor vrouwen over de wonderen van de alledaagse natuur: van de bodem onder onze voeten tot de uithoeken van het heelal. Wat vertelt de schepping ons over God en over onze relatie met Hem? Dit boek zet aan om bewuster om je heen te kijken en helpt je om te verstillen, vol te houden in je christelijke wandel, rust te nemen en telkens aan God herinnerd te worden. Een praktisch boek met persoonlijke verhalen en een vleugje humor. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deborah Monfils</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tweelingzielliefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442831579/tweelingzielliefde-mjon-van-oers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442831579/tweelingzielliefde-mjon-van-oers"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442831579?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754723576093&sig=faa9784c2baa8a34f908c8be2488a3289d1578ab31ccecd5a2231d1f77da773b&width=320" alt="Omslag van Tweelingzielliefde">
<p>Voel je een sterke connectie die je niet kunt verklaren? Wil je weten hoe je jouw tweelingziel herkent en onderscheidt van zielsverwanten of toxische relaties, zoals met een narcist? In 'Tweelingzielliefde, ware of toxische liefdeskracht' neemt Mjon van Oers je mee op de reis van tweelingzielen. Met haar kenmerkende mix van aardse wijsheid en spirituele inzichten ontrafelt zij de essentie van tweelingzielen – van de eerste vonk en wonderlijke synchroniciteit tot aan het onbeantwoorde verlangen en de weg naar onvoorwaardelijke liefde. Aan de hand van voorbeelden en vragen in dit boek krijg je helderheid over jouw unieke reis. 'Tweelingzielliefde' is niet alleen een gids voor het herkennen van je tweelingziel, maar ook een bron van inspiratie voor persoonlijke en spirituele ontwikkeling. Lees deze 'tweelingziel-reisgids' en ontdek de diepere betekenis van ware liefde en hoe je deze in je eigen leven kunt integreren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mjon van Oers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parels van Parijs]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44698468X/parels-van-parijs-anna-wijnands</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44698468X/parels-van-parijs-anna-wijnands"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44698468X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754750083690&sig=deddc1028a60792493b7458af34e6eb404556f757fd1c814369dca7568daa8a5&width=320" alt="Omslag van Parels van Parijs">
<p>Van unieke vintageboetiekjes en gezellige bistro's, tot indrukwekkende musea en mooie patisserieën: in 'Parels van Parijs' neemt mode-illustratrice Anna Wijnands je mee op ontdekkingstocht door de stad die haar al jaren inspireert en waar ze steeds weer nieuwe verborgen parels ontdekt. Of je nu voor de eerste keer gaat of al vaker door de prachtige straten van de Franse hoofdstad hebt gewandeld, dankzij Anna's illustraties en verhalen ervaar je de echte magie van deze romantische stad.</p><p> Welke versie van de stad spreekt jou het meest aan: chic, bohemian of modieus Parijs? Dompel jezelf onder in een thema naar keuze en ondek knusse wijken als Oberkampf, Belleville, Montmartre en Le Marais, Creëer jouw eigen wandelingen aan de hand van Anna's geïllustreerde kaartjes en ontdek de plekken waar de Parijzenaren zelf ook graag komen. Welke parel wordt jouw nieuwe favoriete hotspot?</p><p> Dit boek is voor liefhebbers van Parijs en de boeken van Megan Hess. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Wijnands</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Return to Base]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447864564/return-to-base-dominique-schreinemachers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447864564/return-to-base-dominique-schreinemachers"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447864564?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754720735842&sig=42fc051f91006a76999dc4278688e96badc4b9bae21045703916be701c02c1d7&width=320" alt="Omslag van Return to Base">
<p>In Return to Base deelt Dominique Schreinemachers hoe zij van klein meisje in Zuid-Limburg terechtkwam bij haar droombaan bij de luchtmacht. Ze was er twintig jaar in dienst vocht letterlijk voor haar leven in Afghanistan. Haar verhaal van vastberadenheid, veerkracht en doorzettingsvermogen is niet alleen boeiend, maar ook inspirerend en motiverend.</p><p> Dit boek is een inspirerend verhaal van een meisje uit een kunstenaarsfamilie dat haar droom om militair helikopterpiloot te worden waarmaakte, ondanks de uitdagingen en gevaren die haar pad kruisten.</p><p> Voor liefhebbers van boeken als Groeipijn, Nu of nooit en Can't Hurt Me. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dominique Schreinemachers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een gevaarlijk spel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447102680/een-gevaarlijk-spel-josh-lanyon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447102680/een-gevaarlijk-spel-josh-lanyon"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447102680?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754736304702&sig=ebd79433f2b6e774b0bbfee3b08820faf7a18867c1987929d98f80f1d22f5e93&width=320" alt="Omslag van Een gevaarlijk spel">
<p>Boekhandelaar – en parttime-speurneus – Ellery Page is dolblij dat de renovaties van zijn huis Captain's Seat eindelijk zijn afgerond. Om het te vieren besluit Ellery een housewarming te houden voor zijn nieuwe vrienden in Pirate Cove, zijn nieuwe liefde politiecommissaris Jack Carson, én zijn oude vrienden uit New York. Het huis is immers groot genoeg voor een gezellig vriendenweekend. Een onverwachte sneeuwstorm gooit echter roet in het eten en snijdt het dorp Pirate's Cove af van de wereld. Terwijl Jack in het ingesneeuwde dorp zijn eigen problemen heeft, zit er voor Ellery en zijn logées niets anders op dan drinken, herinneringen ophalen en spelletjes spelen. Dat denkt Ellery tenminste. Maar na een oncomfortabel spelletje Hints dreigt Ellery verstrikt te raken in een gevaarlijk potje levend Cluedo… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Josh Lanyon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zeven poorten naar spirituele ervaringen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326774/zeven-poorten-naar-spirituele-ervaringen-jonathan-ellerby</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326774/zeven-poorten-naar-spirituele-ervaringen-jonathan-ellerby"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444326774?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754723577091&sig=50743c64df7201c89520f498810e2278d1657c8b829b5feee5ba815171dbea76&width=320" alt="Omslag van Zeven poorten naar spirituele ervaringen">
<p>In 'Zeven poorten naar spirituele ervaringen' laat Jonathan Ellerby je kennismaken met veelvoorkomende manieren waarop mensen het Heilige ontmoeten: God, het Goddelijke of niet-alledaags Bewustzijn. Hij leert je herkennen wanneer je een spirituele ervaring hebt en hoe je deze kunt omarmen als een kans voor spirituele groei, heling en het ontwikkelen van veerkracht. Een spirituele ervaring houdt in dat de ogen van de ziel worden geopend. Tijdens een spirituele ervaring kom je in aanraking met een niet-alledaagse manier van zien, voelen en weten. Ervaring is de beste manier om je eigen spirituele persoonlijkheid te leren kennen en de unieke manieren waarop je je kunt verbinden met het Heilige. Ellerby benoemt de zeven meest voorkomende manieren waarop we worden aangeraakt door de spirituele wereld en deelt intieme voorbeelden van zijn eigen diepgaande ontmoetingen met het Heilige, inspirerende herinneringen van anderen en verhalen van mystici door de eeuwen heen. Dit boek is een gids voor mensen die hebben besloten om op hun eigen spirituele reis te gaan. Elk hoofdstuk beschrijft de buitenwereldse dimensies waarin je je kunt bevinden. Het biedt een manier om te begrijpen wat je ervaart en hoe je de geschenken en lessen kunt integreren in jezelf en je leven. In het boek staan eenvoudige oefeningen en heilige gebruiken die helpen om je waarneming te verruimen, niet alledaagse staten van bewustzijn te betreden en diepere ervaringen te kunnen ontvangen. 'Zeven poorten naar spirituele ervaringen' biedt een routekaart om door de geografie van Heilige ontmoetingen te navigeren en helpt je om meer spirituele verwondering te ontdekken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jonathan Ellerby</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als ik aan je denk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205446/als-ik-aan-je-denk-ellie-dean</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205446/als-ik-aan-je-denk-ellie-dean"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205446?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754723577632&sig=fe69d7f67a51579c2e25417a4c7663daa38c5db298911e5e00df76f7cd9742b0&width=320" alt="Omslag van Als ik aan je denk">
<p>Engeland, 1943. Doreen Reilly heeft een heftige tijd achter de rug: ze is gescheiden van haar man Eddie en maakt daarna een traumatische gebeurtenis mee in Londen. Ze reist af naar Cliffehaven, haar geboortegrond, waar haar zus Peggy Reilly pension Beach View runt. Ze hoopt dat wat rust en liefde haar zullen helpen herstellen. Maar de brieven die Eddie haar stuurt worden steeds dreigender, en al snel neemt Doreens leven opnieuw een dramatische wending…</p><p>Ondertussen woont de jonge Ivy nog altijd in bij Doris, Peggy's onuitstaanbare zus, die haar behandelt alsof ze een dienstmeisje is. Ivy werkt in de munitiefabriek in Cliffehaven als een van de nazi-bombardementen doel treft. Ze overleeft de ramp, maar de gebeurtenissen van die nacht laten hun sporen na. Peggy besluit in te grijpen en Ivy naar Beach View te halen.</p><p> Kunnen Ivy en Doreen in de veilige haven die Peggy hen biedt hun evenwicht hervinden?</p><p></p><p> 'Als ik aan je denk' is het tiende boek in de serie Een veilige haven van Ellie Dean. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellie Dean</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het einde van de hel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444515771/het-einde-van-de-hel-reinier-sonneveld</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444515771/het-einde-van-de-hel-reinier-sonneveld"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444515771?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754734150663&sig=636751371b99eabdc819ccd2f183ac232ecccade41553a36597bea82d267b8bf&width=320" alt="Omslag van Het einde van de hel">
<p>Miljoenen mensen zijn opgegroeid met angstige beelden over de dood. Vooral het geloof in een eeuwige hel beschadigt veel. Reinier Sonneveld laat zien dat er waarschijnlijk een hiernamaals is: een weg van loutering voor iedereen. Daders en slachtoffers kunnen zich met elkaar verzoenen en uiteindelijk kunnen alle mensen daar herstellen. Deze visie heet alverzoening of universalisme. Daarbij gebruikt Reinier Sonneveld algemene argumenten, zoals het recente wetenschappelijke onderzoek naar bijna-doodervaringen. Daarnaast onderzoekt hij grondig de christelijke bronnen. Zeker voor wie is opgegroeid met het geloof in een eeuwige hel is ‘Het einden van de hel’ een troostrijk en bevrijdend boek, dat nieuwe en hoopvolle beelden biedt voor het hiernamaals. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Reinier Sonneveld</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eigen keus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483608/eigen-keus-jose--vriens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483608/eigen-keus-jose--vriens"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444483608?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754722919678&sig=072f906efb011cf3008e83c97ea3b7f38194eaa80773a1654c11dae426f1453f&width=320" alt="Omslag van Eigen keus">
<p>In 'Eigen keus' van José Vriens staat Mariëls leven op de kop als ze na een lange relatie de deur uit wordt gezet. Ze vindt tijdelijk onderdak in een stacaravan, maar ze blijft eenzaam. Tijdens een wandeling wordt Mariël gevolgd door een hond. Ze ontfermt zich over hem en geeft hem de naam Joey. Ondanks haar pogingen om de eigenaar te vinden, onder andere met de hulp van Ellis van de hondenuitlaatservice, blijft het baasje spoorloos. Mariël besluit Joey te houden en langzaam trekt hij haar uit haar isolement. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>José Vriens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De weg naar het licht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343438/de-weg-naar-het-licht-marina-de-haan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343438/de-weg-naar-het-licht-marina-de-haan"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343438?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754740052396&sig=6853c3a7aaf6b784018670750045907791419e97eaf989011e70309729321c5a&width=320" alt="Omslag van De weg naar het licht">
<p>In ‘De weg naar het licht’ betoogt journalist Marina de Haan dat het leven een pelgrimstocht is. Of je nu gelovig bent of niet, ieder mens is onderweg en gaat een eigen route. Maar waar leidt de weg naar toe? En wat, of wie, is de goede weg? Aan de hand van de pelgrimspsalmen neemt Marina je mee op deze ontdekkingsreis. Daarbij deelt ze ook openhartig over haar eigen leven met chronische ziekten. Elk hoofdstuk is een bemoedigende brief om je te motiveren op je tocht. Ieder deel van de reis sluit af met een meditatie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marina de Haan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een perfecte man]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205527/een-perfecte-man-erica-james</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205527/een-perfecte-man-erica-james"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205527?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754717065972&sig=4ddfa52bcf50e1a9da25c9d3887dc7bf3bbfc523f3898d5d33f1ef4c2bfa44c5&width=320" alt="Omslag van Een perfecte man">
<p>Louisa’s leven leek zo perfect: bijna veertig jaar gelukkig getrouwd met Kip, drie kinderen grootgebracht, en nu de kinderen uit huis waren hadden zij en haar man eindelijk tijd voor zichzelf. Maar dan vertelt haar man haar dat hun huwelijk voorbij is, en dat hij haar verlaat voor een veel jongere vrouw. Dat had Louisa niet aan zien komen…</p><p>Ondanks het verraad en de woede, voelt Louisa uiteindelijk een sprankje hoop dat de scheiding misschien een positieve draai aan haar leven kan geven. Maar terwijl zij opwindende plannen maakt, loopt haar ex juist tegen problemen aan. Want Kips nieuwe leven blijkt misschien toch minder perfect dan hij dacht… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Erica James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Variation]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728066/variation-rebecca-yarros</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728066/variation-rebecca-yarros"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728066?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754734003841&sig=30ed672ca1ce7284097fe3db48b57ee190d626837b5bae5bf62aa9ae67227a64&width=320" alt="Omslag van Variation">
<p>'Variation' is een aangrijpende contemporary romance van bestsellerauteur Rebecca Yarros. Ballerina Allie leeft onder de constante druk van haar moeder, maar dan zet een blessure alles op het spel. Als ze terugkeert naar het vakantiehuis van haar familie om te herstellen, komt ze Hudson weer tegen, haar jeugdliefde. Reddingszwemmer Hudson weet dat aarzelen het verschil betekent tussen leven en dood. De draad die Hudson en Allie met elkaar verbond is dan wel losgeraakt, maar de waarheid zou hen weer bij elkaar kunnen brengen… of voor altijd uit elkaar kunnen drijven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rebecca Yarros</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Volgeboekt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728643/volgeboekt-paula-heeger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728643/volgeboekt-paula-heeger"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728643?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715435723&sig=335dd63e00ad208953cd07c153a80c51f680d32991484cc097cf4a770067323a&width=320" alt="Omslag van Volgeboekt">
<p>'Volgeboekt' van de bekende Booktokker Paula Heeger is een romantische feelgood vol onverwachte ontmoetingen en zomerse avonturen. De succesvolle schrijfster Felicia reist af naar Terschelling om aan haar nieuwste boek te werken en verslag te doen van het theaterfestival Oerol. Maar het tripje verloopt niet zoals gepland: door een boekingsfout is Felicia's hotelkamer bezet en komt ze terecht bij de norse Alex, die in West-Terschelling een B&B annex boekwinkel runt. Hij heeft geen plek en biedt Felicia met tegenzin zijn logeerkamer aan. Dat zorgt voor de nodige irritaties… of bloeit er in deze B&B vol boeken toch liefde op? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paula Heeger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een vriendin van vroeger]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064606/een-vriendin-van-vroeger-susan-van-eyck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064606/een-vriendin-van-vroeger-susan-van-eyck"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447064606?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754723579292&sig=9de0faaed577776bae86fadcec1eb5d7bff68c19be3890df5189a3600e3f15ff&width=320" alt="Omslag van Een vriendin van vroeger">
<p>Utrecht, 1943. De dertienjarige Else wordt door de vader van haar vriendin Juliette gevraagd insuline te stelen uit de huisartsenpraktijk van haar vader. Else gaat schoorvoetend akkoord, maar Benard blijkt voor het verzet te werken en kort daarna worden zijn acties ontdekt. De familie van Else draait ervoor op en wordt afgevoerd door de Sicherheitsdienst. Else blijft achter met vele onbeantwoorde vragen en een gebroken hart.</p><p>Utrecht, 1998. Op een schoolreünie loopt Else Juliette tegen het lijf, die ze sinds die fatale dag niet meer heeft gezien. Komt ze eindelijk te weten wat er al die jaren geleden is gebeurd, en kunnen de oude wonden toch nog geheeld worden? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan van Eyck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Tao van verlies]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/445993596/de-tao-van-verlies-conny-coppen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/445993596/de-tao-van-verlies-conny-coppen"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A445993596?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754715437625&sig=ee715861b0209aca674df64cfd8649cef32eeabd8c44d2fe4591fa4132dddd9f&width=320" alt="Omslag van De Tao van verlies">
<p>'De Tao van verlies' van Conny Coppen is een liefdevolle en praktische gids voor het omgaan met verlies. Daarbij gaat het om verlies in de breedste zin van het woord: van een dierbare, een relatie, je baan, je gezondheid of van toekomstverwachtingen. Bij dit soort grote veranderingen in het leven lijkt het of alles stil komt te staan en vaak heb je het gevoel dat je nooit meer uit dit diepe dal zult komen. Conny Coppen laat vanuit haar doorleefde kennis en empathie zien dat je wel degelijk weer op kunt krabbelen. Ze integreert daartoe inzichten uit onder andere de Chinese geneeskunde en het taoïsme. Deze helpen je om jezelf, je emoties en lichamelijke reacties beter te begrijpen en te ondersteunen. Hierdoor leer je evenwichtig en dus op een gezonde manier omgaan met de situatie en ontdek je hoe sommige lichamelijke of psychische klachten gerelateerd zijn aan thema's waarmee je worstelt. De tips, suggesties en oefeningen helpen je om jezelf of een ander in dit proces te ondersteunen waardoor je kunt groeien in inzicht, innerlijke kracht, wijsheid, mededogen en liefde, hoe moeilijk een situatie ook is. Dit maakt je tot een krachtig, waardevol mens die van nature bijdraagt aan een liefdevolle samenleving. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Conny Coppen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adagio]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343365/adagio-kees-boele</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343365/adagio-kees-boele"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343365?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754712648846&sig=27556e78fac803d143e70af4cccfc70fa56e89207fa8e20e286deea47048a9c1&width=320" alt="Omslag van Adagio">
<p>In ‘Adagio’ onderzoekt onderwijsbestuurder en filosoof Kees Boele de diepere oorzaken van de groeiende stress onder studenten. In onze prestatiemaatschappij worstelen steeds meer studenten met stress en depressieve gevoelens. Volgens Boele wordt te weinig ingezien dat het onderwijs zélf ook een van de stressoren is. Aan de hand van thema’s uit de wereld van de muziek schetst hij remedies tegen de groeiende stress onder studenten en pleit hij voor sereniteit in onderwijs en opvoeding. Dit waardevolle boek is bedoeld voor ouders, leidinggevenden in het onderwijs, docenten en beleidsmakers die de stress in de jongerenwereld willen begrijpen en helpen verminderen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kees Boele</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Femicide]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440534178?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754733318877&sig=d93b1d1dec84566316ae29eacbdc8ac57d258a605859fd1f99cde201915dd6e5&width=320" alt="Omslag van Femicide">
<p>Jarenlang kwam het woord ‘femicide’ alleen voor in Nederlandse headlines als het ging om moord op vrouwen in Mexicaanse grenssteden of in Turkije. Maar waarom kijken we alleen naar het buitenland? Terwijl femicide hier jarenlang niet werd geregistreerd en niet op de politieke agenda stond, wordt er elke acht dagen een vrouw vermoord door haar (ex-)partner. Waarom werd er zo lang weggekeken en hoe pakken we dit probleem nu wél aan? In een toegankelijke, persoonlijke stijl maakt de jonge auteur en activist Tessel ten Zweege voor een brede doelgroep inzichtelijk wat er speelt rond deze thematiek, en wat er moet gebeuren om te voorkomen dat vrouwen vanwege hun gender worden vermoord. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessel ten Zweege</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doodleuk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732816/doodleuk-holly-jackson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732816/doodleuk-holly-jackson"/>
        <updated>2025-08-09T14:34:47.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732816?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754741616737&sig=4a29d9613019be6975c179c9de5a44b8dba51cd05f4d080a2a2a2ac38151cf51&width=320" alt="Omslag van Doodleuk">
<p>Pippa Fitz-Amobi heeft niet echt zin in het moordmysteriefeestje dat een van haar vrienden organiseert. Ze ziet het niet zitten zich uit te dossen in chique avondkleding uit de jaren 1920, en vindt het maar niks dat ze moeten doen alsof het dorp waar ze wonen, Little Kilton, een eiland is dat Joy heet. Maar wanneer het spel eenmaal is begonnen, laat Pip zich volledig meesleuren in de fantasiewereld van intriges, misleiding en moord.</p><p> Terwijl Pip de rol van detective speelt, en de identiteit van de moordenaar probeert te ontrafelen met telkens weer een nieuw aanwijzing, is de moord op de fictieve Reginals Remy echter niet de enige zaak die haar bezighoudt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Holly Jackson</name>
        </author>
    </entry>
</feed>