<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-31T07:11:58.630Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Charlie Method]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444680063/the-charlie-method-elle-kennedy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444680063/the-charlie-method-elle-kennedy"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:53.166Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444680063?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756546868107&sig=deea44e078b9d8b34f24029d5f4102088c158359ebc092ca340f772908dd8e51&width=320" alt="Omslag van 'The Charlie Method'" title="Omslag van 'The Charlie Method'">
<p>The third in the steamy, hilarious Campus Diaries series by New York Times bestselling author Elle Kennedy, set in the same world as Off Campus and Briar U.  College senior Charlotte Kingston is living two lives?and she's nailing both of them. By day, she's the perfect sorority girl, a STEM student in biomedical engineering, and the adopted daughter of an overachiever family. At night, she's Charlie: a risk-taking daredevil looking for fun who finds herself chatting on a dating app with two anonymous hotties. Will Larsen may seem like the breezy boy next door, but his congressman father is a constant thorn in his side. After a scandal hits another Division 1 hockey program, Will's dad is determined to distance his son from it, hiring a journalist to prove how squeaky-clean Will and his team are. Which means the last thing Will wants is for anyone to find out he and his best friend Beckett Dunne?a laidback Aussie shielding secret heartache?sometimes share girls in the bedroom. When Charlie finally meets them in person and realizes she's been chatting with two gorgeous Briar U hockey players, things get steamy?fast. But all their messy secrets are piling up, and real life soon threatens to shatter the fantasy. With Charlie, Will, and Beckett all coming to terms with what they want and what others want for them, difficult decisions will need to be made. Especially when lust starts to look a lot like love.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elle Kennedy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Met heel mijn hart]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453655424/met-heel-mijn-hart-janneke-spijkerboer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453655424/met-heel-mijn-hart-janneke-spijkerboer"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:53.366Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[en knikkende knieën]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453655424?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756540119515&sig=02f9ed3463d90868219c6ca7bf249ed03ba3959d11882656eaaa338eaaf9c0b2&width=320" alt="Omslag van 'Met heel mijn hart'" title="Omslag van 'Met heel mijn hart'">
<p>Als je ja zegt tegen de liefde... maar ook tegen jezelf Wanneer Babet door haar beste vriendin Flo wordt gevraagd om de ceremonie van haar bruiloft te leiden als BABS, voelt ze zich diep vereerd. Eén klein detail: Babet houdt niet van spreken in het openbaar. Toch zegt ze ja, want voor Flo doet ze alles. Om officieel benoemd te worden als trouwambtenaar moet Babet een nephuwelijk voltrekken. Maar als haar zorgvuldig voorbereide speech door een blunder onleesbaar wordt, blijft ze achter met alleen haar hart en een hoop zenuwen. En dan is er Jerry, charmant, aantrekkelijk en sportief. Babet valt als een blok voor deze knappe basketspeler. Liefde. Verwarring. Maar klopt haar beeld van hem wel? Waarom voelt het alsof hij iets voor haar achterhoudt? En wat is zijn mysterieuze connectie met Flo? Een hartverwarmende feelgoodroman over vriendschap, verwachtingen en de liefde vinden - soms waar je haar het minst verwacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Janneke Spijkerboer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Enkele reis Stockholm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453655408/enkele-reis-stockholm-kjell-genberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453655408/enkele-reis-stockholm-kjell-genberg"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:53.522Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453655408?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756540294912&sig=4f95551188d2a588aa5e5461072c113a2c4c7f40d074cfc622092126e7840dae&width=320" alt="Omslag van 'Enkele reis Stockholm'" title="Omslag van 'Enkele reis Stockholm'">
<p>Als zoon van de leider van de 'Ndrangheta, een van de drie machtigste maffiaorganisaties van Italië, lijkt Mario Puzzolini's toekomst al bij zijn geboorte vast te staan. Na zijn vuurproef legt hij de eed af en wordt hij als capolocale naar Stockholm gestuurd. Een bloeiend restaurantimperium dient als dekmantel.  De 'Ndrangheta houdt Europa in een ijzeren greep. Vanuit Calabrië controleert ze de drugshandel en breidt zij haar macht uit via afpersing, internetfraude en de infiltratie van overheidsinstellingen en bedrijven.</p><p>De 'Ndrangheta heeft jarenlang onopgemerkt in Zweden kunnen opereren; tot Mario Puzzolini het doelwit wordt van een aanslag. Al snel ontdekken hij én de politie dat een nietsontziende bende uit Gotenburg in de Zweedse hoofdstad is opgedoken, die vastbesloten is de lucratieve markt ook in deze regio in handen te krijgen.</p><p>Een meedogenloze machtsstrijd mondt uit in een verwoestende confrontatie. In een race tegen de klok weet de politie de knoop te ontwarren - maar tegen welke prijs?</p><p>Kjell Genberg</p><p>Kjell Genberg (1940) is een van de meest productieve schrijvers van Zweden. Hij heeft meer dan driehonderd titels op zijn naam staan, waaronder misdaadromans, westerns, historische romans, jeugdboeken en stripboeken. Ook heeft hij een reeks non-fictieboeken geschreven, onder andere over het ontstaan en de val of wederkomst van de maffia.</p><p>Genbergs boeken zijn in tal van talen verschenen, zoals in het Engels, het Russisch, het Duits, het Hongaars en zelfs het Koerdisch en Esperanto. In het Nederlands zijn vijf boeken van hem verschenen, die diverse herdrukken hebben gekend. Ze zijn beschikbaar als e-book en als luisterboek.</p><p>Kenmerken van Genbergs verhalen zijn de geraffineerde opbouw, de ingenieuze plots en de 'menselijkheid' van de personages - aan welke kant van de wet ze ook staan.</p><p>Meer informatie over Kjell Genberg is te vinden op Wikipedia </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kjell Genberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het zwarte water]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453655513/het-zwarte-water-sacha-voogd</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453655513/het-zwarte-water-sacha-voogd"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:53.693Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe ontsnap je aan iets dat diep in jezelf verborgen zit?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453655513?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756540867172&sig=9d93756befa1f0a7bbef3a182ef8a9c016b81d4169f68af835bedcaa14b251dd&width=320" alt="Omslag van 'Het zwarte water'" title="Omslag van 'Het zwarte water'">
<p>Soms ligt het gevaar niet in wat je je herinnert, maar in wat je vergeten bent.  Charlie heeft haar leven strak onder controle. Succesvolle consultant, altijd onderweg, altijd bezig. Maar vanbinnen knaagt er iets. Ze zegt te vaak ja, verliest zichzelf in haar werk, en grenzen? Die zijn er vooral voor anderen. Als een nieuwe opdracht haar terugbrengt naar het oosten van het land, komt ze op een plek die ze liever was vergeten.  Herinneringen aan een zinderende zomer op een camping, aan vriendschap, verliefdheid... en iets wat nooit besproken is. Iets wat haar nooit echt heeft losgelaten.  Terwijl Charlie stukje bij beetje het verleden ontrafelt, komt de dreiging steeds dichterbij. Alsof iemand niet wíl dat ze zich herinnert wat er is gebeurd. En dan is er nog die man. De one night stand die haar niet met rust laat. Wat eerst onschuldig leek, slaat langzaam om in pure angst. Hoe ontsnap je aan iets dat diep in jezelf verborgen zit? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sacha Voogd</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Laat me binnen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444549013/laat-me-binnen-manon-uphoff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444549013/laat-me-binnen-manon-uphoff"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:53.845Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Drie verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444549013?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756547372059&sig=6070bb7069f546505dd3cf56a846a0d28201c4ec5b0ac0cdc7779d5cd1e3b954&width=320" alt="Omslag van 'Laat me binnen'" title="Omslag van 'Laat me binnen'">
<p>De nieuwe verhalen van Manon Uphoff – intens, hartstochtelijk en intrigerend  In Laat me binnen zijn de personages verbannen uit hun huis en uit het leven zoals ze dat kennen. De jonge vrouw uit het titelverhaal wordt opgejaagd door iets ongrijpbaars van binnenuit: het verleden, waar ze nog niet naar kan kijken. In het tweede verhaal moet Hebibovic, die zachtaardiger is dan hem als man wordt toegestaan, de oorlog in – om daarna als een splinter in het leven van zijn vrouw en zoon te blijven steken. In het laatste verhaal overziet Linde, nadat ze ten val komt in haar atelier, haar leven en dat van haar broer, en onderzoekt ze wat hen van elkaar heeft vervreemd na hun gedeelde jeugd.  Allen zoeken ze in een aangetaste wereld naar een plek waar vrijheid en zorg voor een ander naast elkaar kunnen bestaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Manon Uphoff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De tijgerkat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678050/de-tijgerkat-giuseppe-tomasi-di-lampedusa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678050/de-tijgerkat-giuseppe-tomasi-di-lampedusa"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:54.042Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444678050?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756547136667&sig=1e9b43fd868c0808900f99f7e5a8c1bac21c7ea334b6da78ea9496d73d3c02a8&width=320" alt="Omslag van 'De tijgerkat'" title="Omslag van 'De tijgerkat'">
<p>In 1860 landt Garibaldi bij Marsala om Sicilië in te lijven bij de nieuwe, liberale eenheidsstaat Italië. Het is gedaan met de Bourbons en met de feodaliteit: de platte, berekenende burgerij neemt de macht over. Don Fabrizio, prins van Salina, ziet deze ontwikkeling met lede ogen aan, maar voelt zich machteloos tegenover de geschiedenis en zoekt troost in zijn studie van sterren en planeten. Zijn pupil Tancredi weet zich wel aan te passen aan het nieuwe bestel. Hij kiest de kant van Garibaldi, trouwt met de dochter van een steenrijke dorpsburgemeester en zal een hoge positie bekleden in de nieuwe staat.  De tijgerkat schetst een bedwelmend beeld van Sicilië. Het landschap wordt in geuren en kleuren beschreven en de mensen komen werkelijk tot leven. De beschrijving van de dood van de prins is een van de mooiste sterfscènes van de wereldliteratuur.  De tijgerkat heeft in Italië inmiddels meer dan zeventig drukken beleefd en is in alle talen vertaald. Anthonie Kee leverde met zijn vertaling van deze klassieker een prestatie van topniveau. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Giuseppe Tomasi di Lampedusa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uitverkoren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601910/uitverkoren-saskia-pieterse---janneke-stegeman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601910/uitverkoren-saskia-pieterse---janneke-stegeman"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:54.223Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe Nederland aan zijn zelfbeeld komt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444601910?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756547492967&sig=b16a9ec28644c7ec5b86ed174a3ff97a885e25b87b201000a28dae6c403a2ab9&width=320" alt="Omslag van 'Uitverkoren'" title="Omslag van 'Uitverkoren'">
<p>Vrij, tolerant, verlicht en gematigd. Al sinds de zeventiende eeuw zien Nederlanders zichzelf deze positieve kwalificaties toe. In Uitverkoren leggen Saskia Pieterse en Janneke Stegeman dat positieve zelfbeeld op de snijtafel. Waar komt het vandaan, en vooral: hoe valt het te rijmen met vier eeuwen koloniale overheersing? Uitverkoren begint met de Opstand en de oprichting van de voc en trekt lijnen door naar Nederland als democratische staat. Het boek werpt daarin een kritische blik op de calvinistische staatsmannen die ons land hebben vormgegeven. Zij zagen niet zichzelf maar anderen als intolerant en onderdrukkend. De Nederlandse protestantse natie beschouwden ze als uitverkoren, door God geroepen om het ware geloof te verspreiden. Nederlanders waren geestelijk en lichamelijk verheven boven alle anderen. Pieterse en Stegeman maken inzichtelijk hoe het Nederlandse positieve zelfbeeld nauw verweven is met protestants kolonialisme en racialisering van anderen. Het is hoog tijd die geschiedenis onder ogen te zien. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Saskia Pieterse</name>
        </author>
        <author>
            <name>Janneke Stegeman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Popcorn donut kaassoufflé]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571965/popcorn-donut-kaassouffle--eline-van-wieren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571965/popcorn-donut-kaassouffle--eline-van-wieren"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:54.450Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444571965?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756548640840&sig=13074164e01bec42f32142cf957811f6801f46dcc729927f1f0289faaa28af92&width=320" alt="Omslag van 'Popcorn donut kaassoufflé'" title="Omslag van 'Popcorn donut kaassoufflé'">
<p>Kato is een jonge vrouw met een kat, een passie voor lezen en een onzichtbare woede in zich. Haar honger is groot en onstilbaar. Daar wil ze van af. Ze wil stoppen met het maken van boodschappenlijstjes vol troostvoer dat ze van de dwingende stem in haar hoofd allemaal op moet eten. Maar gaat de groepstherapie vol onzinnige oefeningen echt een oplossing bieden? En wat als een van haar groepsgenoten wel heel dichtbij komt? Mag je zomaar verliefd worden als je niet eens weet hoe je voor jezelf moet zorgen?‘Het enige wat ik van een goed boek verlang, is dat het me iets waarachtigs over de mens laat zien dat ik eerder nog niet zag. Dat is precies wat Eline van Wieren doet op bloedeerlijke wijze; we hebben dit boek nodig.’ – Alma Mathijsen‘Zachte lichamen verdienen zacht licht – en laat het maar aan Eline van Wieren over om daar op volle kracht over te schrijven.’ – Eva Hoeke‘Eline van Wieren schrijft zintuiglijk en onomwonden over thema’s als eetstoornissen, trauma en herstel. Haar personages zijn niet perfect maar levensecht. Een verademing.’ – Tatjana Almuli‘Eline van Wieren laat op schitterende en schrijnende wijze honger zien. Een prachtig debuut, van een schrijfster bij wie je als lezer in goede handen bent.’ – Yentl van Stokkum </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eline van Wieren</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat vertelt ons DNA?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444666001/wat-vertelt-ons-dna--mieke-van-haelst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444666001/wat-vertelt-ons-dna--mieke-van-haelst"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:54.652Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe we ziekten kunnen voorspellen, voorkomen en behandelen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444666001?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756546683081&sig=00f95173195443c3cf63a762911c6985e4d38866f528c1fac3474578f133b4a1&width=320" alt="Omslag van 'Wat vertelt ons DNA?'" title="Omslag van 'Wat vertelt ons DNA?'">
<p>Genetica speelt een belangrijke rol in ons leven: DNA-onderzoek toont onder meer aanleg voor hart- en vaatziekten, kanker, obesitas en dementie. Dankzij genetische testen kunnen we toekomstige ziekten voorspellen en maatregelen nemen om gezond te blijven. Mieke van Haelst vertelt hoe deze grensverleggende ontwikkelingen in de genetica ons denken over gezondheid en erfelijkheid veranderen. Zo bevat ons DNA ook informatie over onze voorouders en toekomstige generaties, het is dus belangrijk om stil te staan bij de consequenties van een test: wat willen we weten en hoever gaan we? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mieke van Haelst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrouw in de kelder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601856/de-vrouw-in-de-kelder-emy-koopman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601856/de-vrouw-in-de-kelder-emy-koopman"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:54.807Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444601856?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756547496502&sig=c905b1a4e0567ac2599e0578123e69b9f1ed7c3ae9b05c4914d5ea8499cd879e&width=320" alt="Omslag van 'De vrouw in de kelder'" title="Omslag van 'De vrouw in de kelder'">
<p>Een tekenlerares die niet meer kan tekenen trekt zich terug in een kelder. Om zich te verschuilen in het donker. Om de dingen helder te krijgen. Waarom heeft ze haar relatie bruusk verbroken? Ze praat tegen een stenen ei, en tegen de lege pagina. Maar werkelijke afzondering blijkt onmogelijk. Om een opdringerige schim het zwijgen op te leggen, moet ze zich verhouden tot haar weerzin tegenover haar vader, het ouderschap en de veeleisende prestatiemaatschappij. In deze fonkelende nieuwe roman ontvouwt Emy Koopman een stoutmoedige en eigenzinnige blik op vrouwelijke woede. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Emy Koopman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Door eigen hand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534512/door-eigen-hand-joost-zwagerman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534512/door-eigen-hand-joost-zwagerman"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:55.030Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zelfdoding en de nabestaanden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444534512?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756545728652&sig=193d9c30ee83bc90d751947a4cf310339c72a48a6b3ea9ed8c7f6f42339c131e&width=320" alt="Omslag van 'Door eigen hand'" title="Omslag van 'Door eigen hand'">
<p>Deze editie bevat naast de bestaande indringende gesprekken met schrijvers als Jeroen Brouwers, Renate Dorrestein en Arthur Japin, nog niet eerder in boekvorm gepubliceerde interviews en artikelen van Zwagerman over Herman Brood, Kurt Cobain, David Foster Wallace en David Vann. Met een voorwoord van zijn weduwe Maaike Pereboom, een speciaal voor Zwagerman geschreven gedicht door Lucas Rijneveld en een ode door David Van Reybrouck. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost Zwagerman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Juniper in het hierna nogmaals]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444576967/juniper-in-het-hierna-nogmaals-henry-lloyd</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444576967/juniper-in-het-hierna-nogmaals-henry-lloyd"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:55.182Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444576967?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756546878665&sig=1745472484da98dbbc620a23962a21cfa5e92aea492b58b732c42f770a7a1698&width=320" alt="Omslag van 'Juniper in het hierna nogmaals'" title="Omslag van 'Juniper in het hierna nogmaals'">
<p>De eenhoorn Juniper ontmoet, op een mistige morgen, de leeuw Kinkeet. Die probeert, rennend op gympen, al vele jarenlang te ontkomen aan zijn eind. Juniper heeft medelijden met de oude leeuw. Zelf is hij niet bang – hij is een sprookjesdier! Hij meent dat hij altijd zal bestaan.  Als Juniper op een nacht dan tóch onverwachts terechtkomt in het dodenrijk, krijgt hij een opdracht: hij moet de leeuw in een val lokken, zodat de dood hem eindelijk zal kunnen vangen. Alleen als Juniper hierin slaagt, mag hij doorgaan met zijn leven…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Henry Lloyd</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een Hollander op blote voeten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44468008X/een-hollander-op-blote-voeten-jacob-haafner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44468008X/een-hollander-op-blote-voeten-jacob-haafner"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:55.365Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De eerste anti-koloniale aanklacht in de Nederlandse literatuur]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44468008X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756550709342&sig=b193c9cf917a5b53bf00a5ce8fe59126a1539572fa6a84744970c1382e65bf36&width=320" alt="Omslag van 'Een Hollander op blote voeten'" title="Omslag van 'Een Hollander op blote voeten'">
<p>Jacob Haafner zette in 1767 op twaalfjarige leeftijd voor het eerst voet aan wal in Azië. Het was het begin van een reeks omzwervingen in de wrede koloniale werkelijkheid van achttiende-eeuws India. In een openhartig reis- en liefdesverhaal, dat tegelijk een felle aanklacht is tegen koloniale uitbuiting, tekende Haafner zijn overzeese ervaringen op. Ver vóór Multatuli, en in veel opzichten verregaander, voer hij uit tegen de ‘onverzadelijke gouddorst en veroveringszucht’ van de ‘witte tirannen’. Haafner deed alle moeite zich de Indiase taal en gewoonten eigen te maken, waaronder vegetarisme, en kwam tot de conclusie dat Europa deze beschaving niets te brengen had.  Thomas Rosenboom hertaalde het belangrijkste werk van deze gepassioneerde en visionaire verteller voor een nieuw publiek.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jacob Haafner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vleugelman]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444649832/vleugelman-ge--vaartjes</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444649832/vleugelman-ge--vaartjes"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:55.532Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Godfried Bomans 1913-1971]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444649832?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756545908021&sig=3ae3c40b220adc7d3e21e4d438d668274d29c433a06ffd1cbbd17007c5085a48&width=320" alt="Omslag van 'Vleugelman'" title="Omslag van 'Vleugelman'">
<p>Godfried Bomans bereikte met Pieter Bas en Erik of het klein insectenboek een groot lezerspubliek. Door columns in de Volkskrant en bijdragen aan Elseviers Weekblad nam zijn bekendheid nog toe. Maar zijn medewerking aan tal van televisieprogramma’s bracht hem de meeste roem. Miljoenen Nederlanders en Vlamingen waren gecharmeerd van zijn humor, milde ironie, ontregelende op treden en bedachtzame wijsheid. Legendarisch werd zijn moeizame verblijf op het onbewoonde eiland Rottumerplaat.  Bomans was veelzijdig getalenteerd en werd enorm bewonderd. Nog steeds wordt zijn naam vol ontzag genoemd. Toch was hij bovenal een onzeker, moeilijk te doorgronden en in wezen eenzaam mens. Hij was nauwelijks in staat de alledaagse werkelijkheid te dragen en probeerde die kleur te geven en te vervormen tot een voor hem acceptabele realiteit. Met zijn fantasie gaf hij het leven vleugels.  Gé Vaartjes schreef het fascinerende levensverhaal van deze rusteloze man, die levenslang vocht tegen angsten en schuilplaatsen zocht bij enkele goede vrienden en ettelijke vrouwen. Hij tekent Bomans als een man die doorlopend twijfelde aan zichzelf, maar de problemen van zijn tijd scherp wist te duiden. Vleugelman is een monument voor een schrijver – en schetst een genuanceerd beeld van de gecompliceerde mens erachter.</p><p></p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gé Vaartjes</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wrede prins]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444568123/wrede-prins-sophie-lark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444568123/wrede-prins-sophie-lark"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:55.701Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444568123?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756550746618&sig=b3735a653afa374884754f8c2c3dbe195eccce9595092c61432120d29958d189&width=320" alt="Omslag van 'Wrede prins'" title="Omslag van 'Wrede prins'">
<p>Een match made in hell... Twee families, de Griffins en de Gallo’s, strijden al generatieslang om de controle over de onderwereld van Chicago. De rivaliteit ontbrandt weer in alle hevigheid wanneer Aida, de jongste en wildste Gallo, op een feestje van de Griffins waar ze niet voor was uitgenodigd per ongeluk de bibliotheek in brand steekt. Dan wordt besloten dat de twee families verenigd moeten worden, om te voorkomen dat ze elkaar vernietigen in een eindeloze oorlog. Een huwelijk moet de families binden, dus moet Aida trouwen, en wel snel. De bruidegom? Callum Griffin, de oudste zoon en erfgenaam van de Griffins. Callum is ijskoud, ambitieus en vastbesloten om zijn koppige nieuwe bruid te temmen. Maar Aida temmen is makkelijker gezegd dan gedaan. Ze neemt zich voor Callum naar het leven te staan, hoe knap hij dan ook wel niet mag zijn.  Aida heeft een stenen muur om haar hart heen gebouwd. Callum is een keiharde maffioso met een grote bewijsdrang. De twee strijden om dominantie, en het gaat hard tegen hard. Misschien passen ze toch beter bij elkaar dan ze willen toegeven…  Wrede prins is een van de populairste dark romances op TikTok. Wereldwijd zijn al veel lezers verliefd geworden op de verhalen vol spice en humor en maffiageweld van Sophie Lark.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sophie Lark</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schillen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444680020/schillen-thorn-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444680020/schillen-thorn-de-vries"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:55.893Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444680020?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756551780181&sig=60cb1b3112a34082faf63d4b6197cb78d2400f9985240a0e4ae0e54c89dade4f&width=320" alt="Omslag van 'Schillen'" title="Omslag van 'Schillen'">
<p>‘Hoe kun je weten hoe het is om mens te zijn als je alleen maar bezig bent met hoe de mens hoort te zijn?’ – Thorn de VriesIn het jaar dat ‘genderneutraal’ verkozen werd tot irritantste woord kwam Thorn de Vries uit de kast. Wie ben je als iedereen een mening heeft over wie je zou moeten zijn? Hoeveel lagen verhullen en verbergen de essentie van je zijn?Schillen is een kwetsbaar verhaal over identiteit en transitie, en de moed om de schil te pellen.‘Als Thorn vertelt, luister ik. Ook nu, en luister vooral mee.’ – Tim Hofman </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thorn de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kunst van het missen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444552707/de-kunst-van-het-missen-olaf-tempelman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444552707/de-kunst-van-het-missen-olaf-tempelman"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:56.059Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Waarom aardse paradijzen niet gelukkig maken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444552707?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756548581982&sig=92ed6ab99d8d0ce8935c48c93a3ec575817c5a5f396024d8edc59063c4101f5d&width=320" alt="Omslag van 'De kunst van het missen'" title="Omslag van 'De kunst van het missen'">
<p>Hoe welvarender mensen zijn en hoe meer mogelijkheden ze hebben, hoe sterker ze zich bewust kunnen raken van gemis in hun leven. Legden mensen zich in het verleden neer bij de mores van een levenscyclus, nu willen velen uit het leven halen ‘wat erin zit’, meemaken ‘waar het echt om gaat’, deelgenoot worden van wat Norman Mailer ‘the sweet of life’ noemde. Begrippen als ‘bucketlist’ en ‘fomo’ vinden we inmiddels ook in Nederlandse woordenboeken terug.  Eén van de gedaantes van de moderne mens die zoekt naar vervulling is De Reiziger. Aan de hand van het gedrag van reizigers brengt Volkskrant-journalist Olaf Tempelman in kaart wat bevoorrechte mensen in hun leven missen, en waarin moderne maatschappijen tekortschieten. Over de hele wereld ziet hij reizigers zoeken naar liefde, verlichting, bevlogenheid, geborgenheid en meer. Hij ziet óók dat er veel voorbijgaat aan mensen die niets willen missen. In een boek waarin hij reisimpressies met contemplaties mengt, pleit hij voor de kunst van het missen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Olaf Tempelman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe vermoord je een man (op 10 manieren)?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444679944/hoe-vermoord-je-een-man--op-10-manieren---eve-kellman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444679944/hoe-vermoord-je-een-man--op-10-manieren---eve-kellman"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:56.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444679944?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756553251330&sig=e08d2fafdd9e664254e144302c71381a0c867293cf75951acf0abbb9612d97d9&width=320" alt="Omslag van 'Hoe vermoord je een man (op 10 manieren)?'" title="Omslag van 'Hoe vermoord je een man (op 10 manieren)?'">
<p>Ontmoet je nieuwe favoriete vrouwelijke seriemoordenaar!Vertrouw je je date niet? Laat die creep in de bar je niet met rust? Ben je bang dat je naar huis gevolgd wordt?App M.Ongeveer een jaar geleden was ik er klaar mee. Er zijn te veel mannen die zich misdragen, en te veel vrouwen die daar het slachtoffer van worden. Ik besloot een soort taxiservice te beginnen waar je een berichtje naartoe kunt sturen als je je ’s avonds onveilig voelt: App M.Inmiddels ben ik daar zo druk mee dat de rest van mijn leven er een beetje onder lijdt. Begrijp me niet verkeerd, ik ben blij dat ik zoveel vrouwen kan helpen, maar het is ook frustrerend. Want de mannen doen het de volgende avond gewoon weer, en de volgende, en de volgende...En nu heb ik net een van die mannen vermoord. Per ongeluk natuurlijk, maar het heeft me wel aan het denken gezet. Want er zijn verschillende manieren om slechte mannen te stoppen…Hoe vermoord je een man (op 10 manieren)? is de ultieme wraakthriller met donkere humor, voor de fans van Bella Mackie en Katie Brent. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eve Kellman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Forever pucked]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444538275/forever-pucked-helena-hunting</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444538275/forever-pucked-helena-hunting"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:56.478Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444538275?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756555565864&sig=ed6b5d3ca64aacf7177746f41c42407202a334a53a33c6e2a34cb5335611fe30&width=320" alt="Omslag van 'Forever pucked'" title="Omslag van 'Forever pucked'">
<p>Violet Waters is verloofd met Alex Waters, teamcaptain en de best betaalde NHL-speler in de competitie. Verloofd zijn met hem is geweldig. Hoe kan het ook anders? Hij is niet alleen een ontzettend goede ijshockeyer, maar ook een attente en lieve romanticus die waanzinnig goed is in bed. Dus vanzelfsprekend kan Violet niet wachten om met hem te trouwen. Het wordt geweldig! Ze kan elk moment een datum prikken voor de bruiloft. Echt elk moment hoor. Sowieso nog voor de zon is opgebrand. Of wanneer Violet geen netelroos van stress meer krijgt elke keer als iemand over de bruiloft begint, of als haar moeder en schoonmoeders niet meer samenspannen om Violet en Alex een absurd grote bruiloft op te dringen. Elk van die twee opties zou helpen.  Forever pucked is het hilarische vervolg op bestseller Pucked. Pucked eerst lezen of luisteren wordt sterk aangeraden! 18+  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Helena Hunting</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De opdracht van de Moor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508899/de-opdracht-van-de-moor-abdelkader-benali</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508899/de-opdracht-van-de-moor-abdelkader-benali"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:56.704Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444508899?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756547116214&sig=394d77684b596c1b3ffea1b6ff23d7bdbd9e1ab4a489d377277d43b7f05efe96&width=320" alt="Omslag van 'De opdracht van de Moor'" title="Omslag van 'De opdracht van de Moor'">
<p>De wereld kampt met klimaatverandering en door etnische conflicten raken bevolkingsgroepen op drift – waar is de mens nog veilig? In Venetië, maar dan wel in de woestijn. De schrijver Omar Lorenzo krijgt van een Nijmeegs ingenieursbureau de opdracht om Venetië in kaart te brengen met behulp van verhalen van reizigers, vluchtelingen en gelukszoekers. Deze verhalen vormen de basis voor het meest ambitieuze project uit de geschiedenis van de stadsarchitectuur: de verplaatsing van het door overstroming bedreigde Venetië naar de veilige woestijn in het Midden-Oosten. Lorenzo krijgt hulp van de raadselachtige dakloze Moor, die zich ontpopt als rasverteller. Ze vertellen elkaar verhalen die tonen hoe de wereld is verbonden, van de Waal tot het Canal Grande, van Dubai tot Tanger – juist als het water ons aan de lippen staat.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Abdelkader Benali</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verwoest koninkrijk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444642684/verwoest-koninkrijk-lisa-renee-jones</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444642684/verwoest-koninkrijk-lisa-renee-jones"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:56.871Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444642684?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756546839338&sig=362484beab4769f7b56fb2031904454544ed08928253fbe7c01af12e95c3cefd&width=320" alt="Omslag van 'Verwoest koninkrijk'" title="Omslag van 'Verwoest koninkrijk'">
<p>Als de vijand tot het uiterste wordt gedreven, steken ze je huis in brand. Maar het enige thuis dat Damion ooit gekend heeft is Alana. Het einde van zijn vijand zal niet gemakkelijk komen. Damion zal er alles aan doen om dit verhaal te beëindigen met Alana als koningin op de Wall Street-troon naast hem. Verwoest koninkrijk is het derde en laatste deel in de spannende trilogie over Alana en Damion en hun duistere strijd om de macht. Het eerste deel heet Kroonprins.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisa Renee Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eerste hulp bij echte liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444634630/eerste-hulp-bij-echte-liefde-rutger-verhoeff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444634630/eerste-hulp-bij-echte-liefde-rutger-verhoeff"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:57.072Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over daten na je veertigste]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444634630?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756548045414&sig=9317bb7cce76ecd3ad6b6854c153cbe2279fe1d991f2108ad287e3027ab7ab02&width=320" alt="Omslag van 'Eerste hulp bij echte liefde'" title="Omslag van 'Eerste hulp bij echte liefde'">
<p>Vierenveertig jaar en opeens weer vrijgezel. Rutger Verhoeff overkomt het. Wat doe je dan? Daten. Maar hoe gaat dat eigenlijk als je de veertig al gepasseerd bent? Voor het eerst stort Rutger zich op datingapps, op zoek naar de nieuwe liefde van zijn leven. Maar de moed zakt hem al spoedig in de schoenen en zijn zelfvertrouwen krijgt soms een flinke dreun. Hij verbaast zich over het achteloze swipen, de misleidende foto’s, ronkende profielteksten, wonderlijke chats en het plotselinge ghosten. In Eerste hulp bij echte liefde lees je over rebounds, onenightstands, liefdesverklaringen en gelopen blauwtjes. Wat zijn de etiquette van datingapps? Hoe heb je snel beet? En wanneer moet je loslaten? Na meer dan dertig dates wist Rutger het. De meest bizarre schreef hij op. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rutger Verhoeff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onverwoestbaar]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444665935/onverwoestbaar-arnaud-de-decker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444665935/onverwoestbaar-arnaud-de-decker"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:57.275Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het menselijke gezicht van Oekraïne]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444665935?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756555823798&sig=9b68a61802eb11478a486d03e8b619453444cff920e71b67740ad2001e75a5e7&width=320" alt="Omslag van 'Onverwoestbaar'" title="Omslag van 'Onverwoestbaar'">
<p>Als jonge reporter trok Arnaud De Decker door Oekraïne, een land verscheurd door de grootste oorlog op het Europese continent sinds de Tweede Wereldoorlog. Hij ontmoette bouwvakkers, studenten en leerkrachten die plots soldaat werden, en vrouwen en kinderen die hun geliefden moesten missen. Hij zag hoe een vrij land met grote dromen veranderde in een natie in overlevingsmodus, waar angst en verdriet hand in hand gingen met veerkracht en hoop.Dit boek is niet alleen een verzameling van de verhalen die hij onderweg hoorde, maar ook een blik achter de schermen van een journalist die steeds dieper de oorlog in trekt.Een rauw en eerlijk verhaal over verlies, moed en de menselijke kant van oorlog – en over hoe je als journalist soms niet meer alleen toeschouwer blijft.‘De jonge Arnaud De Decker stak zijn ziel en zaligheid in zijn reportages aan het Oekraïense front.’ – Humo‘Heel mooie portretten van mensen zelf in oorlogsgebied.’ – Kunststof </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arnaud De Decker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Afscheid van het oude Nederland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444568131/afscheid-van-het-oude-nederland-rene--van-stipriaan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444568131/afscheid-van-het-oude-nederland-rene--van-stipriaan"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:57.435Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Kunnen we onze democratie nog redden?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444568131?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756549273111&sig=87de13156278d9001ae09b842a3e655e84d8679ae90499026a8807a51ccab1cf&width=320" alt="Omslag van 'Afscheid van het oude Nederland'" title="Omslag van 'Afscheid van het oude Nederland'">
<p>Na decennia waarin Nederland bloeide, braken omstreeks 1980 jaren aan waarin het opeens anders moest. De verzorgingsstaat was te groot: nutsbedrijven werden geprivatiseerd, de sociale vangnetten werden minder stevig. Niet iedereen deelde meer mee in de weelde.  Het populisme bleek vervolgens een electoraal wondermiddel voor politieke avonturiers en bleef groeien. Na de verkiezingen van 2023 kwamen populisten zelfs in het middelpunt van de macht. De rechtsstaat, de cultuur, de wetenschap, de journalistiek, de economie en niet te vergeten vele duizenden immigranten worden er rechtstreeks door bedreigd.  In Afscheid van het oude Nederland analyseert René van Stipriaan de diepere oorzaken van de ontevredenheid en de onverdraagzaamheid. Hij maakt pijnlijk duidelijk dat Nederland het niet meer alleen kan redden: de wereld is – door globalisering, digitalisering en doorgeschoten belangenpolitiek – zo complex en zo bedreigend dat we verbinding moeten zoeken met anderen die een beschaafde weg uit de chaos willen vinden. Afscheid van het oude Nederland beschrijft bovendien een politieke cultuur die zichzelf en de bevolking in het ongerede heeft gebracht. Dat het uur van de waarheid komt op een moment dat de wereld in brand begint te vliegen, maakt het niet eenvoudiger om hier iets aan te doen. Maar het zal moeten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>René van Stipriaan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vissertjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601791/vissertjes-pjeroo-roobjee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601791/vissertjes-pjeroo-roobjee"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:57.619Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444601791?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756551602100&sig=89a5910b7441526ae7b01b4a71b02249984b9ff545aa524c2cd3a9cbe39b4954&width=320" alt="Omslag van 'Vissertjes'" title="Omslag van 'Vissertjes'">
<p>Als er op een middag aan zijn huisbel wordt getrokken, wordt het rijkeluizenleven van Joël Troch, ‘filosoof van het neerslachtig chique nietsdoen’, hevig opgeschud. Aan de deur van het familiehuis waar hij met zijn moeder en minnaar zijn jaren slijt, staat een zestienjarig zwart meisje. Joël is haar vader, beweert ze. Terwijl zijn minnaar in katzwijm valt en zijn moeder in alle staten is en de schande koste wat kost probeert buiten de deur te houden, zoekt Joël zijn heil in zijn imposante parfumverzameling. Het reukwater voert hem naar zijn tienerjaren, waar hij hoopt de waarheid over zijn vermeende vaderschap op te vissen. In onvervalst Roobjaans volgen we Joël op zijn dwaalspoor naar de verloren tijd en zien we hoe het net zich stilletjes maar onverbiddelijk om deze verdorven charmeur sluit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pjeroo Roobjee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vrolijk verval]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678182/vrolijk-verval-hedy-d-ancona</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678182/vrolijk-verval-hedy-d-ancona"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:57.777Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444678182?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756553000648&sig=1c8c119780894229fc56b883015353c45a4c028695b8ac367d445e2f83aa6c83&width=320" alt="Omslag van 'Vrolijk verval'" title="Omslag van 'Vrolijk verval'">
<p>Het valt niet te ontkennen: in onze huidige samenleving is jong in en oud out. Ouderen worden vooral bestempeld als kwetsbaar en knuffelhongerig. Een woud van treurwilgen dat je moet beschermen tegen uitsterven. Hedy d’Ancona kreeg genoeg van die stereotypering van zichzelf en haar leeftijdsgenoten. In Vrolijk verval relativeert ze het zieligheidsstempel en bekritiseert ze de zachte uitsluiting. Van de angstaanjagendheid van de ouderdom blijft weinig over in deze grappige en scherpe observaties van het dagelijks leven.</p><p>‘In handen van Hedy d’Ancona wordt het verval van de ouderdom net zo komisch en weemoedig als de dwaasheid van de jeugd. Ze schrijft met het vuur van de verliefde; nog altijd smaakt de verboden vrucht haar het best. Zo spreekt zij haar jongere ik toe: struikelen was het, is het en zal het altijd blijven.’ – Arnon Grunberg  ‘Heerlijke, soms vileine en altijd vrolijk makende observaties, vol met het type wijsheid dat alleen met de jaren komt.’ – Sheila Sitalsing </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hedy D'Ancona</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het persoonlijke is politiek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534466/het-persoonlijke-is-politiek-hedy-d-ancona</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534466/het-persoonlijke-is-politiek-hedy-d-ancona"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:57.971Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444534466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756551597374&sig=2262abd07c81ad3f89bee6e669ff34cdb108affcd448ea80ea12ae54bc36a1e6&width=320" alt="Omslag van 'Het persoonlijke is politiek'" title="Omslag van 'Het persoonlijke is politiek'">
<p>Politica en opiniemaker Hedy d’Ancona is in het Nederlandse politieke en culturele landschap al vele jaren een vaste en belangrijke kracht. In Het persoonlijke is politiek vertelt ze met de haar kenmerkende humor en scherpzinnigheid, maar ook met een stoïcijns levensgevoel, openhartig over de ontwikkelingen die zijzelf en de vrouwenbeweging vanaf de jaren zeventig doormaakten, en hoe voor haar uiteindelijk het persoonlijke politiek werd.  Aan de hand van haar eigen verleden, samen met de door de Tweede Wereldoorlog dramatisch verlopen geschiedenis van haar ouders, maakt ze duidelijk hoe iemands geschiedenis tot op de dag van vandaag doorslaggevend kan zijn voor politieke ideeën.  ‘Een boek over opkomen voor je persoonlijke idealen, ook – of beter gezegd: juist – als dat betekent dat niet iedereen je altijd aardig vindt.’ – Doortje Smithuijsen  Hedy d’Ancona (1937) is een belangrijk feminist en was een vooraanstaand PvdA-politicus. Ze werkte bij de vara en werd bekend als medeoprichter van de actiegroep Man Vrouw Maatschappij en het blad Opzij. Ze was staatssecretaris van Emancipatie, minister van Welzijn, Volksgezondheid en Cultuur, Eerste Kamerlid en tien jaar lang lid van het Europees Parlement. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hedy D'Ancona</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Damian]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601783/damian-edzard-mik</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444601783/damian-edzard-mik"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:58.184Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444601783?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756550579473&sig=ac77d37a079b9640755a98794a3b9414420f691efede55185a58497796082ce9&width=320" alt="Omslag van 'Damian'" title="Omslag van 'Damian'">
<p>‘Als Damian zijn moeder ergens mee associeert, dan is het wel met harde wind, gure wind, wind die nooit zal luwen en voor altijd door hem heen zal blijven gieren alsof hij uit niets dan kieren en gaten bestaat. O ja, ze is er dus eigenlijk al, ze kondigt zichzelf daar buiten aan, ze wordt voorafgegaan door de wind die ze zelf is, maar wat kan hij anders doen dan haar binnenlaten als Tess haar komt afzetten?’  Jongerenwerker Damian krijgt zijn oude moeder door zijn zus thuis afgeleverd omdat ze een gevaar voor zichzelf zou vormen. Maar is ze wel dementerend? En waarom neemt hij haar in huis en gaat hij voor haar zorgen? Wat is dat eigenlijk, goeddoen, en is dat überhaupt mogelijk? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Edzard Mik</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een vrouw voor de graaf]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444500987/een-vrouw-voor-de-graaf-loretta-chase</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444500987/een-vrouw-voor-de-graaf-loretta-chase"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:58.432Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444500987?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756551119699&sig=550875e7ec1dcd712db6f7a5176aa40c3f4b96e6a79efccb5da55c0b54508264&width=320" alt="Omslag van 'Een vrouw voor de graaf'" title="Omslag van 'Een vrouw voor de graaf'">
<p>Gwendolyn Adams staat op het punt een graaf ten huwelijk te vragen. Op zijn sterfbed. Gwendolyn Adams kijkt niet gek op van de vraag of ze een stervende graaf wil redden. Zelfs niet als ze hoort dat de aanstaande bruidegom ernstig ziek en mogelijk krankzinnig is. Ze is tenslotte een goede verpleegkundige en haar familie staat erom bekend veel gezonde mannelijke kinderen voort te brengen. Dorian, de graaf van Rawnsley, wil de laatste momenten die hij nog heeft in alle rust en privacy doorbrengen. Maar zijn bemoeizuchtige familieleden hebben hem ineens met een bruid opgezadeld, inclusief orders om per direct een erfgenaam te verwekken. Maar Gwendolyn is heel anders dan hij dacht. En zijn gezondheid doet het beter dan verwacht. Is er misschien toch een kans voor Dorian en Gwendolyn? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Loretta Chase</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The striker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534504/the-striker-ana-huang</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534504/the-striker-ana-huang"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:58.628Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444534504?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756565384551&sig=595147676f0af47620803cec4a4c7964439b661ac5aa8b81fa025a7dfdbf3579&width=320" alt="Omslag van 'The striker'" title="Omslag van 'The striker'">
<p>Het eerste deel in de nieuwe voetbalromance-serie van internationale bestsellerauteur Ana Huang, bekend van Twisted love en King of wrath.  Zij is de enige vrouw die hij wil... en de enige die hij niet kan krijgen. Asher Donovan is een levende legende – de superster van de Premier League – en veel mensen noemen hem de beste voetballer ter wereld. Maar door zijn roekeloze capriolen komt zijn reputatie steeds meer onder druk te staan. Wanneer zijn vete met een teamgenoot uit de hand loopt, worden ze gedwongen om tijdens de zomerstop samen een training te doorlopen om een band te smeden. Het is maar één zomer, dus Asher maakt zich nergens zorgen over... totdat hij de trainer ontmoet. Ze is mooi, getalenteerd en hoe hij ook zijn best doet, hij kan haar niet uit zijn hoofd krijgen. Het probleem? Ze is de zus van zijn rivaal en verboden terrein. *** Scarlett DuBois is een voormalige prima ballerina wiens carrière vroegtijdig werd beëindigd door een tragisch ongeluk. Ze geeft nu les aan een prestigieuze dansacademie, maar heeft haar verleden nog niet losgelaten. Het trainen van bad boy Asher Donovan staat niet hoog op haar wensenlijst. Ze heeft gezworen nooit meer met een voetballer uit te gaan, maar in de loop van de zomer leert ze de knappe Asher steeds beter kennen en wordt het alsmaar moeilijker om zich aan deze regel te houden. Hem trainen, dat gaat haar makkelijk af. Maar verliefd worden? Dat mag nooit gebeuren, want hij is de enige die haar hart kan breken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ana Huang</name>
        </author>
    </entry>
</feed>