<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-01-21T07:22:24.768Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slot erop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328273/slot-erop-lisanne-stam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328273/slot-erop-lisanne-stam"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:23.261Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328273?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768918935620&sig=be3bb0b5510a4ff5bdc2dcc9fa85ef4f69118eb5a78983cf94c88ebeb2a55843&width=320" alt="Omslag van 'Slot erop'" title="Omslag van 'Slot erop'">
<p>Ooit, jong en tot over zijn oren, dacht Giel zijn grote liefde gevonden te hebben. Maar dat bleek een doodlopende weg en nu, jaren later, is hij veel minder naïef. Wel is Giel achtergebleven met vele vragen, waarvan de belangrijkste is: bestaat er wel zoiets als ware liefde? Francien is al jaren getrouwd met haar jeugdliefde Jay. Ook bij haar wankelt het geloof in de liefde, want de band met Jay, waarvan ze ooit dacht dat die onbreekbaar was, blijkt toch brozer dan gedacht. Giel en Francien kennen elkaar al van jongs af aan. Althans, dat denken ze. Zij ziet hem als de rokkenjager, hij ziet haar als de eeuwige dromer. Maar naarmate ze meer met elkaar omgaan, komen ze erachter dat ze elkaar toch niet zo goed kenden als ze dachten. Sterker nog, misschien kenden ze zelfs zichzelf niet zo goed. En naarmate ze ontdekken wie ze werkelijk zijn, komen ze er ook achter dat de liefde soms veel dichterbij is dan je ooit had verwacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisanne Stam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arty]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796738/arty-henri%C3%ABtte-de-smet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796738/arty-henri%C3%ABtte-de-smet"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:23.756Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796738?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768920659213&sig=5864a9d855b37ebe5933a444f7e49a3421ee311252ced64bc809ec529ca2cda5&width=320" alt="Omslag van 'Arty'" title="Omslag van 'Arty'">
<p>Arty Vonk laat zich niet beperken door haar afkomst of haar geslacht. Binnen de door mannen gedomineerde kunstwereld van de jaren tien van de vorige eeuw kiest ze haar eigen pad. Vanuit Kampen trekt ze naar Amsterdam en logeert ze vaak in het kunstenaarsdorp Laren. Zonder geld, zonder status en zonder opleiding, maar wel met een onverzettelijke wil. Ze bedenkt steeds een list om gezien en gewaardeerd te worden en creëert daarbij haar eigen wereld. Ze sluit zich aan bij de vrouwenbeweging en gaat verschillende al dan niet berekenende liefdesrelaties aan. Maar leidt het tot succes...? Henriëtte de Smet was televisiemaker. Tegenwoordig werkt zij als tekstschrijver. Ze heeft inmiddels negen feelgoodromans op haar naam, waarvan drie historische romans. Judith Wiersema -beeldhouwer: 'Ineens was ik door deze meeslepende roman totaal in die tijd. Diep respect voor zoveel kennis en verrassende wendingen!'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Henriëtte de Smet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Livia's geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796606/livia-s-geheim-angelique-van-dongen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796606/livia-s-geheim-angelique-van-dongen"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:24.235Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796606?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768921516340&sig=8afcf69e8081c2755d38f282641a1d45cc1b5d0a2a2b1edbcf85d8a764b83745&width=320" alt="Omslag van 'Livia's geheim'" title="Omslag van 'Livia's geheim'">
<p>Livia werkt als centralist in de meldkamer en is onlangs, na een roerige periode in hun huwelijk, gescheiden van Calle. Ze besluit uit te zoeken wat ze wil met haar leven en vertrekt naar Oostenrijk waar ze een huis in de bergen huurt van de knappe eigenaar, Marnix. Haar huis in Nederland verhuurt ze aan Scott, de dierenarts die in de praktijk van Axel, echtgenoot van haar beste vriendin Merel, werkt. Onverwacht moet ze naar huis vanwege de gezondheid van haar vader. Terug in Oostenrijk weet ze wat ze met haar verdere leven wil: ze wordt rouwdoula. Hiervoor gaat ze definitief terug naar Nederland. Ze krijgt gevoelens voor Scott, maar een geheim tussen hen belemmert haar verliefdheid. Maakt dit geheim alles kapot, of kan ze het tij nog keren? Angelique van Dongen, woonachtig te Oosterhout, schrijft sinds 2009 romans voor een breed lezerspubliek. Eerder werd zij met haar romans 'Geraakt' en 'Rozenlaan 10' genomineerd voor de Valentijnprijs voor het meest romantische boek. Naast het schrijven van romans, schrijft ze regelmatig mini-romans voor het weekblad Story. Haar romans kenmerken zich door eigentijdse, herkenbare onderwerpen. Naast auteur is Angelique werkzaam als ambulant begeleider in de psychiatrie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Angelique van Dongen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid op kantoor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796762/verleid-op-kantoor-claudia-vanzegbroeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796762/verleid-op-kantoor-claudia-vanzegbroeck"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:24.767Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796762?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768921008351&sig=7567eb02c65185dea8f41c675030427043ccdafc6434b9ad077d09746a477f30&width=320" alt="Omslag van 'Verleid op kantoor'" title="Omslag van 'Verleid op kantoor'">
<p>Chloe is een 25-jarige Belgische vrijgezel, die al 5 jaar in New York woont. Ze heeft een rustig leventje opgebouwd en leeft samen met haar vriendin Joëlle in een appartement op Lexington Avenue. Ze werkt als managementassistent bij Fashion Enterprises, een groot modebedrijf. Chloe is gelukkig, maar op een dag wordt haar leven op zijn kop gezet door haar nieuwe baas, Manuel Ruiz, een Spanjaard, die tien jaar ouder is en heel dominant. Voor Chloë's is hij haar droomman, maar ze is bang haar baan te verliezen. Claudia Vanzegbroeck wil met deze erotische roman aantonen dat een goede verhaallijn net zo belangrijk is als het neerzetten van elegante pikante scènes. In combinatie met de psychologische diepgang en conflicten staat ze garant voor veel leesplezier. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Claudia Vanzegbroeck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Man With A Thousand Faces]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153587/the-man-with-a-thousand-faces-lex-noteboom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153587/the-man-with-a-thousand-faces-lex-noteboom"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:55.256Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153587?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768806435064&sig=8baad33ac6dc9e352e32208febe2f3b1ab9d23f468d75063a217ec94f9e67464&width=320" alt="Omslag van 'The Man With A Thousand Faces'" title="Omslag van 'The Man With A Thousand Faces'">
<p>Following the death of his twin, Daniel Lechkov returns to his homeland for the first time in twenty years. His pregnant wife and child want to return home to the West right after the funeral, but Daniel faces pressure to succeed his brother as president. The former Soviet state of Kazichia has been ruled by the Lechkov family for three generations, and now that the throne is empty, the country is poised on a knife's edge. International powers are hungry to profit from the country's riches and rebel groups are arming at the nation's borders.As tensions rise, Daniels wife is strengthened in her conviction that they should flee. But then, a digital threat insidiously worms its way into Kazichia's telecommunications infrastructure. An unknown rebel leader only known as the Man With a Thousand Faces, corners the government and threatens a full blown attack. All that stands between Kazichia and ruin is Daniel. Is he unmerciful enough to lead his country through the crisis? And who will he sacrifice to achieve peace?In a world where fake news, big data and lines between fiction and reality are blurred, three people go in search of the truth and the mythical figure driving it all: THE MAN WITH A THOUSAND FACES. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lex Noteboom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Baby aan boord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328184/baby-aan-boord-sidney-karger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328184/baby-aan-boord-sidney-karger"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.113Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328184?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768730923958&sig=04354b6e3960c746b803943e2b74e1de4d9ed15a397e4f829bca903fa5076996&width=320" alt="Omslag van 'Baby aan boord'" title="Omslag van 'Baby aan boord'">
<p>Wyatt Wallace is een praktische, georganiseerde regisseur van tv-commercials. Voormalig kindsterretje Biz Petterelli is een magazine-schrijver die houdt van spontaniteit. Hoewel ze lijnrecht tegenover elkaar staan, zijn ze volledig toegewijd aan hun relatie en hun leven in Brooklyn met hun hond Matilda. Ze staan bovendien op het punt om samen een baby te krijgen. En ze worden helemaal gek. Ze hebben er allebei van gedroomd om ouders te worden, maar nu het zover is, twijfelen ze aan alles. Hun baby komt over een paar weken en in plaats van zoals gepland vlak voor de geboorte naar Californië te vliegen, heeft Biz een beter idee. Ze kunnen wel een laatste verzetje gebruiken, en wat serieuze 'we-time' om hun problemen van de laatste tijd op te lossen - voordat ze vast komen te zitten door de op handen zijnde verantwoordelijkheden. Dus laden de aanstaande vaders hun Volkswagen Cabriolet uit 1992 vol en beginnen aan een epische babymoon door het hele land. Maar als ze een aantal onverwachte omwegen nemen, worden oude wonden weer opengereten en komen er geheimen aan het licht die hun relatie ten goede of ten kwade kunnen veranderen. Want wat is een roadtrip zonder een paar hobbels onderweg? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sidney Karger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Met onze geschiedenis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443318506/met-onze-geschiedenis-kristyn-j--miller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443318506/met-onze-geschiedenis-kristyn-j--miller"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.557Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443318506?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768727062721&sig=c6117c7ac9b11dd8b1ad1865963e3dcfa764812b38bbc7522dd57172ca91ccec&width=320" alt="Omslag van 'Met onze geschiedenis'" title="Omslag van 'Met onze geschiedenis'">
<p>Assistent-professor Clara is ontzettend gedreven. Ze wil al sinds haar veertiende geschiedenisles geven en heeft daar alles aan gedaan - zelfs de liefde van haar leven heeft ze ervoor opgegeven. En het is de moeite waard gebleken, want ze heeft een goede functie bij een universiteit en dit jaar is ze eindelijk in de running voor een vaste aanstelling. Als Theodore voor het herfstsemester een gasthoogleraarschap komt doen, wordt Clara teruggeworpen in het verleden. Ze heeft Teddy al tien jaar niet meer gezien of gesproken. Nu hij hier is, wordt ze herinnerd aan hun gedeelde geschiedenis van kampeertripjes naar de Blue Ridge Mountains, waar ze beduimelde boeken en gebrande cd's ruilde met deze stille, donkerharige jongen - en verliefd op hem werd. Die jongen was haar beste vriend, maar de hoogleraar geschiedenis die hij nu is, is een vreemde. Totdat ze avonden samenwerken aan een project en brainstormen in een bar, en Clara beseft dat ze weleens helemaal opnieuw voor hem zou kunnen vallen. Met hun geschiedenis weet ze dat de kans groot is dat hij geen interesse heeft. Maar de geschiedenis herhaalt zich niet altijd, en dat is zij ook zeker niet van plan te laten gebeuren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kristyn J. Miller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Festival]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153560/festival-suzanne-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153560/festival-suzanne-vermeer"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153560?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768803908097&sig=eebb3782a10e261935a761c945e703250c637e396875555c3774e121ec7a64f1&width=320" alt="Omslag van 'Festival'" title="Omslag van 'Festival'">
<p>Liesbeth is gevraagd een boek te schrijven over een jaarlijks festival op Terschelling. Samen met haar vriendin Wendy maakt ze er een gezellige vakantie van. Hoewel de reis begint als een fijne afleiding van haar recente relatiebreuk, ontdekt Liesbeth al snel dat er in de jaren 80 een tragisch ongeluk plaatsvond op het eiland. Na haar ontmoeting met lokale boswachter Jasper beseft ze dat er iets verzwegen wordt en ze gaat op onderzoek uit. Maar niet iedereen zit te wachten op haar kritische vragen. Dan overlijdt er iemand onder verdachte omstandigheden… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Suzanne Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De klauwen van de lynx]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169466/de-klauwen-van-de-lynx-karin-smirnoff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169466/de-klauwen-van-de-lynx-karin-smirnoff"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:57.390Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768730400036&sig=a0fa1166aa31c9963f5adfe4525bf5b4fb0603f9e92e65ce5a8a2b2adb047b30&width=320" alt="Omslag van 'De klauwen van de lynx'" title="Omslag van 'De klauwen van de lynx'">
<p>Een lokale mijnwerker wordt vermoord aangetroffen in een stadje in het verre noorden van Zweden.</p><p>Mikael Blomkvist, die onderweg is naar het noorden om dichter bij zijn dochter te zijn, realiseert zich dat dit een zaak voor hem is. Als hij het verhaal achter de moord begint te ontrafelen valt er nog een slachtoffer: een klimaatactivist.</p><p>Intussen is Lisbeth Salander een prooi geworden voor de onderwereld. Haar vriend en vertrouweling door de jaren heen, de hacker Plague, is verdwenen en Svala, haar nichtje, is in levensgevaar. Svala’s stiefvader is net vrijgelaten uit de gevangenis en zint op wraak… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karin Smirnoff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De onmogelijke opgave]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064703/de-onmogelijke-opgave-belinda-bauer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064703/de-onmogelijke-opgave-belinda-bauer"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:57.859Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447064703?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768806607523&sig=ec9bd9fcc89c29c0b35fd3a2b908ff6822cbd865167c676396a6672d9141379f&width=320" alt="Omslag van 'De onmogelijke opgave'" title="Omslag van 'De onmogelijke opgave'">
<p>Anno 1926  worden op de torenhoge kliffen van Yorkshire mannen aan touwen neergelaten om de eieren te stelen van zeevogels die daar nestelen. De mooiste worden voor hoge bedragen verkocht. Maar wanneer de kleine, hongerige Celie Sheppard een ‘onmogelijk’ rood ei vindt, verandert dat voorgoed haar leven… en dat van anderen.</p><p> 100 jaar later  treft Patrick Fort in een afgelegen cottage in Wales zijn vriend Nick en diens moeder aan die vastgebonden zijn en beroofd. Het enige wat ontbreekt: een gebeeldhouwde kist met daarin een ongelooflijk scharlaken ei. Vastbesloten om het terug te vinden, storten Patrick en Nick zich in de duistere wereld van de handel in zeldzame eieren. Ze komen op het spoor van een onbetaalbare historische collectie eieren die leek te zijn verloren gegaan. Tot nu toe...</p><p>De onmogelijke opgave is een krachtige, schitterend uitgewerkte thriller vol intrige. Gold Dagger-winnaar Belinda Bauer bewijst opnieuw dat ze een misdaadschrijver is die haar gelijke niet kent. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Belinda Bauer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tot ik mezelf vond]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747842/tot-ik-mezelf-vond-maxine-morrey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747842/tot-ik-mezelf-vond-maxine-morrey"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:11.750Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747842?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557263809&sig=00fc62eae9660ae4f5c58877285aefb750df9a7e1fd33b0b857f262caf6ae232&width=320" alt="Omslag van 'Tot ik mezelf vond'" title="Omslag van 'Tot ik mezelf vond'">
<p>Om ware liefde te vinden moet je eerst jezelf vinden.  Fleur French lijkt achtervolgd te worden door pech als het op het leven en de liefde aankomt. Haar vriend Jasper lijkt haar alleen leuk te vinden als ze zichzelf helemaal aanpast aan zijn beeld van de perfecte partner, net als in haar vorige relaties. Dus wanneer ze plots vrijgezel is, en zowel haar baan als haar huis verliest, besluit ze eindelijk om zichzelf te zijn - alleen weet ze niet wie dat is.</p><p>Matt Morgan heeft dingen meegemaakt in het leger die hij nooit zal vergeten, maar nu hij terug is in Wales, lijkt de adembenemende schoonheid van het platteland hem te helpen tot rust te komen. En wanneer Fleur een baan aanneemt in het hotel van zijn moeder, realiseert hij zich dat zij die rust ook wel kan gebruiken - helaas lijkt het niet tot haar door te dringen.</p><p>Het is moeilijk om jezelf te zijn wanneer je je altijd hebt aangepast aan anderen. Maar een nieuwe toekomst brengt nieuwe kansen met zich mee, en Fleur begint langzaam op te bloeien. Tijdens de zoektocht naar zichzelf, lijkt het erop dat ze toch weleens geluk kan hebben in de liefde.  'Ik hou van Maxines boeken - het is zo leuk om in haar wereld te zijn.' - Portia MacIntosh </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maxine Morrey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor we oud worden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747893/voor-we-oud-worden-clare-swatman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747893/voor-we-oud-worden-clare-swatman"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:16.978Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747893?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634054594&sig=2c07cd7bfdc7ccc900d2a40c785bef99c35ddeb6840767db4a9b3b0ba1ed0d70&width=320" alt="Omslag van 'Voor we oud worden'" title="Omslag van 'Voor we oud worden'">
<p>Vijfentwintig jaar later is de liefde van haar leven terug. Wil het lot hen een tweede kans geven?  Toen de zevenjarige Fran Will voor het eerst ontmoette, wist ze meteen dat ze voor elkaar gemaakt waren. Elf jaar lang waren ze onafscheidelijk, maar toen verdween Will op achttienjarige leeftijd plotseling uit haar leven.  Vijfentwintig jaar later is Will terug. Kan ze hem nog een kans geven?  Fran draagt het liefdesverdriet van al die jaren nog steeds met zich mee en gunt hem geen blik waardig. De prijs die Will moet betalen is de waarheid: de waarheid over waarom hij vertrok, en waarom hij nu is teruggekeerd. Maar ook Fran heeft zo haar eigen geheimen. Het moment is aangebroken om te beslissen wat zij en Will echt willen in het leven - voor het te laat is.  Perfect voor fans van Sophie Cousens en Isabelle Broom. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Clare Swatman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een jaar na jou]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747656/een-jaar-na-jou-shari-low</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747656/een-jaar-na-jou-shari-low"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:25.723Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747656?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768562255969&sig=89ad59f0d347a2cbef4cd81fb0a5d21124214ea311891c7107bcea3ac06fabce&width=320" alt="Omslag van 'Een jaar na jou'" title="Omslag van 'Een jaar na jou'">
<p>Als je voor een tweesprong staat, ben jij de enige die het juiste pad kan kiezen...</p><p>Tress Walker  is een jaar geleden haar man verloren bij een auto-ongeluk, toen hij een weekendje weg was met zijn maîtresse en zij in het ziekenhuis aan het bevallen was van hun zoon. Ze bleef achter met liefdesverdriet, maar naarmate de tijd vordert, moet Tress kiezen of ze haar gebroken hart wil beschermen of dat ze zich wil openstellen voor een nieuwe liefde.</p><p>Het was een enorme schok voor  Noah Clark  toen hij erachter kwam dat zijn vrouw en zijn beste vriend een affaire hadden. Maar nu vraagt de liefde van zijn leven hem om een tweede kans. Kunnen ze echt terug naar hoe het was nu het vertrouwen er niet meer is?  Noahs zus,  Keri Clark , is net geghost door de man van wie ze houdt. Wanneer een bericht van een vreemde haar vertelt waarom, moest ze beslissen of ze het wil vergeten en vergeven, of dat ze hem wil laten boeten.</p><p>Veertig jaar lang was de prachtige  Odette Devine  een geliefde actrice in een Schotse tv-serie. Vandaag de dag voelt ze zich verloren, verraden, en wil ze weten of dit payback is voor een leugen die ze vier decennia geleden had verteld.</p><p>Vierentwintig uur. Vier choquerende geheimen. Een verhaal over liefde, verlies en tweede kansen.</p><p>Voor fans van Marian Keyes en Jenny Colgan.  'Een plezier om te lezen, van begin tot eind!' - Jenny Colgan </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Shari Low</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bloed en eer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674794X/bloed-en-eer-peter-gibbons</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674794X/bloed-en-eer-peter-gibbons"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:50.451Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45674794X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768638862330&sig=d6c6d1a0ce6b88ab7daefa5ccfbbd8fcae3e64a519707ccf95d941d5c1f85468&width=320" alt="Omslag van 'Bloed en eer'" title="Omslag van 'Bloed en eer'">
<p>De strijd om een verscheurd koninkrijk ligt in de handen van enkele moedige mannen...  990 na Christus Koning Ethelred II, die men later 'De Onberadene' zal noemen, regeert een land dat verdeeld is door de duistere invloed van zijn moeder, Koningin Elfthryth, en de allesomvattende macht van de kerk. De Vikingkrijgsheer Olav Tryggvason, die de zwakte van het koninkrijk bijna kan ruiken, neemt de meedogenloze Jomsvikingen mee naar de Saksische kust, hunkerend naar oorlog en buit. Samen leiden Ealdorman Byrhtnoth, leider van de Oost-Saksen, en Beornoth, zijn Saksische thegn, een leger van Vikingmoordende Saksische krijgers - die even bruut en bedreven zijn in de oorlog als de Noorse indringers - om het koninkrijk te beschermen tegen vijanden vanaf de woeste zee én van binnenuit. Ze worden tot het uiterste gedreven in een wanhopige strijd om het voortbestaan van het Saksische koninkrijk.  Bloed en eer is het tweede deel in de bloedstollende De Saksische krijger-reeks, historische fictie over Vikingen, en het vervolg op IJzer en Eed. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter Gibbons</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De verdwenen Deense]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747702/de-verdwenen-deense-sara-bl%C3%A6del</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747702/de-verdwenen-deense-sara-bl%C3%A6del"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:11.327Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747702?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768554723784&sig=de25ee4eeaa3e30b351d85f1566ac71f3c62776f1cfcc9b27e1542d9733005fc&width=320" alt="Omslag van 'De verdwenen Deense'" title="Omslag van 'De verdwenen Deense'">
<p>Een huisvrouw wordt het doelwit van een schokkende en koelbloedige moord. Ze wordt met een jachtgeweer door het keukenraam neergeschoten - dood nog voordat ze de grond raakt. Hoewel de moord in Engeland plaatsvindt, blijkt het slachtoffer, Sofie Parker, de Deense nationaliteit te hebben. Daarbij: ze is al bijna twintig jaar als vermist opgegeven. Daarom wordt Louise Rick bij de zaak betrokken. Dan ontdekt de politie iets onverwachts: Sofie werd achttien jaar geleden als vermist opgegeven door niemand minder dan Eik, Louises collega én geliefde. Impulsief als altijd reist Eik meteen naar Engeland, waar hij vervolgens wordt gearresteerd op verdenking van moord. Gekweld door het verleden, en doodongerust over Eik, staat het nu aan Louise om de dader te vinden - in wat haar meest controversiële zaak tot nu toe zal worden... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sara Blædel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Echo's van strijd en storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748156/echo-s-van-strijd-en-storm-c-l--mecca</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748156/echo-s-van-strijd-en-storm-c-l--mecca"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:51.989Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748156?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768677550718&sig=09da89776cd1d2c97adea4b237306835fd566482a05735e208d53ba573423b98&width=320" alt="Omslag van 'Echo's van strijd en storm'" title="Omslag van 'Echo's van strijd en storm'">
<p>Een verloren prinses. Een verboden liefde. Een lotsbestemming waar ze nooit van had durven dromen.  Wanneer een vergeten ring Mevlida Brennans ware afkomst onthult - als de lang verloren prinses van Aetheria, een rijk vol onsterfelijkheid en magie - staat haar wereld volledig op z'n kop. Er is alleen één klein detail: Mev wist niet eens dat ze vermist was.  Mev komt in een wereld terecht waar oorlog dreigt en ze zit gevangen tussen haar koninklijke afkomst en een gevaarlijk politiek spel. Een machtige koning bezit de sleutel tot het herstellen van het eeuwenoude portaal tussen de werelden, die Mev moet zien terug te krijgen. Maar zijn zoon Kael - duister en gevaarlijk, maar ook onweerstaanbaar - staat haar in de weg. Kael heeft gezworen zijn volk te beschermen, ook als dat betekent dat hij Mev moet ontvoeren om te voorkomen dat zij de waarheid ontdekt.  Als duistere machten opkomen en haar verborgen krachten tot leven komen, is vertrouwen een luxe die zowel Mev als Kael zich niet kan veroorloven. Toch lijken hun harten daar anders over te denken. Mev moet haar lot omarmen, of alles wat ze lief heeft verliezen. Want de storm is niet op komst... hij is er al.  Een betoverend, romantasy-avontuur vol duistere magie en verborgen waarheden - perfect voor fans van Sarah J. Maas, Rebecca Yarros en Jennifer L. Armentrout. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>C.L. Mecca</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blinde godin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748075/blinde-godin-anne-holt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748075/blinde-godin-anne-holt"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:17.957Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748075?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768623890116&sig=4f32ef79dcb847cf0fb466108d6012630dfd4fdd70d2168f8a05eb4a0373e4ef&width=320" alt="Omslag van 'Blinde godin'" title="Omslag van 'Blinde godin'">
<p>Advocate Karen Borg stuit in Oslo op het lichaam van een vermoorde junk. Het lijkt een eenvoudige drugsmoord. Maar wanneer kort daarna een met bloed besmeurde Nederlander wordt gearresteerd, wil deze alleen Karen Borg als verdediger.  Rechercheur Hanne Wilhelmsen en officier van justitie Håkon Sand krijgen de zaak toegewezen. Wat begint als een moordonderzoek, onthult al snel een netwerk van corruptie dat zich uitstrekt tot in de hoogste regionen van de Noorse politie en regering.  Terwijl Hanne steeds dichter bij de waarheid komt, beseft Karen dat gerechtigheid niet zo blind is als ze dacht, en dat haar eigen leven op het spel staat. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anne Holt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Je had me bij 'château']]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747664/je-had-me-bij--cha-teau--portia-macintosh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747664/je-had-me-bij--cha-teau--portia-macintosh"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:58.256Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747664?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768760649596&sig=b1e29e11b8a32c7ed8df9ecc2701e75bf8b9f920a661bbf568d091215cf50675&width=320" alt="Omslag van 'Je had me bij 'château''" title="Omslag van 'Je had me bij 'château''">
<p>Twee onweerstaanbare mannen, één vrouw met een schrijfcrisis en bergen vol romantiek... Wie wordt de hoofdrolspeler in Ambers persoonlijke romcom?  Amber Page, auteur van romantische komedies, zit compleet vast. Haar redacteur vindt dat haar boeken wel wat meer 'spice' kunnen gebruiken - Ambers allergrootste nachtmerrie. Plotseling staat haar carrière op losse schroeven.  Dus wanneer ze de kans krijgt om vlak voor de feestdagen deel te nemen aan een exclusieve schrijfretreat in een prachtig chateau in de winterse Franse Alpen, zegt ze met enige tegenzin ja. Misschien helpt een adembenemend uitzicht haar toch aan nieuwe inspiratie.  Maar terwijl ze met weinig succes probeert haar verhalen wat pittiger te maken - met dubieuze tips van haar flamboyante collega-schrijvers - dient zich een heel ander plot aan: haar eigen romcom.  Een hilarische love triangle en een heerlijk romantisch verhaal van bestsellerauteur Portia MacIntosh. Perfect voor fans van romantische feelgood en Franse flair. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Portia MacIntosh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waar we thuishoren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748083/waar-we-thuishoren-sarah-bennett</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748083/waar-we-thuishoren-sarah-bennett"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:23.153Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748083?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768553628298&sig=f11e39e99f01907e084e8f8e681f183b15bb1cda235f48920f64567b64031ee9&width=320" alt="Omslag van 'Waar we thuishoren'" title="Omslag van 'Waar we thuishoren'">
<p>Familie, liefde en een eeuwenoud geheim: welkom op Juniper Meadows  Op papier heeft Hope Travers een idyllisch leven. Ze woont op een gezellige boerderij in het adembenemende landschap van de Cotswolds, samen met haar moeder, tante en ooms, nicht en een heleboel honden. Ze weet dat ze bevoorrecht en geliefd is.  Maar alle families hebben geheimen, en de familie Travers is geen uitzondering. Hun boerderij staat op het landgoed Juniper Meadows, dat van generatie op generatie is doorgegeven. De familie verdient de kost via allerlei ondernemingen en projecten. Wanneer er een opgraving wordt gestart en de bouwploeg op historische resten stuit, komt de geschiedenis van de familie Travers steeds meer onder de loep te liggen.  Hope lijkt het geluk te hebben gevonden met de plaatselijke archeoloog Cameron Ferguson, die het onderzoek leidt, maar wanneer er dingen fout gaan op het landgoed en er familiegeheimen aan het licht komen, begint Hope zich af te vragen of ze een grote fout heeft gemaakt door het verleden op te graven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Bennett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Project D.I.N.O.]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674763X/project-d-i-n-o--timon-verbeeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674763X/project-d-i-n-o--timon-verbeeck"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:27.783Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45674763X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634067315&sig=30aacb8d6d0bd2cf6a157f5bcd1cd4431241869d46df6723cb3f7ebaa026deeb&width=320" alt="Omslag van 'Project D.I.N.O.'" title="Omslag van 'Project D.I.N.O.'">
<p>Het is de eerste dag van de vakantie en Timon verveelt zich dood. Hij verveelt zich zelfs zo erg dat hij per ongeluk de kamer in brand steekt. Typisch! Zijn ouders besluiten om Timon de zwaarste straf ooit te geven: hij moet op Frans taalkamp... Gelukkig weet de knappe kerel te ontsnappen en zo heeft hij de komende twee weken écht vakantie. Zonder de leerkracht Frans en zonder zijn ouders! Maar dan raakt Timon verzeild in een zeer duister complot. Een geheime missie met de naam Project D.I.N.O. De missie is zelfs zó geheim, dat we helemaal niet mogen verklappen dat het over dinosaurussen gaat.</p><p> LET OP: EPUB3, ALLEEN TE LEZEN OP TABLET, LAPTOP OF MOBIELE TELEFOON. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Timon Verbeeck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe overleef ik een horrorfilm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748172/hoe-overleef-ik-een-horrorfilm-scarlett-dunmore</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748172/hoe-overleef-ik-een-horrorfilm-scarlett-dunmore"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:18.396Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748172?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557279423&sig=a90a02729f5c622e36053a896353835bb6e76687b1c94467612d8d524e9e9a77&width=320" alt="Omslag van 'Hoe overleef ik een horrorfilm'" title="Omslag van 'Hoe overleef ik een horrorfilm'">
<p>Als Charley wordt toegelaten op een afgelegen kostschool, is ze vastbesloten om niet te veel op te vallen... maar dan begint iemand leerlingen uit haar eindexamenklas te vermoorden. Van uitvoerige dreigementen tot afgehakte hoofden in koelkasten aan toe, het lijkt wel alsof Charley zelf in een horrorfilm zit! En dat is niet het enige: ze blijkt nu ineens ook de geesten van haar voormalige klasgenoten te kunnen zien?! Lukt het Charley en haar beste vriendin Olive om de moorden op te lossen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Scarlett Dunmore</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De knallende waarheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747788/de-knallende-waarheid-danny-de-looze</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747788/de-knallende-waarheid-danny-de-looze"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:51.476Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Weetjes over scheetjes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768648503161&sig=5b38bdecdbdbace6c7e1dc69c891f5927b93e78e2d5c318efe485d2e1b592362&width=320" alt="Omslag van 'De knallende waarheid'" title="Omslag van 'De knallende waarheid'">
<p>Wat is een scheet? Hoeveel scheten laat je ongeveer per dag? Waarom stinkt jouw scheet wel en die van je beste vriend niet? En kun je iemand vergassen met een extreem stinkende wind? Op deze belangrijke vragen geeft maag- en darmspecialist en topdokter Danny De Looze maar al te graag een antwoord. Samen met Billie en Charlie (en niet te vergeten: met Scheetman) legt hij de stinkende waarheid over jouw scheten (en die van anderen) bloot. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Danny De Looze</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het lichaam is onschuldig]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748164/het-lichaam-is-onschuldig-gaite-jansen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748164/het-lichaam-is-onschuldig-gaite-jansen"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:13.913Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748164?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634053363&sig=99592fb3c80a8fb9ea68a0deba446e172a036c826ae704105463a6d2ee4062dc&width=320" alt="Omslag van 'Het lichaam is onschuldig'" title="Omslag van 'Het lichaam is onschuldig'">
<p>Wanneer de ambitieuze Margaret de kans krijgt om te dansen bij het prestigieuze gezelschap The National in New York, laat ze zonder aarzelen haar leven en geliefde in Nederland achter. Maar al op de eerste dag van de repetities wordt ze totaal overweldigd: niet alleen door de intensiteit van de choreografie, maar vooral door Olivia, een charismatische en beroemde choreografe die twintig jaar ouder is dan zij.  Wat begint als bewondering, groeit uit tot een allesomvattende obsessie. Margaret raakt verstrikt in een gevaarlijke driehoeksverhouding van verlangen en macht, waarin niet alleen Olivia, maar ook haar man - de artistiek leider van The National - een beslissende rol speelt.  Het lichaam is onschuldig is een beklemmende roman over manipulatie, hartstocht en de grens tussen overgave en verlies van jezelf. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gaite Jansen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welkom bij de club]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747613/welkom-bij-de-club-mandy-woelkens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747613/welkom-bij-de-club-mandy-woelkens"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:48.987Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747613?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768665194306&sig=cbc18d895a26fcda97b1f98984ef495e1696befd74bc641ed7eb0241ad742472&width=320" alt="Omslag van 'Welkom bij de club'" title="Omslag van 'Welkom bij de club'">
<p>Welkom bij de club! Of je jezelf nu co-ouder, alleenstaande moeder, weduwe of single mom noemt, dit boek is voor jou. Misschien ben je net uit elkaar of vorm je inmiddels met een nieuwe partner een samengesteld gezin. Wat jouw situatie ook is, we willen graag dat je weet: je bent niet de enige en het komt allemaal goed.  Mandy is ook solo-mama en dit is het boek dat ze zelf graag had willen lezen toen ze er net alleen voor kwam te staan. Ze ging op zoek naar verschillende verhalen van bekende én onbekende vrouwen en interviewde bijvoorbeeld Claudia de Breij, Romana Vrede, Sylvana Simons, Susan Visser en Isa Hoes, om maar een paar namen te noemen. Het levert lieve, bijzondere, heftige en hilarische interviews op en bevat praktische tips waar je echt iets aan hebt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mandy Woelkens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pasta semplice]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748067/pasta-semplice-janneke-philippi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748067/pasta-semplice-janneke-philippi"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:21.179Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meer dan 100 eenvoudige pasta's voor doordeweeks en het weekend]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748067?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557243490&sig=47844e3fe9cccc3ee6111bf411ce470075a97428560e3b8c11f56c8e9b3c17b3&width=320" alt="Omslag van 'Pasta semplice'" title="Omslag van 'Pasta semplice'">
<p>Pasta Semplice bevat meer dan 100 eenvoudige pastarecepten voor doordeweeks en in het weekend. Klassieke pasta's en nieuwe snelle pastafavorieten, naast eenpanspasta's en pastaschotels uit de oven. Voor het weekend zijn er pasta's met stoofvlees en verse pasta's zonder pastamachine. Ze vragen wat meer tijd, maar zijn net zo simpel te bereiden. Voor bij de pasta geeft Janneke heerlijk pizza-, focacce- en broodrecepten, die ook al zo eenvoudig zijn, en je pastamaaltijd helemaal áf maken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Janneke Philippi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zachtjes, neem ik afscheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747710/zachtjes--neem-ik-afscheid-priscilla-presley</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747710/zachtjes--neem-ik-afscheid-priscilla-presley"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:12.803Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leven na Elvis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747710?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634052366&sig=aef3f3a449ac5466d5abc2dba08bac365b1c985ad4d532f3e6255c94513df373&width=320" alt="Omslag van 'Zachtjes, neem ik afscheid'" title="Omslag van 'Zachtjes, neem ik afscheid'">
<p>Zachtjes, neem ik afscheid is de langverwachte en intieme memoires van Priscilla Beaulieu Presley. Op haar veertiende ontmoette Priscilla Elvis, drie jaar later bezocht ze hem op Graceland. Ze trouwden en Elvis en Graceland zouden haar nooit meer loslaten ondanks hun scheiding en zijn dood in 1977. Ze hadden immers samen dochter Lisa Marie. Priscilla Presley zorgde ervoor dat Graceland behouden bleef als erfgoed, ontpopte zich als dierenactivist, iconisch komedie-actrice en ondernemer. Maar ze is vooral een moeder en vrouw. Achter de glamour, zit een geschiedenis van een man en kinderen met verslavingen. Een verhaal over jezelf blijven ontwikkelen om te overleven. Maar het onverwachte, verwoestende verlies van drie naaste familieleden bracht Priscilla op haar knieën. Ze deelt haar reis met een waardigheid die troost en geruststelling biedt aan iedereen die heeft geleden en een schijnbaar ondraaglijk verlies heeft doorstaan. Een gepassioneerd en voor iedereen inspirerend verhaal over het vinden van je plek in de wereld, Zachtjes, neem ik afscheid, neemt de lezer mee met Priscilla op haar lange weg naar huis en het verwerken van verlies. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Priscilla Presley</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Storm in papa's hoofd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748032/storm-in-papa-s-hoofd-lucas-van-de-meerendonk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748032/storm-in-papa-s-hoofd-lucas-van-de-meerendonk"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:22.653Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748032?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768576474576&sig=f8568e5174701b908b796b59b31bc8623b969f6cd843534a49bafa828c7d1385&width=320" alt="Omslag van 'Storm in papa's hoofd'" title="Omslag van 'Storm in papa's hoofd'">
<p>Het stormt in papa's hoofd, het regent, waait en onweert. Soms is het zo erg dat het dondert in huis. Het liefst wil papa schuilen voor het noodweer, samen met zijn dochter, maar wat als dat even niet lukt? Een prachtig prentenboek over de worsteling van een vader met mentale problemen die zijn dochter hiervoor wil beschermen, gebaseerd op persoonlijke ervaring. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lucas van de Meerendonk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik sta in wilde schoonheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748059/ik-sta-in-wilde-schoonheid-susan-smit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748059/ik-sta-in-wilde-schoonheid-susan-smit"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:19.834Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meer dan 100 gedichten over het vrouwenlichaam, geschreven door vrouwen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748059?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634059431&sig=7f62ee5244adca6c635466817850d7c59d42429f56c6a39742b0e3255a9782b2&width=320" alt="Omslag van 'Ik sta in wilde schoonheid'" title="Omslag van 'Ik sta in wilde schoonheid'">
<p>Lieve vrouw, kom erbij. Wees welkom in onze prachtige, weelderige, wilde tuin. Wandel maar naar binnen, hier zijn we onder elkaar. Zie hoe mooi en sterk ons vrouwenlichaam is, inclusief al onze eigenaardigheden. Hoe fijntjes ze is afgestemd. Hoe ze jong en onbezonnen kan zijn, hoe ze leven kan geven en hoe ze tekens draagt van de tijd. Hoe ruimhartig ze in staat stelt om te jubelen, te rouwen, te verwerken, te verlustigen.  In deze bundel staan meer dan 100 gedichten over het vrouwenlichaam, door Nederlandse en Vlaamse dichters die er een bewonen, geselecteerd door Susan Smit. Ik sta in wilde schoonheid wil bevrijden en aanklagen, maar vooral vieren. Want een vrouw zijn, is verrukkelijk. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Smit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slavenschip De Zorg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747761/slavenschip-de-zorg-siddharth-kara</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747761/slavenschip-de-zorg-siddharth-kara"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:26.751Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een verhaal over hebzucht en moord dat het einde van de slavernij inluidde]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747761?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634066340&sig=7bea5b653f1367328fc8e52b93bc991570f979fcdcc23805a2255de5dd9153b8&width=320" alt="Omslag van 'Slavenschip De Zorg'" title="Omslag van 'Slavenschip De Zorg'">
<p>Nadat het Nederlandse slavenschip de Zorg was gekaapt en in 1781 met een nieuwe kapitein en bemanning, volgestouwd met 442 slaven, onder Brits bevel naar Jamaica vaarde, raakte het door onverwachte weersomstandigheden en navigatiefouten uit koers. Doordat de reis veel langer duurde dan gepland raakte het drinkwater op. Om te overleven gooide de bemanning tientallen slaven overboord.  Op deze afgrijselijke misdaad volgde een even verbijsterend als fascinerend juridisch drama in het hoogste gerechtshof van Engeland, dat de wrede realiteit van de slavernij naar de voorpagina's van de kranten bracht. Het protest dat hierop volgde groeide uit tot een van de invloedrijkste morele campagnes in de geschiedenis; het zorgde voor de afschaffing van de slavernij in Engeland en wakkerde de antislavernijbeweging in Amerika aan.  Aan de hand van nauwgezet onderzoek in primaire bronnen reconstrueert Siddharth Kara deze gruwelijke zeereis. In een meeslepend verhaal beschrijft hij leven en lot van de slaven aan boord en onthult hij de mysterieuze identiteit van de abolitionist die uiteindelijk de waarheid aan het licht bracht van wat er aan boord van het schip was gebeurd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Siddharth Kara</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kintsugi]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748105/kintsugi-esther-bakker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748105/kintsugi-esther-bakker"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:27.208Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sommige dingen zijn mooier als ze eerst gebroken zijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748105?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768550874952&sig=86ea7b2f3169e7a844d5f32002cc5c9a349a54151b26c388b317acde47fbe9b2&width=320" alt="Omslag van 'Kintsugi'" title="Omslag van 'Kintsugi'">
<p>Omdat hun ouders een relatie hebben, moeten Laura en Bowen in één huis gaan wonen. Laura zit niet echt te wachten op een stiefbroer, zeker niet als blijkt dat haar beste vriendin Bobbie hem wel ziet zitten. Bowen is gezakt voor zijn eindexamen, terwijl zijn klasgenoten gaan studeren. Kortom: er is veel aan de hand. Weten Laura en Bowen elkaar te vinden in deze zomer vol verandering? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Esther Bakker</name>
        </author>
    </entry>
</feed>