<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-18T07:17:41.874Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hawks of Peace]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:10.677Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes of the Russian Ambassador]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447753991?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350089&sig=8d37e30db4b3808982ab5bb9765df560382bd5662c5369b62c59625a8facafa7&width=320" alt="Omslag van 'The Hawks of Peace'" title="Omslag van 'The Hawks of Peace'">
<p>The Hawks of Peace. Notes of Russian Ambassador is a unique analytical edition where Russian Deputy Premier Dmitry Rogozin shares his notes on personalities and events that shaped the history of post-Communist Russia, believing that without those it would be impossible to understand the past and envisage the future of his country</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitry Rogozin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een wijze uit het westen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394716930/een-wijze-uit-het-westen-dani%C3%ABl-mok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394716930/een-wijze-uit-het-westen-dani%C3%ABl-mok"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.095Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[beschouwingen over Rudolf Otto & Het heilige]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394716930?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907431302&sig=5e5dfce60d4f2a8df31686d41499e514cc685b54aa92b12f95f007a4d7517904&width=320" alt="Omslag van 'Een wijze uit het westen'" title="Omslag van 'Een wijze uit het westen'">
<p>'Een wijze uit het westen' vormt de opmaat tot de nieuwe druk van de Nederlandse vertaling van Rudolf Otto's meesterwerk 'Het heilige'. Dit boek geeft over tijdloze begrippen gevoelens weer uit een levensbeschouwelijk bontgekleurde samenleving. Rudolf Otto en zijn beeld van het heilige staan centraal in deze rijke schakering. Otto inspireerde velen tot het beschrijven van hun relatie met de grootste geheimenis van ons bestaan en de uitingen daarvan in opvoeding, onderwijs, kunst, geloofsbeleving of levensovertuiging. Hun beschouwingen over het mysterium tremendum & fascinans met zijn vele nuanceringen zijn in dit boek gebundeld. Deze keuze vormt de opmaat tot de derde Nederlandse druk van Rudolf Otto's boek 'Het heilige'. Met wetenschappelijke precisie en een fijnzinnig gevoel voor 'alles wat leeft en beeft' overtuigt Rudolf Otto de lezer ervan dat hij de ontsluiering van het fascinerende maar ijzingwekkende mysterie met een gerust hart aan zijn gevoel kan overlaten. Dan wordt de ontmoeting met het heilige concreter en werpt het zijn vruchten af in de ontmoeting met de ander. In 'Een wijze uit het westen' komen godsdienstwetenschappers en theologen, maar ook psychologen, pedagogen, psychiaters en literatoren aan het woord en laten een veelkleurig licht schijnen over het thema van het heilige. Deze veelkleurigheid maakt het denken en de centrale begrippen van Rudolf Otto toegankelijk. Zij plaatst het heilige, numineuze als een overkoepelend begrip boven de verschillende religies en levensovertuigingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniël Mok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.321Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350789&sig=93f0652137e54eb9055159d14813624ee9ef216f208c33032f2aab3eee9d3fa9&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vertrek van station Atocha]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394865804/vertrek-van-station-atocha-ben-lerner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394865804/vertrek-van-station-atocha-ben-lerner"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:37.488Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394865804?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765996561904&sig=02602e18ce74620f33153e3bd36dc27eeaa3aff5b1815337169efe461f505984&width=320" alt="Omslag van 'Vertrek van station Atocha'" title="Omslag van 'Vertrek van station Atocha'">
<p>De onzekere bespiegelingen van een jonge Amerikaanse dichter die na het krijgen van een prestigieuze beurs in Madrid onderzoek doet naar de literaire erfenis van de Spaanse Burgeroorlog.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ben Lerner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groot slem en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.829Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A416680895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351425&sig=0339c97aeb69ec76b94969a6c19ac3ca00be43489ead251ca08e99328af54ec2&width=320" alt="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'" title="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'">
<p>Andrejevs actieve periode als schrijver besloeg zo'n twintig jaar in een tumultueuze periode van de geschiedenis van Rusland. De vertwijfeling en de onzekerheid die de oorlog en de revolutie met zich meebrachten beïnvloedden in zijn werk. Themas als de tragiek van eenzaamheid, angst voor de dood, existentiële vertwijfeling en vormen van waanzin en hysterie, die zich veelal in een ziekenhuis of op het sterfbed afspeelden, zijn niet weg te denken uit Andrejevs boeken. In veel van zijn verhalen lopen waan en werkelijkheid door elkaar, waardoor een persoonlijk drama wereldomvattende proporties kan aannemen. Hoewel Andrejev zich aan zeer gevoelige onderwerpen waagde als verkrachting en geslachtsziekte, en daardoor de geschiedenis is ingegaan als een sensationeel en overwegend pessimistisch schrijver, worden veel van zijn betere verhalen gekenmerkt door een humoristische inslag. Deze uitgave bevat een aantal verhalen van Leonid Andrejev die in hun compleetheid en originaliteit de themas en stijl van deze grote Russische meester uitstekend weergeven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leonid Andrejev</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welkom in de wereld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620857/welkom-in-de-wereld-jultsje-lycklama</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620857/welkom-in-de-wereld-jultsje-lycklama"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.559Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de geest van de Fryske Wâlden, de roos van Jericho; een Frysk-Jiddysk tafereel in drie versmeltende bedrijven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374620857?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765904868461&sig=b0a953c56b10449c62bcdcf8be5dd901b7b0effc317c29a88f42efad3dd42cf2&width=320" alt="Omslag van 'Welkom in de wereld'" title="Omslag van 'Welkom in de wereld'">
<p>Autobiografisch getint relaas van een Fries meisje dat een bijzondere vreindschap sluit met een joods-Marokkaans meisje.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jultsje Lycklama</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dieptedenkers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers-julian-huxley---rudolf-otto---rufus-jones---william-james</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers-julian-huxley---rudolf-otto---rufus-jones---william-james"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:38.064Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Burnier, Dostojewski, Fechner, Husserl, James, Kierkegaard, Otto, Sjestov]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434969788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766042257584&sig=e4d815058f7d837f7ba5df6733729a9f84ec5cdc69cd1968b14b569e0686cb23&width=320" alt="Omslag van 'Dieptedenkers'" title="Omslag van 'Dieptedenkers'">
<p>Het Fenomenologisch archief van Abraxas|Zuider-Amstelboeken is een dynamisch project. De laatste stand van zaken: https://indd.adobe.com/view/d26ed613-4878-45e7-97c0-a5bd07052276</p>]]></content>
        <author>
            <name>Julian Huxley</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rudolf Otto</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rufus Jones</name>
        </author>
        <author>
            <name>William James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Let the Games Begin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:39.542Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zal hun liefde de eindstreep halen...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273398?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765995650324&sig=c78782d49563e82b16f7488e5d4ffc028b8980f37189c9a91378f1babec01eb1&width=320" alt="Omslag van 'Let the Games Begin'" title="Omslag van 'Let the Games Begin'">
<p>Let the Games Begin van Rufaro Faith Mazarura is een zinderende romcom over liefde in het olympisch dorp. Een originele en sexy sports romance vol humor en ontroerende momenten. Wanneer Olivia in Athene aankomt voor haar nieuwe baan bij het Internationaal Olympisch Comité, ontdekt ze dat haar functie al is toebedeeld aan de zoon van een miljardair. Er zit maar één ding op: helpen als vrijwilliger in het olympisch dorp.Zeke is in Athene om zijn titel als snelste man ter wereld te verdedigen, maar de wedstrijd roept ongemakkelijke herinneringen op uit zijn verleden. En terwijl de openingsceremonie dichterbij komt, maakt hij zich zorgen over de toekomst van zijn sportcarrière.Als Zeke en Olivia elkaar letterlijk tegen het lijf lopen, staan ze meteen op gespannen voet. Maar wanneer hun wegen elkaar blijven kruisen, worden ze steeds hechter. Kan hun opbloeiende romance de eindstreep halen, of zijn er simpelweg te veel hordes om te nemen?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rufaro Faith Mazarura</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het meisje in de trein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:40.062Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Je kent haar niet. Maar ze weet precies wie jij bent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349053?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765985238586&sig=cd18e90639eb5757b8a3ac22871cbd34c41c103ab53e4ea9636c2b24dc62b268&width=320" alt="Omslag van 'Het meisje in de trein'" title="Omslag van 'Het meisje in de trein'">
<p>Het meisje in de trein van Paula Hawkins is een van de best verkopende thrillers aller tijden, en is uitgeroepen tot VN Thriller van het Jaar. Nu met voorpublicatie van haar nieuwe thriller Het blauwe uur.Rachel neemt elke ochtend dezelfde trein. Altijd reist ze over hetzelfde traject, langs een rij charmante huizen in een buitenwijk van Londen, waarna de trein voor hetzelfde rode sein stopt. Zo kijkt ze elke ochtend naar een stel dat op hun terras ontbijt. Ze heeft inmiddels het gevoel dat ze hen kent en noemt hen 'Jess en Jason'. In Rachels ogen is hun leven perfect.Op een dag ziet ze iets vreemds in hun tuin. De trein rijdt weer door, maar voor Rachel verandert alles. Als blijkt dat 'Jess' vermist wordt, stapt Rachel naar de politie om haar verhaal te doen. Hiermee raakt ze niet alleen verwikkeld in de gebeurtenissen die volgen, maar ook in de levens van iedereen die erbij betrokken is. Wie is er te vertrouwen? En doet Rachel meer kwaad dan goed door zich met deze zaak te bemoeien?'Een vernieuwend boek dat je in één nacht uitleest.' VN Detective en Thrillergids *****'Ik weet niet wie je bent Paula Hawkins, maar je hebt me de hele nacht wakker gehouden.' Reese Witherspoon'Een eersteklas thriller en een totaal verslavende leeservaring.' S.J. Watson </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paula Hawkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rookgat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421858/rookgat-martin-shaw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421858/rookgat-martin-shaw"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:40.582Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Op zoek naar de wildernis in de tijd van de verrekijker]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456421858?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766042260164&sig=681c2b1d9c90b6dc63d61819b681cdfbdfe75e09392a229bf1e5074cd874e39b&width=320" alt="Omslag van 'Rookgat'" title="Omslag van 'Rookgat'">
<p>De mens staat tegenwoordig op meerdere kruispunten tegelijk: we zijn de weg kwijt op het gebied van identiteit, technologie, vertrouwen, liefde en politiek. Door een stortvloed aan verleidelijke beloften van sociale media en het opdoemen van meerdere crises zijn we ons gevoel voor richting verloren. We raken geïsoleerd en zijn alleen. We hebben wel netwerken, maar geen gemeenschappen. In deze verwarrende tijd leidt mytholoog Martin Shaw ons met drie metaforen door de moderne wereld. 'Rookgat' is een oproep om de complexiteit van het hedendaagse leven aan te gaan, van fakenieuws en ouderschap tot de klimaatcrisis en verslavende technologie. Shaw dringt erop aan dat we onze verbeelding herwinnen, onszelf los worstelen van moderne lasten en deze verhalen onze gids laten zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Shaw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Heleen, een vroege winter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45656778X/heleen--een-vroege-winter--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45656778X/heleen--een-vroege-winter--"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:41.873Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Enkele bladen uit Helene’s dagboek]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45656778X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765997064036&sig=8d95db32f1e4a79845fb07bbe41c97ec7607963a64ba20c59a6c4f227c40e8ab&width=320" alt="Omslag van 'Heleen, een vroege winter'" title="Omslag van 'Heleen, een vroege winter'">
<p>Uit het voorwoord van Helene's dagboeken:  Carry van Bruggen, Najaar 1919 In dezelfde bundel ook: 'Het huisje aan de sloot', 'Eva' en het essay 'Vaderlandsliefde, mensenliefde en pedagogiek'. En… niet duur, wel redactioneel en typografisch tot in de puntjes verzorgd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een kerstlied]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45642184X/een-kerstlied-charles-dickens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45642184X/een-kerstlied-charles-dickens"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:18.407Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een Kerstlied]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45642184X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178357944&sig=2ef2ef4f5f310e69c1fdfed28fdda4cbecd8bfe491ce0876aafeaf30ef8835eb&width=320" alt="Omslag van 'Een kerstlied'" title="Omslag van 'Een kerstlied'">
<p>A Christmas Carol is één van de meest geliefde Kerstverhalen van deze tijd. Voor het eerst gepubliceerd in 1843, weet het verhaal iedere Kerst weer zijn opwachting te maken, in welke vorm dan ook. Ebenezer Scrooge, een zeer onaangename vrek, wordt op Kerstavond bezocht door de geest van zijn overleden partner Jacob Marley. Marley deelt hem mee dat hij drie bezoekers kan verwachten: de geesten van Kerstmis in het Verleden, Heden en Toekomst. Zij laten Scrooge zijn leven overzien, waardoor hij niet langer zijn ogen kan sluiten voor de gevolgen van zijn kille en ongevoelige daden. Scrooge krijgt te zien hoe zijn geldzucht levens heeft verwoest en hoe zijn naam een vieze smaak achterlaat op ieders tong. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Dickens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De man die Nagasaki overleefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430302509/de-man-die-nagasaki-overleefde-gregor-vincent</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430302509/de-man-die-nagasaki-overleefde-gregor-vincent"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:52.873Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het ongelooflijke verhaal van soldaat Dick Büchel van Steenbergen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430302509?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765903655243&sig=3b3bfcce1e5cb278b2811dfbe60de5b5715f56d39c76c5756ef14096cf7ff282&width=320" alt="Omslag van 'De man die Nagasaki overleefde'" title="Omslag van 'De man die Nagasaki overleefde'">
<p>Levensverhaal van een Nederlandse overlevende van de Japanse kampen in Nederlands-Indië en de atoombomaanval op Nagasaki tijdens de Tweede Wereldoorlog.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gregor Vincent</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eerstejaars!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427612918/eerstejaars--welmoed-barendsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427612918/eerstejaars--welmoed-barendsen"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.985Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[over adten, nassen, kleien en nog veel meer]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A427612918?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765915439387&sig=563aaae29fc8755f43bed8cef55f7d893522b71690d135ac11875962467b9bba&width=320" alt="Omslag van 'Eerstejaars!'" title="Omslag van 'Eerstejaars!'">
<p>Hèt leukste boek voor alle nieuwe eerstejaars studenten. Welmoed Barendsen, zelf student, vertelt in dit boek met veel humor en zelfspot, het verhaal van eerstejaars Femke die met een stel andere groentjes wegwijs wordt gemaakt in het studentenleven. Femke maakt, net alle beginnende studenten, kennis met het bruisende, maar vooral ook vermoeiende studentenleven. Het verhaal begint bij de introductietijd waarbij ze samen met een stel andere groentjes wegwijs wordt gemaakt in de grote studentenstad. Femke wordt lid van een studentenvereniging. En zo belandt ze in de wereld van jaarclubs, disputen, studentenhuizen, besturen ... en de beruchte ontgroening. Met vallen en opstaan komt ze erachter dat je studententijd niet alleen om studeren gaat, maar ook om nieuwe vrienden te maken, te feesten en alles uit je dag (en uit je nacht) halen. Met veel slimme tips en adviezen Welmoed Barendsen doet nu een master in Malmö. Eerder schreef ze het succesvolle Lijntje over de jaren dat ze aan anorexia leed. Na haar VWO deed ze vrijwilligerswerk en startte ze met haar studie in Utrecht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Welmoed Barendsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De achtste zonnebloemen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430133561/de-achtste-zonnebloemen-pauline-vijverberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430133561/de-achtste-zonnebloemen-pauline-vijverberg"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:53.436Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de zoektocht naar Van Goghs verdwenen schilderij]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430133561?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765905199847&sig=649e431a4f2270628f7c6f73036e31818d91c06ce0be685a5c79bc4d076dad96&width=320" alt="Omslag van 'De achtste zonnebloemen'" title="Omslag van 'De achtste zonnebloemen'">
<p>Vincent van Gogh schilderde zeven versies van zijn Zonnebloemen. Gaf hij een achtste mee aan zijn broer Cornelis? In het jaar dat Vincent zijn zonnebloemenserie schildert vertrekt zijn broer Cornelis naar Zuid-Afrika. In Pretoria maken Cor en de zusjes Niesje en Geesje Kwak - model voor de kimonoschilderijen van Breitner - kennis met entomoloog Jacobus Swierstra. Allen hopen in Zuid-Afrika een betere toekomst te vinden. Maar dan breekt de oorlog uit. Cor geeft zijn huisraad in bewaring bij het museum waar Jacobus werkt. Vele jaren later keert Aafke, de dochter van Niesje, terug naar Zuid- Afrika om voor haar zieke vader te zorgen. Ze gaat op zoek naar het schilderij dat vroeger in het ouderlijk huis hing: de vaas met zonnebloemen. Het is haar belangrijkste en dierbaarste herinnering aan haar overleden moeder. 'Ik kijk naar het schilderij. Een explosie van licht. Drie kleuren geel. Met op de achtergrond Pruisisch blauw. Ik herinner me weer alles: de lijnolie-geur van vers gemengde verf, het geluid van de kwastharen over het canvas, schurend bij weinig verf, lispelend bij meer.' Het verhaal speelt zich af tegen de achtergrond van de grote emigratiegolf naar Zuid-Afrika aan het einde van de 19e eeuw, afgewisseld met de jaren vijftig. Het leest als een liefdesbrief over vriendschap en verlies, over de kracht van herinneringen, over de kunst om gelukkig te leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline Vijverberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wilhelmina]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430242573/wilhelmina-gerard-aalders</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430242573/wilhelmina-gerard-aalders"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:52.441Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[mythe, fictie en werkelijkheid]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430242573?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765906802707&sig=16783357665c4d22a4f848f642b2016c0f7b33b4644f02c57abe1fe83a3814a8&width=320" alt="Omslag van 'Wilhelmina'" title="Omslag van 'Wilhelmina'">
<p>Terwijl haar koningschap nog steeds met talloze raadsels is omgeven was Wilhelmina (1880 - 1962) als koningin razend populair. Voor haar dood liet ze welbewust documenten vernietigen die dit positieve imago konden aantasten. Historici roemen Wilhelmina's standvastigheid, haar moed en onverzettelijkheid. Met haar ferme toespraken voor Radio Oranje zou zij Nederland door de Tweede Wereldoorlog hebben gesleept. Haar kordate optreden zou ons land van een prominente plaats in het geallieerde bondgenootschap hebben verzekerd. Veel minder bekend waren Wilhelmina's duistere kanten. Ze was allerminst democratisch en van het parlement moest ze weinig hebben. Ze was buitengewoon uit de hoogte, koppig en egocentrisch. Door zelfoverschatting, tunnelvisie en wereldvreemdheid maakte ze menigmaal ernstige inschattingsfouten. Met haar ministers lag Wilhelmina voortdurend overhoop. Na haar zoveelste uitbarsting van razernij vroegen zij zich af 'Is Hare Majesteit wel helemaal normaal?' Uit diepe eerbied hebben biografen nooit de vragen gesteld die ze hadden moeten stellen. Dit boek laat de echte Wilhelmina zien. Ontdaan van de mythes en vergoelijkingen waarmee haar officiële biograaf Fasseur de oude vorstin heeft omgeven. De vraag rijst of iemand met de karaktertrekken van Wilhelmina eigenlijk wel als staatshoofd kon functioneren. 'Gerard Aalders laat er geen twijfel over bestaan dat Wilhelmina's reputatie op drijfzand was gebouwd'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerard Aalders</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kansparels]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437967204/kansparels-hans-werdm%C3%B6ller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437967204/kansparels-hans-werdm%C3%B6ller"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:56.291Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mocro's op het scherp van de snede]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437967204?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765908096034&sig=cf6aaeb3da0e766b75c93a83c54bbdc424ba1ee0bb4c5a5617e493d166cf8323&width=320" alt="Omslag van 'Kansparels'" title="Omslag van 'Kansparels'">
<p>Verslag over een groep criminele jongens van Marokkaanse afkomst die in de jaren tachtig in Amsterdam opgroeien en het latere verloop van hun levens.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Hans Werdmöller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het leven en de werkplaats van Kees Boeke]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43803872X/het-leven-en-de-werkplaats-van-kees-boeke-daniela-hooghiemstra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43803872X/het-leven-en-de-werkplaats-van-kees-boeke-daniela-hooghiemstra"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:56.744Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA['De geest in dit huis is liefderijk']]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43803872X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765906904928&sig=f04effd2397ddb815861593e0639bd5b0c0f55d314f7621c95b57ad063812e05&width=320" alt="Omslag van 'Het leven en de werkplaats van Kees Boeke'" title="Omslag van 'Het leven en de werkplaats van Kees Boeke'">
<p>Biografie van de Nederlandse idealist en oprichter van de Werkplaats Kindergemeenschap in Bilthoven (1884-1966). Met zwart-witfoto’s.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniela Hooghiemstra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hitlers winter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438045491/hitlers-winter-anthony-tucker-jones</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438045491/hitlers-winter-anthony-tucker-jones"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:54.415Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het Ardennenoffensief door Duitse ogen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438045491?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765903698266&sig=e060bfd65358113dd25e9dd2fc0de339971d503f236a88f3dc2db872a7376234&width=320" alt="Omslag van 'Hitlers winter'" title="Omslag van 'Hitlers winter'">
<p>Beschrijving van het Ardennenoffensief in de winter van 1944-1945 uit het perspectief van het Duitse leger, met verslagen van Duitse infanteristen en pantserbemanningen. Met zwart-witfoto’s en kaarten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Anthony Tucker-Jones</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hitlers beul]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438133684/hitlers-beul-helmut-ortner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438133684/hitlers-beul-helmut-ortner"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:54.852Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de geschiedenis van de nazi-opperrechter die opdracht gaf tot de moord op duizenden Duitsers]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438133684?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765902151177&sig=7f87ba1c0019b5b8bb6f66f1d7cbe9faa64399bb2188edb5b942b4858863db4a&width=320" alt="Omslag van 'Hitlers beul'" title="Omslag van 'Hitlers beul'">
<p>Levensgeschiedenis van de Duitse nazi-beul en jurist (1893-1945).</p>]]></content>
        <author>
            <name>Helmut Ortner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In de schaduw van Schindler]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436658909/in-de-schaduw-van-schindler-kevin-prenger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436658909/in-de-schaduw-van-schindler-kevin-prenger"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:53.983Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[jodenhelpers uit nazi-Duitsland]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436658909?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765905606431&sig=d026432105a70ef3c31efbae10671bb4dc014dcda25da2171d7c53de44eba800&width=320" alt="Omslag van 'In de schaduw van Schindler'" title="Omslag van 'In de schaduw van Schindler'">
<p>Zelfs in de donkerste tijden zijn er dappere mensen die hun medemenselijkheid laten prevaleren boven haat en eigenbelang. Terwijl de meeste Duitsers zich afzijdig hielden of de Jodenvervolging actief of passief ondersteunden, behielden sommigen hun menslievendheid en boden hulp aan vervolgden in nood. Een succesvol schrijver en een vrouwelijke dierenarts, een ingenieur en een politiek gevangene, een kapitein van een cruiseschip en een blinde bezemfabrikant. Zij - en ze waren de enigen niet - groeiden stuk voor stuk uit tot onbaatzuchtige mensenredders. Alleen zijn zij, in tegenstelling tot Oskar Schindler, relatief onbekend gebleven. Wie waren de Duitsers die met gevaar voor eigen leven hun Joodse medemensen hielpen, terwijl de meesten van hun landgenoten de andere kant opkeken of bijdroegen aan de nazimisdaden? Kevin Prenger deed uitgebreid onderzoek en bracht zes 'Rechtvaardigen onder de Volkeren' bijeen in In de schaduw van Schindler. Prenger toont aan dat het kwaad niet altijd zegeviert. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kevin Prenger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Dordtse affaire]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438133668/de-dordtse-affaire-frank-van-riet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438133668/de-dordtse-affaire-frank-van-riet"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:55.332Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[vervolging, verzet en verraad in en rond Dordrecht]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438133668?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907636055&sig=3fec5e32bce2461807b9f97b9b7f02111aff608fe7e2a48966a666354a31a018&width=320" alt="Omslag van 'De Dordtse affaire'" title="Omslag van 'De Dordtse affaire'">
<p>Verhandeling over de bezettingsgeschiedenis van Dordrecht tijdens de Tweede Wereldoorlog, met speciale aandacht voor de handlangers van de bezetters en het taboe dat op deze geschiedenis kwam te rusten. Met zwart-witfoto’s.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Frank van Riet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nederland narcostaat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437967174/nederland-narcostaat-hans-werdm%C3%B6ller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437967174/nederland-narcostaat-hans-werdm%C3%B6ller"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:55.835Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[na 50 jaar drugshandel en talloze liquidaties]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437967174?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765906422795&sig=b706114f0c30da131977bfa311d665fd0376d6bb2090950110e2dedbae4f476c&width=320" alt="Omslag van 'Nederland narcostaat'" title="Omslag van 'Nederland narcostaat'">
<p>Is Nederland een land van kaas, coke en killers? Dit boek schetst een ontluisterend beeld van hoe Nederland vanaf de jaren zeventig geleidelijk opschoof naar een de facto narcostaat, met de opkomst van nietsontziende misdaadgroepen, corruptie, liquidaties en 'vergismoorden' in de onder- en bovenwereld. Nederland is in de internationale georganiseerde drugscriminaliteit zowel een belangrijk doorvoerland als een productieland van formaat. Met name de havens van Rotterdam en Antwerpen spelen bij de smokkel van cocaïne en als exportmogelijkheid voor Brabantse nederwiet en XTC-pillen een belangrijke rol. Het gedoogbeleid en de politiek van wegkijken heeft de weg geplaveid voor de georganiseerde misdaad. Naast blijvende gezondheidsschade als gevolg van drugsgebruik is er niet alleen sprake van grof geweld en liquidaties, maar ook van criminele geldstromen die verweven raken met de reguliere economie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hans Werdmöller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Veertig jaar vóór de tralies]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438083644/veertig-jaar-vo-o-r-de-tralies-gerlof-leistra---govert-wisse</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438083644/veertig-jaar-vo-o-r-de-tralies-gerlof-leistra---govert-wisse"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:57.625Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het 'dubbelleven' van een vechtsporter]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438083644?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907643954&sig=99bc312aa7c2be31ae9fffcea336ef0f901ff86c6ba87579e57cc174a4ad25fe&width=320" alt="Omslag van 'Veertig jaar vóór de tralies'" title="Omslag van 'Veertig jaar vóór de tralies'">
<p>Verhalen en anekdotes over het leven en de carrière van de Nederlandse bokser Richard van Asdonck, die vanaf begin jaren 80 als sportinstructeur en weerbaarheidstrainer in verschillende gevangenissen werkte.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerlof Leistra</name>
        </author>
        <author>
            <name>Govert Wisse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Henk Schiffmachers grote Borneo-expeditie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436750791/henk-schiffmachers-grote-borneo-expeditie-henk-schiffmacher</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436750791/henk-schiffmachers-grote-borneo-expeditie-henk-schiffmacher"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:57.184Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436750791?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765908306113&sig=886a5954e79cd0fe900e29d4a7be0eac7f42af7aa9fde32060daa1531c233b0e&width=320" alt="Omslag van 'Henk Schiffmachers grote Borneo-expeditie'" title="Omslag van 'Henk Schiffmachers grote Borneo-expeditie'">
<p>Geinspireerd door etnoloog Anton Nieuwenhuis gaat tattoo-artiest Henk Schiffmacher op zoek naar de oorsprong van de tatoeage. Samen met zijn vriend Anthony Kiedis, zanger van de rockgroep Red Hot Chili Peppers, zet hij een expeditie op touw dwars door de binnenlanden van Borneo. Nieuwenhuis deed vijftien maanden over zijn reis; Schiffmacher en zijn medereizigers trekken er zes weken voor uit. Ze weten: het is levensgevaarlijk. Maar ze realiseren zich ook: als we hier levend uitkomen, hebben we een fantastisch verhaal. Daar blijkt niets te veel mee gezegd. Eenmaal op Borneo wordt de expeditie hun bijna noodlottig. Geteisterd door blessures en infecties, belaagd door kruipend, zuigend, bijtend en stekend ongedierte banen de mannen zich een weg door een bijna ondoordringbare jungle. Anthony Kiedis vertelt later in Rolling Stone: 'Het werd de meest angstaanjagende en onaangename overlevingstest waaraan ik mezelf ooit onderworpen heb.' Schiffmacher zegt er nu zelf over: 'Het was een groot avontuur, maar wel een avontuur dat helemaal verkeerd had kunnen aflopen.' Met veel foto's die medereiziger en fotograaf Gerard Wessel indertijd maakte. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Henk Schiffmacher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Van oerknal tot eindtijd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438083547/van-oerknal-tot-eindtijd-gerard-aalders</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438083547/van-oerknal-tot-eindtijd-gerard-aalders"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:58.295Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de geschiedenis van het heelal, de aarde en van ons]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438083547?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765911714236&sig=0cc16a54eadd1dc083026a9e224546eef6ae41477adc38b812932d096dd479af&width=320" alt="Omslag van 'Van oerknal tot eindtijd'" title="Omslag van 'Van oerknal tot eindtijd'">
<p>Waar we vandaan komen en hoe we dat weten: 14 miljard jaar in een boek. Wat wij tegenwoordig weten van de Oerknal, ons zonnestelsel en de oorsprong van het leven dateert van recente datum. Zonder de Big Bang geen heelal, geen aarde en dus ook geen mensen. Heel lang dachten we dat de aarde en het heelal geen begin hadden. God had immers hemel en aarde - met alles erop en eraan - in één overzichtelijke, zesdaagse werkweek geschapen. De geringste kritiek op dit geloof beschouwde de Kerk, en met haar vrijwel de gehele samenleving, als een aanval op de Almachtige. Dankzij onder meer Charles Darwin, de vader van de evolutietheorie, werd de leer van de Kerk naar het rijk der fabelen verwezen. Het inzicht groeide dat men bij het ontstaan van het universum en onze aarde niet in duizenden, maar in miljoenen of zelfs miljarden jaren moest rekenen. Dit boek beschrijft het ontstaan van het heelal, ons zonnestelsel, de aarde en de manier waarop wetenschappers die eeuwenoude mysteries hebben ontsluierd. Het laat zien hoe de evolutie zijn werk deed. De mens, Homo sapiens, ontpopte zich tot het meest gevreesde roofdier van onze planeet, dat zijn soortgenoten evenmin spaarde als planten, dieren of zelfs zijn eigen leefomgeving. Aalders duikt in de roerige historie van de mens en zijn voorgangers, doet bijzondere ontdekkingen en komt tot opvallende conclusies. Met Van Oerknal tot Eindtijd schreef hij in toegankelijke taal een fascinerende geschiedenis. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerard Aalders</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Denkstof]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456567348/denkstof-jaap-klouwen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456567348/denkstof-jaap-klouwen"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:58.747Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Plezierwiskunde en recreatietaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456567348?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907698507&sig=4ae9e2826744bc2aa2e7f913e6b7d86fa081b11ab535942794a639d174d65895&width=320" alt="Omslag van 'Denkstof'" title="Omslag van 'Denkstof'">
<p>Welke woorden bestaan - net als 'risico' - geheel uit lettergrepen van twee letters? Op welk percentage van het aardoppervlak staat de zon weleens precies in het noorden? Bestaan er woorden waarin alle klinkers twee keer voorkomen? Van welke vormen zijn de omtrek en de oppervlakte exact even groot?</p><p> Denkstof staat vol met creatieve puzzels op het gebied van logica, taal en wiskunde. De puzzels vinden hun inspiratie in onder meer spelletjes, literatuur, wiskundige problemen en topografie. Zo vind je je weg door getallendoolhoven, puzzel je met zelfbeschrijvende zinnen en koppel je Nederlandse gemeenten aan hun vorm.</p><p> Na de eerdere delen Denkwaar, Denkwerk, Denkraam en Denkwereld is ook dit vijfde boek in de reeks goed voor urenlang puzzelplezier. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jaap Klouwen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zaak Roosen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444327088/de-zaak-roosen-frank-cooler</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444327088/de-zaak-roosen-frank-cooler"/>
        <updated>2025-12-17T07:18:01.893Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444327088?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765905964627&sig=4e32ab0dbcf3ce1d3be0b7bca884e3d421c8092a9dbdd7f02b8c98a7e90afaf3&width=320" alt="Omslag van 'De zaak Roosen'" title="Omslag van 'De zaak Roosen'">
<p>Samenvatting DE ZAAK ROOSEN In een strijd om onschuld, ontdekt hij de waarheid over zichzelf Een afgelegen eiland lijkt het ideale toevluchtsoord voor bezinning. Paul Roosen heeft dat hard nodig: zijn bedrijf en huwelijk verkeren in zwaar weer. Als er plots een moord wordt gepleegd op het ogenschijnlijk vredige eiland wordt Roosen daarvan beschuldigd. Hij heeft geen alibi en zijn vingerafdrukken staan overal op. Het ergste is dat hij ook een motief lijkt te hebben. In zijn zoektocht naar de ware schuldige verandert het eiland in een mijnenveld. De confrontaties dwingen hem om de vastgeroeste aannames over zichzelf en zijn leven te onderzoeken. Lukt het Roosen de vrijheid in zichzelf te vinden en zijn onschuld te bewijzen? 'Een pageturner met verrassende plotwendingen. Ook als het al laat is wil je blijven lezen.' - Maria Genova, journalist en bestsellerauteur Frank Cooler begon zijn carrière als videokunstenaar en groeide uit tot een veelzijdig scenarist en regisseur van commercials, bedrijfsfilms en documentaires. Het idee voor De Zaak Roosen ontstond in de jaren tachtig als script voor een speelfilm. Die film is er (nog) niet gekomen maar het script heeft hij na een lang rijpingsproces vertaald naar een mysterie thriller. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Frank Cooler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Flourish]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443103097/flourish-annet-beskers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443103097/flourish-annet-beskers"/>
        <updated>2025-12-17T07:18:01.411Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443103097?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907029053&sig=9d806cb66e88bee74021c6f72e6db53a2f11f68202b994d905ed98a9fda87fa8&width=320" alt="Omslag van 'Flourish'" title="Omslag van 'Flourish'">
<p>Flourish In Flourish, Annet Beskers takes you on her personal journey of self-exploration. From the deepest depths of her soul, she shows you what intimacy and sexuality are really about: life itself. Annet’s spiritual journey opened her heart and spiritual centre. While she had, very delicately, managed to connect with her body above her diaphragm, subconsciously she had not yet grounded the energy in her pelvic area. Annet now knows what it takes to do this, and she wants to help all women reconnect with their sexual life energy. Her wish is to break the taboo, so that the power emanating from sexual energy is no longer ‘a secret’ and we can all openly connect to our inner life streams. It is time, all you beautiful women, to listen to your most cherished needs and desires, to rise up and speak your truth. Do you dare to be shamelessly honest in every area of your life, so you can be your complete self and Flourish? Annet Beskers (1987) works as an author, speaker and documentary filmmaker. She gives training courses and lectures to empower men and women to let their lives flourish through shameless honesty. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annet Beskers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De terugkeer van de Tempelpriesteres]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444285989/de-terugkeer-van-de-tempelpriesteres-michelle-shanti</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444285989/de-terugkeer-van-de-tempelpriesteres-michelle-shanti"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:59.175Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444285989?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765912771399&sig=03365fa999e1bb8565e962f2bdbf894c6bf4c31021d2abf44c8eb98de4045cc6&width=320" alt="Omslag van 'De terugkeer van de Tempelpriesteres'" title="Omslag van 'De terugkeer van de Tempelpriesteres'">
<p>Wanneer Olivia een bureau van haar Joodse grootouders erft, ontdekt ze daarin een manuscript dat in het geheim is geschreven door haar oma. Het manuscript gaat over de leer van de Tempelpriesteressen uit lang vervlogen tijden en de woorden van haar oma leiden Olivia naar een wereldwijd Zusterschap dat streeft naar liefde, vrede en vrijheid.</p><p> Ook vindt Olivia in het bureau een brief die aan haar gericht is. De boodschap in deze brief verandert haar leven volledig. Tegelijkertijd ontmoet ze een man waar ze halsoverkop verliefd op wordt.</p><p> Hoe kan Olivia omgaan met de missie die zich ontvouwt voor haar? En past een romantische liefde nog wel in haar nieuwe leven?</p><p> 'Je weet nog maar de helft van de vrouw die jouw oma was, Olivia. Hoe meer je over haar te weten zult komen, des te meer zal je jezelf snappen. Het magische moment waarop je het diepste geheim van jezelf ontraadselt, zal samenvallen met het grote geheim dat de wereld in zich draagt.'</p><p> Michelle Shanti is auteur van o.a. de bestseller Godin op hoge hakken en Naar liefde en vrijheid. Samen met Geert Kimpen runt zij de uitgeverijen London Books en Paris Books. Daarnaast is ze trainer en coach en heeft ze inmiddels honderden vrouwen begeleid in hun persoonlijke, spirituele en professionele ontwikkeling. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Shanti</name>
        </author>
    </entry>
</feed>