<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-01-22T07:22:25.103Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een prachtvolk, die honden!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628312/een-prachtvolk--die-honden--ivan-boenin---vasili-grossman---vladimir-giljarovski---aleksandr</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628312/een-prachtvolk--die-honden--ivan-boenin---vasili-grossman---vladimir-giljarovski---aleksandr"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:16.084Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[korte verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456628312?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768981822847&sig=a40d5e279b03733ab21dc497403da76956766e23bcec50b27637dabaa38bd3b3&width=320" alt="Omslag van 'Een prachtvolk, die honden!'" title="Omslag van 'Een prachtvolk, die honden!'">
<p>‘Een prachtvolk, die honden!’ Met deze woorden eerde Anton Tsjechov de harige viervoeters en zijn geliefde teckels in het bijzonder – en hij was niet de enige Russische schrijver met een grote liefde voor honden.</p><p>In deze unieke selectie Russische hondenverhalen is de hond méér dan een huisdier. Soms een reddingsboei, een laatste houvast in een grillige wereld, dan weer een stille getuige van de menselijke ziel en een spiegel van de samenleving. Ook riepen schrijvers de hulp in van deze trouwe metgezellen om – soms op speelse, soms op bedekte wijze – kritiek te leveren op de Russische maatschappij.</p><p>Ontroerend, bizar, geestig en meeslepend – Een prachtvolk, die honden! is een ode aan de hond én aan de kracht van verhalen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ivan Boenin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Vasili Grossman</name>
        </author>
        <author>
            <name>Vladimir Giljarovski</name>
        </author>
        <author>
            <name>Aleksandr Koeprin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ivan Toergenjev</name>
        </author>
        <author>
            <name>Dmitri Mamin-Sibirjak</name>
        </author>
        <author>
            <name>Fjodor Sologoeb</name>
        </author>
        <author>
            <name>Teffi</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jevgeni Zamjatin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Varlam Sjalamov</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ljoedmila Oelitskaja</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ljoedmila Petroesjevskaja</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Maar Dat Doet Taylor Swift Ook]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456703225/maar-dat-doet-taylor-swift-ook-gideon-karting</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456703225/maar-dat-doet-taylor-swift-ook-gideon-karting"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:20.537Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De verborgen wetten en geheime spelregels van muziekmarketing (en hoe jij ze kan toepassen)]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456703225?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769013734215&sig=9ff87e6b8df49f1de50edb6f21ced4dd4b9df79365b5fee248e7952f074379d0&width=320" alt="Omslag van 'Maar Dat Doet Taylor Swift Ook'" title="Omslag van 'Maar Dat Doet Taylor Swift Ook'">
<p>Gideon Karting heeft in meer dan vijfentwintig jaar vrijwel elke rol in de muziekindustrie gespeeld. Hij begon als plakker van posters, werkte als manager en platenbaas en groeide uit tot organisator van de grootste concerten en festivals in Nederland. Op zijn cv prijken shows van o.a. Adele, Harry Styles, Blackpink, Arctic Monkeys, Lady Gaga en Bruno Mars. Zijn weg bewandelde hij niet zonder vallen of opstaan: hij ontdekte dat succes nooit één-op-één te kopiëren is en dat het maken van fouten vaak de beste lessen oplevert. Door schade en schande wijs geworden fileert hij in dit boek de ongeschreven wetten van de muziekmarketing - van legendarische campagnes uit het verleden tot hypegedreven stunts van nu. Het resultaat: een even vermakelijke als eerlijke kijk achter de schermen van de muziekindustrie met verhalen die je normaal alleen backstage opvangt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gideon Karting</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het recht van een roofdier]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456642641/het-recht-van-een-roofdier-anna-starobinets</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456642641/het-recht-van-een-roofdier-anna-starobinets"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:21.092Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een beestachtige dierendetective]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456642641?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769009748242&sig=7e52f7d6508f2f0ae94af3fa11ea079632c389ec5dbc0a8021350e77224a68f9&width=320" alt="Omslag van 'Het recht van een roofdier'" title="Omslag van 'Het recht van een roofdier'">
<p>Op Hoeve Jachtlust aan de rand van het Verre Bos is iets gruwelijk mis: er is een kip vermoord. Heeft Vosje echt bloed aan haar poten, of probeert iemand de bewoners van het Verre Bos een loer te draaien? En wat is de rol van Dina Arling? Inspecteur Das en Daskat starten een onderzoek, maar de dader is ze telkens een stapje voor. Ze moeten hem vinden voordat Rex en zijn waakhonden een Grote Jacht openen op het Verre Bos.</p><p>Dit tweede deel van de Beestachtige Dierendetectives is een spannende whodunit voor kinderen van negen tot twaalf jaar die van detectives, listige dieren en verrassende ontknopingen houden.</p><p>Anna Starobinets schrijft sinds 2009 kinderboeken, nadat ze door het moederschap de wereld van de kinderfantasie ontdekte. De Beestachtige Dierendetectives (2019) zijn een groot succes geworden door de levendige personages en de fantasierijke wereld. Ze laten kinderen op speelse wijze ontdekken hoe belangrijk vriendschap, moed en samenwerken zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Starobinets</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In het hol van de wolf]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456642072/in-het-hol-van-de-wolf-anna-starobinets</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456642072/in-het-hol-van-de-wolf-anna-starobinets"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:23.443Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een beestachtige dierendetective]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456642072?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769066542050&sig=0855943e5884f4e1c64ad99e5165814964c2450d457a5aa97e3a590b87e829f4&width=320" alt="Omslag van 'In het hol van de wolf'" title="Omslag van 'In het hol van de wolf'">
<p>Er heerst onrust in het altijd zo vredige Verre Bos. Haas is verdwenen en de kikkers hebben op KwaakBoek gelezen dat hij beestachtig is vermoord. Is dat echt zo? Inspecteur Das gaat de zaak grondig onderzoeken, samen met de jonge politieagent Daskat. Met tekeningen in kleur. Vanaf ca. 9 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Starobinets</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Appgroep 2.0]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456703349/de-appgroep-2-0-edward-den-ouden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456703349/de-appgroep-2-0-edward-den-ouden"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:24.234Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456703349?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769066543639&sig=c7582452fd3b0a9ca7e964a5bdd0065772d62b2d3f3d7c86ff4e24b28d31f7eb&width=320" alt="Omslag van 'De Appgroep 2.0'" title="Omslag van 'De Appgroep 2.0'">
<p>We hebben vrijheid ingeruild voor gemak, privacy ingewisseld voor een pushbericht. Niemand kijkt écht meer op. Of toch wel? Vijftien mannen. Eén appgroep. Geen filter. Ze reageren op alles wat schuurt - van aftakeling tot opstand, van algoritmes tot airfryers - gedreven door dadendrang, ironie of simpelweg FOMO. Maar achter hun digitale façade loert ene Van Vleuten. Een stille AIVD-agent met verstrekkende bevoegdheden. Hij leest. Hij registreert. Hij oordeelt. Wat is nog waar als iedereen ronddoolt in zijn eigen mist? En wie bespioneert nu wie? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Edward den Ouden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slot erop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328273/slot-erop-lisanne-stam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328273/slot-erop-lisanne-stam"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:23.261Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328273?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768918935620&sig=be3bb0b5510a4ff5bdc2dcc9fa85ef4f69118eb5a78983cf94c88ebeb2a55843&width=320" alt="Omslag van 'Slot erop'" title="Omslag van 'Slot erop'">
<p>Ooit, jong en tot over zijn oren, dacht Giel zijn grote liefde gevonden te hebben. Maar dat bleek een doodlopende weg en nu, jaren later, is hij veel minder naïef. Wel is Giel achtergebleven met vele vragen, waarvan de belangrijkste is: bestaat er wel zoiets als ware liefde? Francien is al jaren getrouwd met haar jeugdliefde Jay. Ook bij haar wankelt het geloof in de liefde, want de band met Jay, waarvan ze ooit dacht dat die onbreekbaar was, blijkt toch brozer dan gedacht. Giel en Francien kennen elkaar al van jongs af aan. Althans, dat denken ze. Zij ziet hem als de rokkenjager, hij ziet haar als de eeuwige dromer. Maar naarmate ze meer met elkaar omgaan, komen ze erachter dat ze elkaar toch niet zo goed kenden als ze dachten. Sterker nog, misschien kenden ze zelfs zichzelf niet zo goed. En naarmate ze ontdekken wie ze werkelijk zijn, komen ze er ook achter dat de liefde soms veel dichterbij is dan je ooit had verwacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisanne Stam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid op kantoor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796762/verleid-op-kantoor-claudia-vanzegbroeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796762/verleid-op-kantoor-claudia-vanzegbroeck"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:24.767Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796762?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768921008351&sig=7567eb02c65185dea8f41c675030427043ccdafc6434b9ad077d09746a477f30&width=320" alt="Omslag van 'Verleid op kantoor'" title="Omslag van 'Verleid op kantoor'">
<p>Chloe is een 25-jarige Belgische vrijgezel, die al 5 jaar in New York woont. Ze heeft een rustig leventje opgebouwd en leeft samen met haar vriendin Joëlle in een appartement op Lexington Avenue. Ze werkt als managementassistent bij Fashion Enterprises, een groot modebedrijf. Chloe is gelukkig, maar op een dag wordt haar leven op zijn kop gezet door haar nieuwe baas, Manuel Ruiz, een Spanjaard, die tien jaar ouder is en heel dominant. Voor Chloë's is hij haar droomman, maar ze is bang haar baan te verliezen. Claudia Vanzegbroeck wil met deze erotische roman aantonen dat een goede verhaallijn net zo belangrijk is als het neerzetten van elegante pikante scènes. In combinatie met de psychologische diepgang en conflicten staat ze garant voor veel leesplezier. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Claudia Vanzegbroeck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Livia's geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796606/livia-s-geheim-angelique-van-dongen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796606/livia-s-geheim-angelique-van-dongen"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:24.235Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796606?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768921516340&sig=8afcf69e8081c2755d38f282641a1d45cc1b5d0a2a2b1edbcf85d8a764b83745&width=320" alt="Omslag van 'Livia's geheim'" title="Omslag van 'Livia's geheim'">
<p>Livia werkt als centralist in de meldkamer en is onlangs, na een roerige periode in hun huwelijk, gescheiden van Calle. Ze besluit uit te zoeken wat ze wil met haar leven en vertrekt naar Oostenrijk waar ze een huis in de bergen huurt van de knappe eigenaar, Marnix. Haar huis in Nederland verhuurt ze aan Scott, de dierenarts die in de praktijk van Axel, echtgenoot van haar beste vriendin Merel, werkt. Onverwacht moet ze naar huis vanwege de gezondheid van haar vader. Terug in Oostenrijk weet ze wat ze met haar verdere leven wil: ze wordt rouwdoula. Hiervoor gaat ze definitief terug naar Nederland. Ze krijgt gevoelens voor Scott, maar een geheim tussen hen belemmert haar verliefdheid. Maakt dit geheim alles kapot, of kan ze het tij nog keren? Angelique van Dongen, woonachtig te Oosterhout, schrijft sinds 2009 romans voor een breed lezerspubliek. Eerder werd zij met haar romans 'Geraakt' en 'Rozenlaan 10' genomineerd voor de Valentijnprijs voor het meest romantische boek. Naast het schrijven van romans, schrijft ze regelmatig mini-romans voor het weekblad Story. Haar romans kenmerken zich door eigentijdse, herkenbare onderwerpen. Naast auteur is Angelique werkzaam als ambulant begeleider in de psychiatrie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Angelique van Dongen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Arty]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796738/arty-henri%C3%ABtte-de-smet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456796738/arty-henri%C3%ABtte-de-smet"/>
        <updated>2026-01-21T07:22:23.756Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456796738?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768920659213&sig=5864a9d855b37ebe5933a444f7e49a3421ee311252ced64bc809ec529ca2cda5&width=320" alt="Omslag van 'Arty'" title="Omslag van 'Arty'">
<p>Arty Vonk laat zich niet beperken door haar afkomst of haar geslacht. Binnen de door mannen gedomineerde kunstwereld van de jaren tien van de vorige eeuw kiest ze haar eigen pad. Vanuit Kampen trekt ze naar Amsterdam en logeert ze vaak in het kunstenaarsdorp Laren. Zonder geld, zonder status en zonder opleiding, maar wel met een onverzettelijke wil. Ze bedenkt steeds een list om gezien en gewaardeerd te worden en creëert daarbij haar eigen wereld. Ze sluit zich aan bij de vrouwenbeweging en gaat verschillende al dan niet berekenende liefdesrelaties aan. Maar leidt het tot succes...? Henriëtte de Smet was televisiemaker. Tegenwoordig werkt zij als tekstschrijver. Ze heeft inmiddels negen feelgoodromans op haar naam, waarvan drie historische romans. Judith Wiersema -beeldhouwer: 'Ineens was ik door deze meeslepende roman totaal in die tijd. Diep respect voor zoveel kennis en verrassende wendingen!'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Henriëtte de Smet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Man With A Thousand Faces]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153587/the-man-with-a-thousand-faces-lex-noteboom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153587/the-man-with-a-thousand-faces-lex-noteboom"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:55.256Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153587?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768806435064&sig=8baad33ac6dc9e352e32208febe2f3b1ab9d23f468d75063a217ec94f9e67464&width=320" alt="Omslag van 'The Man With A Thousand Faces'" title="Omslag van 'The Man With A Thousand Faces'">
<p>Following the death of his twin, Daniel Lechkov returns to his homeland for the first time in twenty years. His pregnant wife and child want to return home to the West right after the funeral, but Daniel faces pressure to succeed his brother as president. The former Soviet state of Kazichia has been ruled by the Lechkov family for three generations, and now that the throne is empty, the country is poised on a knife's edge. International powers are hungry to profit from the country's riches and rebel groups are arming at the nation's borders.As tensions rise, Daniels wife is strengthened in her conviction that they should flee. But then, a digital threat insidiously worms its way into Kazichia's telecommunications infrastructure. An unknown rebel leader only known as the Man With a Thousand Faces, corners the government and threatens a full blown attack. All that stands between Kazichia and ruin is Daniel. Is he unmerciful enough to lead his country through the crisis? And who will he sacrifice to achieve peace?In a world where fake news, big data and lines between fiction and reality are blurred, three people go in search of the truth and the mythical figure driving it all: THE MAN WITH A THOUSAND FACES. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lex Noteboom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Baby aan boord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328184/baby-aan-boord-sidney-karger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328184/baby-aan-boord-sidney-karger"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.113Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328184?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768730923958&sig=04354b6e3960c746b803943e2b74e1de4d9ed15a397e4f829bca903fa5076996&width=320" alt="Omslag van 'Baby aan boord'" title="Omslag van 'Baby aan boord'">
<p>Wyatt Wallace is een praktische, georganiseerde regisseur van tv-commercials. Voormalig kindsterretje Biz Petterelli is een magazine-schrijver die houdt van spontaniteit. Hoewel ze lijnrecht tegenover elkaar staan, zijn ze volledig toegewijd aan hun relatie en hun leven in Brooklyn met hun hond Matilda. Ze staan bovendien op het punt om samen een baby te krijgen. En ze worden helemaal gek. Ze hebben er allebei van gedroomd om ouders te worden, maar nu het zover is, twijfelen ze aan alles. Hun baby komt over een paar weken en in plaats van zoals gepland vlak voor de geboorte naar Californië te vliegen, heeft Biz een beter idee. Ze kunnen wel een laatste verzetje gebruiken, en wat serieuze 'we-time' om hun problemen van de laatste tijd op te lossen - voordat ze vast komen te zitten door de op handen zijnde verantwoordelijkheden. Dus laden de aanstaande vaders hun Volkswagen Cabriolet uit 1992 vol en beginnen aan een epische babymoon door het hele land. Maar als ze een aantal onverwachte omwegen nemen, worden oude wonden weer opengereten en komen er geheimen aan het licht die hun relatie ten goede of ten kwade kunnen veranderen. Want wat is een roadtrip zonder een paar hobbels onderweg? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sidney Karger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Met onze geschiedenis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443318506/met-onze-geschiedenis-kristyn-j--miller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443318506/met-onze-geschiedenis-kristyn-j--miller"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.557Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443318506?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768727062721&sig=c6117c7ac9b11dd8b1ad1865963e3dcfa764812b38bbc7522dd57172ca91ccec&width=320" alt="Omslag van 'Met onze geschiedenis'" title="Omslag van 'Met onze geschiedenis'">
<p>Assistent-professor Clara is ontzettend gedreven. Ze wil al sinds haar veertiende geschiedenisles geven en heeft daar alles aan gedaan - zelfs de liefde van haar leven heeft ze ervoor opgegeven. En het is de moeite waard gebleken, want ze heeft een goede functie bij een universiteit en dit jaar is ze eindelijk in de running voor een vaste aanstelling. Als Theodore voor het herfstsemester een gasthoogleraarschap komt doen, wordt Clara teruggeworpen in het verleden. Ze heeft Teddy al tien jaar niet meer gezien of gesproken. Nu hij hier is, wordt ze herinnerd aan hun gedeelde geschiedenis van kampeertripjes naar de Blue Ridge Mountains, waar ze beduimelde boeken en gebrande cd's ruilde met deze stille, donkerharige jongen - en verliefd op hem werd. Die jongen was haar beste vriend, maar de hoogleraar geschiedenis die hij nu is, is een vreemde. Totdat ze avonden samenwerken aan een project en brainstormen in een bar, en Clara beseft dat ze weleens helemaal opnieuw voor hem zou kunnen vallen. Met hun geschiedenis weet ze dat de kans groot is dat hij geen interesse heeft. Maar de geschiedenis herhaalt zich niet altijd, en dat is zij ook zeker niet van plan te laten gebeuren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kristyn J. Miller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De klauwen van de lynx]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169466/de-klauwen-van-de-lynx-karin-smirnoff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169466/de-klauwen-van-de-lynx-karin-smirnoff"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:57.390Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768730400036&sig=a0fa1166aa31c9963f5adfe4525bf5b4fb0603f9e92e65ce5a8a2b2adb047b30&width=320" alt="Omslag van 'De klauwen van de lynx'" title="Omslag van 'De klauwen van de lynx'">
<p>Een lokale mijnwerker wordt vermoord aangetroffen in een stadje in het verre noorden van Zweden.</p><p>Mikael Blomkvist, die onderweg is naar het noorden om dichter bij zijn dochter te zijn, realiseert zich dat dit een zaak voor hem is. Als hij het verhaal achter de moord begint te ontrafelen valt er nog een slachtoffer: een klimaatactivist.</p><p>Intussen is Lisbeth Salander een prooi geworden voor de onderwereld. Haar vriend en vertrouweling door de jaren heen, de hacker Plague, is verdwenen en Svala, haar nichtje, is in levensgevaar. Svala’s stiefvader is net vrijgelaten uit de gevangenis en zint op wraak… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karin Smirnoff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Festival]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153560/festival-suzanne-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153560/festival-suzanne-vermeer"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:56.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153560?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768803908097&sig=eebb3782a10e261935a761c945e703250c637e396875555c3774e121ec7a64f1&width=320" alt="Omslag van 'Festival'" title="Omslag van 'Festival'">
<p>Liesbeth is gevraagd een boek te schrijven over een jaarlijks festival op Terschelling. Samen met haar vriendin Wendy maakt ze er een gezellige vakantie van. Hoewel de reis begint als een fijne afleiding van haar recente relatiebreuk, ontdekt Liesbeth al snel dat er in de jaren 80 een tragisch ongeluk plaatsvond op het eiland. Na haar ontmoeting met lokale boswachter Jasper beseft ze dat er iets verzwegen wordt en ze gaat op onderzoek uit. Maar niet iedereen zit te wachten op haar kritische vragen. Dan overlijdt er iemand onder verdachte omstandigheden… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Suzanne Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De onmogelijke opgave]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064703/de-onmogelijke-opgave-belinda-bauer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064703/de-onmogelijke-opgave-belinda-bauer"/>
        <updated>2026-01-19T07:23:57.859Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447064703?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768806607523&sig=ec9bd9fcc89c29c0b35fd3a2b908ff6822cbd865167c676396a6672d9141379f&width=320" alt="Omslag van 'De onmogelijke opgave'" title="Omslag van 'De onmogelijke opgave'">
<p>Anno 1926  worden op de torenhoge kliffen van Yorkshire mannen aan touwen neergelaten om de eieren te stelen van zeevogels die daar nestelen. De mooiste worden voor hoge bedragen verkocht. Maar wanneer de kleine, hongerige Celie Sheppard een ‘onmogelijk’ rood ei vindt, verandert dat voorgoed haar leven… en dat van anderen.</p><p> 100 jaar later  treft Patrick Fort in een afgelegen cottage in Wales zijn vriend Nick en diens moeder aan die vastgebonden zijn en beroofd. Het enige wat ontbreekt: een gebeeldhouwde kist met daarin een ongelooflijk scharlaken ei. Vastbesloten om het terug te vinden, storten Patrick en Nick zich in de duistere wereld van de handel in zeldzame eieren. Ze komen op het spoor van een onbetaalbare historische collectie eieren die leek te zijn verloren gegaan. Tot nu toe...</p><p>De onmogelijke opgave is een krachtige, schitterend uitgewerkte thriller vol intrige. Gold Dagger-winnaar Belinda Bauer bewijst opnieuw dat ze een misdaadschrijver is die haar gelijke niet kent. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Belinda Bauer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[We did OK, kid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747931/we-did-ok--kid-anthony-hopkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747931/we-did-ok--kid-anthony-hopkins"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:48.450Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747931?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768637131785&sig=7c488e71665771af1993c6ab534b8a22265ace3f0a8cc878990c16b40356ca4c&width=320" alt="Omslag van 'We did OK, kid'" title="Omslag van 'We did OK, kid'">
<p>In We did OK, kid neemt Sir Anthony Hopkins je vol overgave mee in zijn illustere film- en theatercarrière. Met openhartigheid en een stem die zowel boeiend als kwetsbaar is, doet Hopkins verslag van de verschillende mijlpalen in zijn carrière en biedt hij een uniek inkijkje in de genialiteit achter een paar van zijn meest iconische rollen. Dat doet hij allemaal zonder de diepe dalen uit zijn persoonlijke leven te schuwen: zijn alcoholverslaving kostte hem zijn eerste huwelijk, zijn relatie met zijn enige kind en zelfs bijna zijn leven. Dat laatste helpt hem om nu zonder alcohol door het leven te gaan - al een halve eeuw lang. Naarmate de jaren verstrijken, wordt hij steeds meer geconfronteerd met vragen over zijn sterfelijkheid en bereidt hij zich voor om te ontdekken wat zijn vader Het Grote Geheim noemde.  We did OK, kid is een rauwe en persoonlijke memoir, geschreven door een complexe, iconische acteur die het publiek al zestig jaar inspireert met zijn verbluffende optredens. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anthony Hopkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[On my watch]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747834/on-my-watch-jens-stoltenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747834/on-my-watch-jens-stoltenberg"/>
        <updated>2026-01-22T07:22:25.102Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Secretaris-generaal van de NAVO in oorlogstijd 2014-2024]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747834?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1769066544460&sig=c776955f49bb119b549e962f42837de0154312770f39a97c74c84c85e438e42e&width=320" alt="Omslag van 'On my watch'" title="Omslag van 'On my watch'">
<p>Memoires van de Noorse oud-NAVO-secretaris-generaal (1959), waarin hij zijn ervaringen met oorlogen en politieke crises gedurende zijn ambtsperiode deelt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jens Stoltenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het huis Chouette]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748091/het-huis-chouette-fenneke-wekker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748091/het-huis-chouette-fenneke-wekker"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:20.258Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748091?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557938613&sig=e03e29f005459a2fd5671f055fdee2d927b04d47ddd0ecd23a09b138a595542b&width=320" alt="Omslag van 'Het huis Chouette'" title="Omslag van 'Het huis Chouette'">
<p>Op de vlucht voor zichzelf en haar verleden koopt Janneke een oud huis in een boerendorp in Frankrijk om tot rust te komen. Ondanks haar onverklaarbare liefde voor het koude, gehavende arbeidershuisje, gaat het nestelen niet vanzelf.  Om haar eigen demonen te bezweren verdiept ze zich in de geschiedenis van de familie Chouette die het huis drie generaties bewoonde: grootvader Leon en grootmoeder Josephine die zonder de Eerste Wereldoorlog niet getrouwd waren geweest, kinderen Gabriel, Robert en Simon, waarvan de laatste getraumatiseerd uit de Frans-Algerijnse dekolonisatieoorlog terugkeerde en kleinzoon Pierre die door de zelf gestookte calvados in de gevangenis belandde.  Hoe meer de voormalige bewoners zich aan haar opdringen, hoe beter Janneke inziet dat het gewelddadige verleden van deze familie gelijkenissen vertoont met haar eigen geschiedenis, hoe meer ze zich thuis begint te voelen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fenneke Wekker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De 113e assistent-bibliothecaris]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747907/de-113e-assistent-bibliothecaris-stuart-wilson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747907/de-113e-assistent-bibliothecaris-stuart-wilson"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:24.116Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747907?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768570577822&sig=40c04be6238a981b2d4f90df0144c9c24f2918e94d364a6ac75467c6b4310a4d&width=320" alt="Omslag van 'De 113e assistent-bibliothecaris'" title="Omslag van 'De 113e assistent-bibliothecaris'">
<p>Oliver is een dertienjarige jongen die plots wordt geselecteerd voor de (onverwacht) gevaarlijke positie van 113e assistent-bibliothecaris van een bibliotheek. Als hij een langer leven wil leiden dan de 112 assistent-bibliothecarissen die hem voorgingen, moet Oliver zo snel mogelijk leren over alle geheimen van de bieb en de magie van de boeken. En hij had nog wel gedacht dat het werken in een bibliotheek saai zou zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Stuart Wilson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aan de oever van de rivier]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747672/aan-de-oever-van-de-rivier-ingrid-kluvers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747672/aan-de-oever-van-de-rivier-ingrid-kluvers"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:23.601Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747672?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768553887556&sig=df102a0ae9ce8804b3cc6bf9df3ee5a26c3b32d2b6344f3804087e5a3893a5b6&width=320" alt="Omslag van 'Aan de oever van de rivier'" title="Omslag van 'Aan de oever van de rivier'">
<p>De zeventigjarige Louise kijkt vanuit haar appartement uit op de Amstel. Aan de oever ligt een plastic zandbak in de vorm van een blauwe schelp te wachten tot de plantsoenendienst hem op komt halen. Op een avond ziet ze hoe iemand de zandschelp in het water probeert te duwen en ze haast zich ernaartoe.  Eenmaal bij de oever, is de persoon verdwenen en drijft de schelp de rivier op. Louise bedenkt zich geen moment, duikt in het water en zwemt erachteraan om te voorkomen dat-ie naar de bodem zinkt. Halverwege ontdekt ze tot haar schrik dat er een baby in de schelp ligt. Ze neemt een beslissing die haar zal terugwerpen op zaken waarvan ze dacht dat ze die allang achter zich had gelaten.  Aan de oever van de rivier is een roman over loslaten en de angst voor verlies. Een verhaal over de keuzes die we zelf maken en de keuzes die voor ons gemaakt worden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ingrid Kluvers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De knallende waarheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747788/de-knallende-waarheid-danny-de-looze</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747788/de-knallende-waarheid-danny-de-looze"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:51.476Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Weetjes over scheetjes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768648503161&sig=5b38bdecdbdbace6c7e1dc69c891f5927b93e78e2d5c318efe485d2e1b592362&width=320" alt="Omslag van 'De knallende waarheid'" title="Omslag van 'De knallende waarheid'">
<p>Wat is een scheet? Hoeveel scheten laat je ongeveer per dag? Waarom stinkt jouw scheet wel en die van je beste vriend niet? En kun je iemand vergassen met een extreem stinkende wind? Op deze belangrijke vragen geeft maag- en darmspecialist en topdokter Danny De Looze maar al te graag een antwoord. Samen met Billie en Charlie (en niet te vergeten: met Scheetman) legt hij de stinkende waarheid over jouw scheten (en die van anderen) bloot. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Danny De Looze</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zachtjes, neem ik afscheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747710/zachtjes--neem-ik-afscheid-priscilla-presley</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747710/zachtjes--neem-ik-afscheid-priscilla-presley"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:12.803Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leven na Elvis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747710?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634052366&sig=aef3f3a449ac5466d5abc2dba08bac365b1c985ad4d532f3e6255c94513df373&width=320" alt="Omslag van 'Zachtjes, neem ik afscheid'" title="Omslag van 'Zachtjes, neem ik afscheid'">
<p>Zachtjes, neem ik afscheid is de langverwachte en intieme memoires van Priscilla Beaulieu Presley. Op haar veertiende ontmoette Priscilla Elvis, drie jaar later bezocht ze hem op Graceland. Ze trouwden en Elvis en Graceland zouden haar nooit meer loslaten ondanks hun scheiding en zijn dood in 1977. Ze hadden immers samen dochter Lisa Marie. Priscilla Presley zorgde ervoor dat Graceland behouden bleef als erfgoed, ontpopte zich als dierenactivist, iconisch komedie-actrice en ondernemer. Maar ze is vooral een moeder en vrouw. Achter de glamour, zit een geschiedenis van een man en kinderen met verslavingen. Een verhaal over jezelf blijven ontwikkelen om te overleven. Maar het onverwachte, verwoestende verlies van drie naaste familieleden bracht Priscilla op haar knieën. Ze deelt haar reis met een waardigheid die troost en geruststelling biedt aan iedereen die heeft geleden en een schijnbaar ondraaglijk verlies heeft doorstaan. Een gepassioneerd en voor iedereen inspirerend verhaal over het vinden van je plek in de wereld, Zachtjes, neem ik afscheid, neemt de lezer mee met Priscilla op haar lange weg naar huis en het verwerken van verlies. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Priscilla Presley</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het elfde manuscript]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747869/het-elfde-manuscript-anne-holt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747869/het-elfde-manuscript-anne-holt"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:21.657Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747869?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768625788775&sig=a43362257dbcf825d068200012262ee04b5559ffdcab19e1addc7a4a27198575&width=320" alt="Omslag van 'Het elfde manuscript'" title="Omslag van 'Het elfde manuscript'">
<p>In de kofferbak van een auto wordt het naakte lichaam van een dode vrouw gevonden. Haar lichaam is intact, maar haar gezicht is volledig verminkt. Niemand weet wie ze is. Niemand heeft haar als vermist opgegeven. Politieagent Henrik Holme staat voor een raadsel en roept de hulp in van zijn voormalige mentor, de gepensioneerde politielegende Hanne Wilhelmsen.  Tegelijkertijd heeft de jonge redacteur Ebba Braut, nog maar net begonnen bij de grootste uitgeverij van Noorwegen, de opdracht gekregen om het verloren gegane manuscript van een van de bestverkopende auteurs van het land op te sporen. Ook Ebba klopt aan bij Hanne Wilhelmsen, die net haar eerste misdaadroman heeft ingeleverd - maar zich met geen van beide zaken wil bemoeien. Totdat blijkt dat ze niet anders kan...  'Op pakkende wijze bouwt ze [Anne Holt] haar verhaal heel slim op, waarbij ze steeds voor twists en verrassingen zorgt. Haar taalgebruik en zinsconstructie verdienen een pluim en ze scharen Holt bij de top van de Europese thrillerauteurs.' Hebban </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anne Holt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Slowcookerbijbel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748024/slowcookerbijbel-bas-robben</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748024/slowcookerbijbel-bas-robben"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:24.646Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Recepten om groente, vis en vlees perfect te garen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748024?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557554469&sig=e7451ddea368dde5bc3d17a292170b9dfbd1909e708989a4b69c591b3224806a&width=320" alt="Omslag van 'Slowcookerbijbel'" title="Omslag van 'Slowcookerbijbel'">
<p>Gebruik je slowcooker in het weekend om te ontbijten met shakshuka, te lunchen met Thaise kiptaco's of 's avonds een wildstoof op tafel te zetten. Stoof pompoenparten en wortels en serveer met een specerijenboter. Zelfs chocoladerijstepap met marshmallowfluff tover je als nagerecht zó uit je slowcooker. Bas laat met Slowcookerbijbel zien hoe je gevarieerd en smaakvol kunt koken met je slowcooker. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bas Robben</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pasta semplice]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748067/pasta-semplice-janneke-philippi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748067/pasta-semplice-janneke-philippi"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:21.179Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meer dan 100 eenvoudige pasta's voor doordeweeks en het weekend]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748067?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768557243490&sig=47844e3fe9cccc3ee6111bf411ce470075a97428560e3b8c11f56c8e9b3c17b3&width=320" alt="Omslag van 'Pasta semplice'" title="Omslag van 'Pasta semplice'">
<p>Pasta Semplice bevat meer dan 100 eenvoudige pastarecepten voor doordeweeks en in het weekend. Klassieke pasta's en nieuwe snelle pastafavorieten, naast eenpanspasta's en pastaschotels uit de oven. Voor het weekend zijn er pasta's met stoofvlees en verse pasta's zonder pastamachine. Ze vragen wat meer tijd, maar zijn net zo simpel te bereiden. Voor bij de pasta geeft Janneke heerlijk pizza-, focacce- en broodrecepten, die ook al zo eenvoudig zijn, en je pastamaaltijd helemaal áf maken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Janneke Philippi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Storm in papa's hoofd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748032/storm-in-papa-s-hoofd-lucas-van-de-meerendonk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748032/storm-in-papa-s-hoofd-lucas-van-de-meerendonk"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:22.653Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748032?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768576474576&sig=f8568e5174701b908b796b59b31bc8623b969f6cd843534a49bafa828c7d1385&width=320" alt="Omslag van 'Storm in papa's hoofd'" title="Omslag van 'Storm in papa's hoofd'">
<p>Het stormt in papa's hoofd, het regent, waait en onweert. Soms is het zo erg dat het dondert in huis. Het liefst wil papa schuilen voor het noodweer, samen met zijn dochter, maar wat als dat even niet lukt? Een prachtig prentenboek over de worsteling van een vader met mentale problemen die zijn dochter hiervoor wil beschermen, gebaseerd op persoonlijke ervaring. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lucas van de Meerendonk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Writer's Block]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674813X/writer-s-block-michel-van-egmond</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674813X/writer-s-block-michel-van-egmond"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:25.234Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Van Picasso tot Gijp: een zoektocht naar het perfecte verhaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45674813X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634064800&sig=d0d3d3ad7896f290d7f24e375dd397972d781c1d291ddc34985de56b747aefa8&width=320" alt="Omslag van 'Writer's Block'" title="Omslag van 'Writer's Block'">
<p>Aangespoord door die ene, telkens terugkerende vraag - 'wanneer ga je nu eens over iets anders schrijven dan voetbal?' - treedt Michel van Egmond in Writer's Block buiten de lijnen van het sportveld.  Op zijn vertrouwde lichte toon - bekend van bestsellers als Gijp, Kieft, Derksen en Topshow - bericht hij dit keer over zijn persoonlijke fascinaties, over bijzondere mensen met bijzondere levens, over zijn eigen leven, over ongelooflijke en ten onrechte vergeten gebeurtenissen en nog steeds, af en toe, ook over voetbal...</p><p>Het resultaat is een originele en voortrazende mozaïek-vertelling, met verhalen over een bonte verzameling aan kunstenaars, avonturiers, muzikanten, zwervers, schrijvers, voetballers, acteurs, tv-persoonlijkheden, terroristen, boksers en politici, alsmede een wonderkind, een oorlogsfotograaf en zelfs een paar honden.  Van Pablo Picasso tot René van der Gijp, van Wilfried de Jong tot Joe DiMaggio, van Robert F. Kennedy tot Willy van de Kerkhof en van Matthijs van Nieuwkerk tot Errol Flynn: allemaal komen ze voorbij in Van Egmonds zoektocht naar het perfecte verhaal, met als resultaat een boek dat bijna ongemerkt bomvol bijzondere levensgeschiedenissen zit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michel van Egmond</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Thuis met Nick]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674780X/thuis-met-nick-nick-toet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45674780X/thuis-met-nick-nick-toet"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:26.219Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45674780X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768576363043&sig=02a48dc28af931e93970ae7794debb2aa5f686ec5faf01f4228f3bd5ac9eb983&width=320" alt="Omslag van 'Thuis met Nick'" title="Omslag van 'Thuis met Nick'">
<p>Thuis met Nick is geen gewoon kookboek. Het is een liefdesverklaring aan eten - en aan alles wat eten voor ons betekent. Voor Nick Toet is eten nooit simpelweg brandstof. Het is herinnering, troost, verbondenheid. Het is hoe je oma haar liefde liet zien met een extra schep stamppot, hoe je vrienden je een pan soep brachten toen je het moeilijk had en hoe de geur van knoflook en sambal je terugbrengt naar het huis waar je opgroeide.  In dit boek deelt Nick zijn favoriete gerechten, verhalen en herinneringen. Gerechten met wortels in familie, vriendschap en het leven zelf: van vrolijke avonden die eindigden met broodjes bouwen om vier uur 's nachts tot familierecepten die smaken naar thuiskomen. Thuis met Nick nodigt je uit om liefde vast te leggen in een pan stoofvlees of een schaal vol pasta. Want eten is nooit alleen eten - het is samen zijn, vieren, rouwen, lachen en troosten. Met Thuis met Nick kook je niet alleen iets lekkers; je legt momenten vast die je nooit meer vergeet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nick Toet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik sta in wilde schoonheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748059/ik-sta-in-wilde-schoonheid-susan-smit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456748059/ik-sta-in-wilde-schoonheid-susan-smit"/>
        <updated>2026-01-17T07:14:19.834Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meer dan 100 gedichten over het vrouwenlichaam, geschreven door vrouwen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456748059?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768634059431&sig=7f62ee5244adca6c635466817850d7c59d42429f56c6a39742b0e3255a9782b2&width=320" alt="Omslag van 'Ik sta in wilde schoonheid'" title="Omslag van 'Ik sta in wilde schoonheid'">
<p>Lieve vrouw, kom erbij. Wees welkom in onze prachtige, weelderige, wilde tuin. Wandel maar naar binnen, hier zijn we onder elkaar. Zie hoe mooi en sterk ons vrouwenlichaam is, inclusief al onze eigenaardigheden. Hoe fijntjes ze is afgestemd. Hoe ze jong en onbezonnen kan zijn, hoe ze leven kan geven en hoe ze tekens draagt van de tijd. Hoe ruimhartig ze in staat stelt om te jubelen, te rouwen, te verwerken, te verlustigen.  In deze bundel staan meer dan 100 gedichten over het vrouwenlichaam, door Nederlandse en Vlaamse dichters die er een bewonen, geselecteerd door Susan Smit. Ik sta in wilde schoonheid wil bevrijden en aanklagen, maar vooral vieren. Want een vrouw zijn, is verrukkelijk. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Smit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Burgerbijbel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747699/burgerbijbel-ramon-brugman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456747699/burgerbijbel-ramon-brugman"/>
        <updated>2026-01-18T07:14:51.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Van vis- en vegaburger tot vlees- en wildburger]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456747699?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768650329686&sig=ee5795d679ab36e1e36d7df8137739e6d012a5b868012f5fcff629dcc16c76e5&width=320" alt="Omslag van 'Burgerbijbel'" title="Omslag van 'Burgerbijbel'">
<p>In Burgerbijbel van Ramon Brugman vind je meer dan 200 recepten voor verschillende burgers van vlees, vis, groente en peulvruchten. Van een klassieke cheeseburger tot sappige smashburger of vegaburger van zoete aardappel. Leer hoe je de lekkerste broodjes of buns kneedt en afbakt. Maak van allerlei ingrediënten de perfecte patty als basis van je burger. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ramon Brugman</name>
        </author>
    </entry>
</feed>