<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-19T07:17:18.878Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hawks of Peace]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:44.829Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes of the Russian Ambassador]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447753991?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067288615&sig=9d551faeab16eae88289465e7a7df892fe5962b0e81ea76ed280f60f979b3d79&width=320" alt="Omslag van 'The Hawks of Peace'" title="Omslag van 'The Hawks of Peace'">
<p>The Hawks of Peace. Notes of Russian Ambassador is a unique analytical edition where Russian Deputy Premier Dmitry Rogozin shares his notes on personalities and events that shaped the history of post-Communist Russia, believing that without those it would be impossible to understand the past and envisage the future of his country</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitry Rogozin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een wijze uit het westen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394716930/een-wijze-uit-het-westen-dani%C3%ABl-mok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394716930/een-wijze-uit-het-westen-dani%C3%ABl-mok"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.095Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[beschouwingen over Rudolf Otto & Het heilige]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394716930?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907431302&sig=5e5dfce60d4f2a8df31686d41499e514cc685b54aa92b12f95f007a4d7517904&width=320" alt="Omslag van 'Een wijze uit het westen'" title="Omslag van 'Een wijze uit het westen'">
<p>'Een wijze uit het westen' vormt de opmaat tot de nieuwe druk van de Nederlandse vertaling van Rudolf Otto's meesterwerk 'Het heilige'. Dit boek geeft over tijdloze begrippen gevoelens weer uit een levensbeschouwelijk bontgekleurde samenleving. Rudolf Otto en zijn beeld van het heilige staan centraal in deze rijke schakering. Otto inspireerde velen tot het beschrijven van hun relatie met de grootste geheimenis van ons bestaan en de uitingen daarvan in opvoeding, onderwijs, kunst, geloofsbeleving of levensovertuiging. Hun beschouwingen over het mysterium tremendum & fascinans met zijn vele nuanceringen zijn in dit boek gebundeld. Deze keuze vormt de opmaat tot de derde Nederlandse druk van Rudolf Otto's boek 'Het heilige'. Met wetenschappelijke precisie en een fijnzinnig gevoel voor 'alles wat leeft en beeft' overtuigt Rudolf Otto de lezer ervan dat hij de ontsluiering van het fascinerende maar ijzingwekkende mysterie met een gerust hart aan zijn gevoel kan overlaten. Dan wordt de ontmoeting met het heilige concreter en werpt het zijn vruchten af in de ontmoeting met de ander. In 'Een wijze uit het westen' komen godsdienstwetenschappers en theologen, maar ook psychologen, pedagogen, psychiaters en literatoren aan het woord en laten een veelkleurig licht schijnen over het thema van het heilige. Deze veelkleurigheid maakt het denken en de centrale begrippen van Rudolf Otto toegankelijk. Zij plaatst het heilige, numineuze als een overkoepelend begrip boven de verschillende religies en levensovertuigingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniël Mok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:46.459Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067291479&sig=bcad9a1ee1ca41d8f3ec4e7fdd33e19fb483c8f40a6b50ce8d792518e8c27691&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vertrek van station Atocha]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394865804/vertrek-van-station-atocha-ben-lerner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394865804/vertrek-van-station-atocha-ben-lerner"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:37.488Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394865804?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765996561904&sig=02602e18ce74620f33153e3bd36dc27eeaa3aff5b1815337169efe461f505984&width=320" alt="Omslag van 'Vertrek van station Atocha'" title="Omslag van 'Vertrek van station Atocha'">
<p>De onzekere bespiegelingen van een jonge Amerikaanse dichter die na het krijgen van een prestigieuze beurs in Madrid onderzoek doet naar de literaire erfenis van de Spaanse Burgeroorlog.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ben Lerner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groot slem en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:48.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A416680895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067294350&sig=1555e8f39f39d94a981114fbf6286e172d4eb3c19d889f20051e8d4c0b0ce3eb&width=320" alt="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'" title="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'">
<p>Andrejevs actieve periode als schrijver besloeg zo'n twintig jaar in een tumultueuze periode van de geschiedenis van Rusland. De vertwijfeling en de onzekerheid die de oorlog en de revolutie met zich meebrachten beïnvloedden in zijn werk. Themas als de tragiek van eenzaamheid, angst voor de dood, existentiële vertwijfeling en vormen van waanzin en hysterie, die zich veelal in een ziekenhuis of op het sterfbed afspeelden, zijn niet weg te denken uit Andrejevs boeken. In veel van zijn verhalen lopen waan en werkelijkheid door elkaar, waardoor een persoonlijk drama wereldomvattende proporties kan aannemen. Hoewel Andrejev zich aan zeer gevoelige onderwerpen waagde als verkrachting en geslachtsziekte, en daardoor de geschiedenis is ingegaan als een sensationeel en overwegend pessimistisch schrijver, worden veel van zijn betere verhalen gekenmerkt door een humoristische inslag. Deze uitgave bevat een aantal verhalen van Leonid Andrejev die in hun compleetheid en originaliteit de themas en stijl van deze grote Russische meester uitstekend weergeven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leonid Andrejev</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welkom in de wereld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620857/welkom-in-de-wereld-jultsje-lycklama</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620857/welkom-in-de-wereld-jultsje-lycklama"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.559Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de geest van de Fryske Wâlden, de roos van Jericho; een Frysk-Jiddysk tafereel in drie versmeltende bedrijven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374620857?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765904868461&sig=b0a953c56b10449c62bcdcf8be5dd901b7b0effc317c29a88f42efad3dd42cf2&width=320" alt="Omslag van 'Welkom in de wereld'" title="Omslag van 'Welkom in de wereld'">
<p>Autobiografisch getint relaas van een Fries meisje dat een bijzondere vreindschap sluit met een joods-Marokkaans meisje.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jultsje Lycklama</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dieptedenkers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers-julian-huxley---rudolf-otto---rufus-jones---william-james</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers-julian-huxley---rudolf-otto---rufus-jones---william-james"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:38.064Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Burnier, Dostojewski, Fechner, Husserl, James, Kierkegaard, Otto, Sjestov]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434969788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766042257584&sig=e4d815058f7d837f7ba5df6733729a9f84ec5cdc69cd1968b14b569e0686cb23&width=320" alt="Omslag van 'Dieptedenkers'" title="Omslag van 'Dieptedenkers'">
<p>Het Fenomenologisch archief van Abraxas|Zuider-Amstelboeken is een dynamisch project. De laatste stand van zaken: https://indd.adobe.com/view/d26ed613-4878-45e7-97c0-a5bd07052276</p>]]></content>
        <author>
            <name>Julian Huxley</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rudolf Otto</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rufus Jones</name>
        </author>
        <author>
            <name>William James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Let the Games Begin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:39.542Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zal hun liefde de eindstreep halen...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273398?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765995650324&sig=c78782d49563e82b16f7488e5d4ffc028b8980f37189c9a91378f1babec01eb1&width=320" alt="Omslag van 'Let the Games Begin'" title="Omslag van 'Let the Games Begin'">
<p>Let the Games Begin van Rufaro Faith Mazarura is een zinderende romcom over liefde in het olympisch dorp. Een originele en sexy sports romance vol humor en ontroerende momenten. Wanneer Olivia in Athene aankomt voor haar nieuwe baan bij het Internationaal Olympisch Comité, ontdekt ze dat haar functie al is toebedeeld aan de zoon van een miljardair. Er zit maar één ding op: helpen als vrijwilliger in het olympisch dorp.Zeke is in Athene om zijn titel als snelste man ter wereld te verdedigen, maar de wedstrijd roept ongemakkelijke herinneringen op uit zijn verleden. En terwijl de openingsceremonie dichterbij komt, maakt hij zich zorgen over de toekomst van zijn sportcarrière.Als Zeke en Olivia elkaar letterlijk tegen het lijf lopen, staan ze meteen op gespannen voet. Maar wanneer hun wegen elkaar blijven kruisen, worden ze steeds hechter. Kan hun opbloeiende romance de eindstreep halen, of zijn er simpelweg te veel hordes om te nemen?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rufaro Faith Mazarura</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sociopaat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609152/sociopaat-patric-gagne</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609152/sociopaat-patric-gagne"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:49.562Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een memoir]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443609152?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766068106017&sig=cb84c0063c1ddded66b7a4770855ddb6ef42eccf39effb56eb90106fc5fdeb8f&width=320" alt="Omslag van 'Sociopaat'" title="Omslag van 'Sociopaat'">
<p>In haar memoir Sociopaat beschrijft Patric Gagne hoe ze al sinds haar kinderjaren voelt dat ze anders is: ze kent vrijwel geen angst, schuldgevoel of empathie. Eigenlijk voelt ze niets, tenzij ze steelt, inbreekt of zelfs geweld gebruikt. Later ontdekt ze dat er een woord is voor mensen zoals zij: sociopaat. Maar hoewel ze zich meteen herkent in de officie?le beschrijving daarvan, ziet ze ook direct dat dit niet het hele verhaal is. Ze heeft haar leven uitgestippeld, hechte relaties en vriendschappen opgebouwd, en doet (meestal) haar best om te vermijden dat ze anderen pijn doet.  Terwijl ze probeert om haar duistere impulsen te onderdrukken en ondertussen een stabiel, liefdevol gezinsleven op te bouwen, vraagt ze zich af hoe sociopaten een plek kunnen vinden in de maatschappij. En komt ze daarachter voordat ze zelf te ver gaat?  In Sociopaat vertelt Gagne meedogenloos eerlijk over haar leven, geeft ze een fascinerend kijkje in haar brein e?n wil ze bewijzen dat de miljoenen mensen die haar diagnose delen niet per definitie monsters zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Patric Gagne</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles wat blijft]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442863144/alles-wat-blijft-roberta-recchia</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442863144/alles-wat-blijft-roberta-recchia"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:50.935Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442863144?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766070454784&sig=fe508245bf40d2a854b29bd2625be2b7a3b52436b40d598bc98ceff3391e4fc8&width=320" alt="Omslag van 'Alles wat blijft'" title="Omslag van 'Alles wat blijft'">
<p>De familieroman Alles wat blijft van Roberta Recchia speelt zich af in Rome, 1956. De rebelse Marisa en stille Stelvio vallen als een blok voor elkaar. Na een woelige start van hun relatie trouwen ze en krijgen ze een dochter, Betta. Zo’n twintig jaar later verandert hun leven voorgoed. Als ze met de familie naar hun strandhuis gaan gebeurt er iets verschrikkelijks en komt Betta om het leven. Niemand weet dat haar nichtje Miriam erbij was, die geen andere mogelijkheid ziet dan voorgoed zwijgen over wat ze heeft meegemaakt. In de jaren daarna proberen Marisa, Stelvio en Miriam allemaal op hun eigen manier een weg te vinden uit hun verdriet, en naar elkaar. Een onverwachte ontmoeting is daarin een voorzichtige eerste stap...</p><p>Een prachtige, gelaagde roman over liefde, geheimen en trauma’s, over ongeluk en het noodlot, en dingen die ons eraan herinneren hoe kwetsbaar we zijn.</p><p>‘Misschien wel een van de beste boeken van het jaar.’ — Venezia Today </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Roberta Recchia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stormgloed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442227116/stormgloed-karen-swan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442227116/stormgloed-karen-swan"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:53.009Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442227116?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766066507485&sig=c3487f303242c4f797453f26b850ecb196ddbead9f83cda7cd0dff388adb60b4&width=320" alt="Omslag van 'Stormgloed'" title="Omslag van 'Stormgloed'">
<p>Het derde deel in de Wilde eiland-serie van Karen Swan speelt zicht af in 1929. Flora MacQueen droomt van een groots en meeslepend leven, weg van St. Kilda, het kleine eiland waar ze is opgegroeid. Haar verloving met de jonge avonturier en zakenman James lijkt de deur naar haar toekomst wagenwijd open te gooien. Ze moeten nog één winter geduld hebben, maar na de geplande evacuatie van het eiland in de zomer kunnen ze samen zijn. En dan slaat het noodlot toe.</p><p>Met een gebroken hart en een familie waar ze voor moet zorgen, is Flora de wanhoop nabij. Als ze de kans krijgt om opnieuw te beginnen in Parijs grijpt ze die met beide handen aan. In de Franse hoofdstad lijkt het geld en het geluk voor het oprapen te liggen, maar tegen een hoge prijs. En de geheimen uit haar verleden blijven haar ook daar achtervolgen...</p><p>De Wilde eiland-reeks van Karen Swan is een wervelende serie vol drama, spanning en mysterie, met sterke vrouwen in de hoofdrol. Voor de fans van Lucinda Riley, Delia Owens en Santa Montefiore.</p><p>‘Dit is een boek waar je zo lang mogelijk van wilt genieten, maar ook in één ruk wilt uitlezen.’ ‒ Jill Mansell </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Swan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Franse geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442850476/het-franse-geheim-karen-swan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442850476/het-franse-geheim-karen-swan"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:54.383Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442850476?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766069399902&sig=5efe437195bcf510cecbb256ffb574d261a09255ad4b87c94d0a88a05b22d066&width=320" alt="Omslag van 'Het Franse geheim'" title="Omslag van 'Het Franse geheim'">
<p>In Het Franse geheim van bestsellerauteur Karen Swan wordt midden in Parijs een verlaten appartement ontdekt, vol kunst van onschatbare waarde. Het is alsof de tijd er heeft stilgestaan, en de jonge kunsthandelaar Flora wordt gebeld om deze unieke vondst te inventariseren. Flora is goed in haar baan, ze voelt zich beter op haar gemak tijdens een miljoenenveiling dan tijdens een romantisch diner bij kaarslicht, en ze grijpt de kans dan ook met beide handen aan.</p><p>Terwijl ze diep in de geschiedenis duikt om dit mysterie te ontrafelen, komt ze er al snel achter dat het verhaal nog veel groter is dan ze dacht. Ondertussen heeft ze te maken met de familie van de waarschijnlijke erfgenamen. De norse Xavier lijkt vastbesloten om haar buiten de familiezaken te houden... Wat houdt hij voor haar verborgen?</p><p>‘Romantische pageturner op heerlijke locatie.’ — LINDA.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Swan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Canadese ontmoeting]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609187/de-canadese-ontmoeting-karen-swan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609187/de-canadese-ontmoeting-karen-swan"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:55.997Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443609187?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067448488&sig=7ec92203e8aec68070bcedfb57dda7f1313ca7537ac233dcc751188a6a6d6718&width=320" alt="Omslag van 'De Canadese ontmoeting'" title="Omslag van 'De Canadese ontmoeting'">
<p>In De Canadese ontmoeting van Karen Swan woont Meg met haar grote liefde Mitch in een idyllische berghut in de Rocky Mountains. Als tijdens een poolstorm het noodlot toeslaat, probeert Meg wanhopig via de radio om hulp te vragen. Iemand antwoordt - iemand die héél ver weg is, maar wel hulp kan sturen.  Na de tragische gebeurtenissen probeert Meg haar leven weer op orde te krijgen, maar ze belandt in een web van spanningen, rivaliteit en verwoestende geheimen. En er is maar één iemand die haar echt lijkt te begrijpen, ook al is hij nog steeds honderden kilometers verderop...  'In één woord: wauw!' ? Libelle  'Romantische pageturner op een schitterende locatie.' ? LINDA.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Swan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het meisje in de trein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:40.062Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Je kent haar niet. Maar ze weet precies wie jij bent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349053?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765985238586&sig=cd18e90639eb5757b8a3ac22871cbd34c41c103ab53e4ea9636c2b24dc62b268&width=320" alt="Omslag van 'Het meisje in de trein'" title="Omslag van 'Het meisje in de trein'">
<p>Het meisje in de trein van Paula Hawkins is een van de best verkopende thrillers aller tijden, en is uitgeroepen tot VN Thriller van het Jaar. Nu met voorpublicatie van haar nieuwe thriller Het blauwe uur.Rachel neemt elke ochtend dezelfde trein. Altijd reist ze over hetzelfde traject, langs een rij charmante huizen in een buitenwijk van Londen, waarna de trein voor hetzelfde rode sein stopt. Zo kijkt ze elke ochtend naar een stel dat op hun terras ontbijt. Ze heeft inmiddels het gevoel dat ze hen kent en noemt hen 'Jess en Jason'. In Rachels ogen is hun leven perfect.Op een dag ziet ze iets vreemds in hun tuin. De trein rijdt weer door, maar voor Rachel verandert alles. Als blijkt dat 'Jess' vermist wordt, stapt Rachel naar de politie om haar verhaal te doen. Hiermee raakt ze niet alleen verwikkeld in de gebeurtenissen die volgen, maar ook in de levens van iedereen die erbij betrokken is. Wie is er te vertrouwen? En doet Rachel meer kwaad dan goed door zich met deze zaak te bemoeien?'Een vernieuwend boek dat je in één nacht uitleest.' VN Detective en Thrillergids *****'Ik weet niet wie je bent Paula Hawkins, maar je hebt me de hele nacht wakker gehouden.' Reese Witherspoon'Een eersteklas thriller en een totaal verslavende leeservaring.' S.J. Watson </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paula Hawkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De weemoed van de reiziger]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609784/de-weemoed-van-de-reiziger-jan-brokken</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609784/de-weemoed-van-de-reiziger-jan-brokken"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:57.647Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609784?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766069586314&sig=83e014c64da17e4cd1e73dc16ad1b93741b3b3eef93fb34aa01d530a5afc4f2a&width=320" alt="Omslag van 'De weemoed van de reiziger'" title="Omslag van 'De weemoed van de reiziger'">
<p>Jan Brokken verstaat de kunst van het reizen. In zijn imposante oeuvre staan een nieuwsgierigheid naar menselijke verhalen en onverwachte ontmoetingen centraal. Zijn liefde voor kunst is minstens zo groot en fundamenteel. In "De weemoed van de reiziger" komen beide liefdes samen. In veertien verhalen over kunstenaars en de reizen die ze maken, of dat nu een fysieke reis is of een reis door de verbeelding, komt weemoed voorbij maar ook levenslust, dromen, de drang naar avontuur, bezinning, grote liefdes en gebroken harten, verwondering, heimwee en de wijsheid die met de jaren komt. "De weemoed van de reiziger" is een boek dat raakt aan onze menselijke essentie: als geen ander maakt Brokken duidelijk dat reizen en kunst ons in beweging zetten, ons doen denken en voelen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan Brokken</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De verkeerde afslag]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609245/de-verkeerde-afslag-davide-coppo</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609245/de-verkeerde-afslag-davide-coppo"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:59.266Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609245?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067575791&sig=5ff78bdbbd4fe56db33a96b72555c985e6bbc8c0ca8e5b419bfa5324e3bfc094&width=320" alt="Omslag van 'De verkeerde afslag'" title="Omslag van 'De verkeerde afslag'">
<p>De veertienjarige Ettore woont in een keurig voorstadje van Milaan, met ouders die geen idee hebben wat er in hem omgaat. Hij is verlegen en onzeker en weet niet hoe hij zich op zijn nieuwe middelbare school in de grote stad moet gedragen. Zijn charismatische schoolkameraad Giulio lijkt in alles zijn tegenpool; hij neemt Ettore onder zijn hoede en sleept hem mee naar een bijeenkomst van een fascistische jeugdorganisatie. Samen gaan ze de straat op om te demonstreren en, in de ogen van Ettore, bij te dragen aan iets groots en rechtvaardigs. Eindelijk hoort hij ergens bij. Als het tot een gewelddadige confrontatie met een linkse jeugdgroep komt, raakt Ettore meegezogen in de roes van het moment. Hij overschrijdt hierbij een grens en zijn daden kunnen niet zonder consequenties blijven. Het sterk autobiografische De verkeerde afslag is een urgente, universele roman over de geleidelijke radicalisering van een tienerjongen tijdens zijn zoektocht naar een eigen identiteit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Davide Coppo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Burgess-broers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609997/de-burgess-broers-elizabeth-strout</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609997/de-burgess-broers-elizabeth-strout"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:00.651Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609997?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766073362229&sig=ebcf582a7b4a899d80ef035f465923d8b872b18076e463a5e8cff2262e963c27&width=320" alt="Omslag van 'De Burgess-broers'" title="Omslag van 'De Burgess-broers'">
<p>De broers Jim en Bob Burgess zijn jaren geleden vertrokken uit het slaperige Shirley Falls in Maine. Jim is een succesvolle bedrijfsjurist in Manhattan. De jongere Bob heeft zich verzoend met een carrière in de rechtsbijstand. Sinds hun vroege jeugd staat hun soms broze band in het teken van een tragisch ongeluk dat hun vader het leven kostte. Wanneer hun geboortestad wordt opgeschrikt door een haatmisdrijf, dat nota bene door hun eigen neef is gepleegd, voelen Jim en Bob zich geroepen om de gemeenschap en hun familie te hulp te schieten. En dus keren de Burgess-broers terug naar de coulissen van hun jeugd, waar oude spanningen aan de oppervlakte komen die hen voorgoed zullen veranderen. Het ontbrekende puzzelstuk in de populaire Lucy Barton-serie </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elizabeth Strout</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amy en Isabelle]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608826/amy-en-isabelle-elizabeth-strout</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608826/amy-en-isabelle-elizabeth-strout"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:02.142Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456608826?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067333238&sig=116bb523667a25da4058586b247ebecc214ac0b570a6ced22fc773bc82a2914f&width=320" alt="Omslag van 'Amy en Isabelle'" title="Omslag van 'Amy en Isabelle'">
<p>Isabelle Goodrow en haar zestienjarige dochter Amy hebben een moeizame, maar hechte relatie. Beschaamd door haar verleden en haar affaire met Amy's vader, heeft Isabelle zich ondergedompeld in de routine van haar uitzichtloze baan en haar onbeantwoorde liefde voor haar baas. Wanneer Amy betrapt wordt met haar wiskundeleraar reageert ze furieus. Het schandaal dat hun kleine stadje op zijn kop zet confronteert Isabelle met haar schaamte over haar eigen verleden. En terwijl Amy zich terugtrekt lijkt de afstand tussen hen onoverbrugbaar te worden, totdat een laatste daad uiteindelijk leidt tot het begrip waar ze allebei naar hunkeren..  Amy en Isabelle, de debuutroman van Elizabeth Strout, is een prachtig geschreven, genuanceerd portret van moeder en dochter, maar ook van de kleine gemeenschap waarin ze leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elizabeth Strout</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bomen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609989/bomen-aya-koda</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609989/bomen-aya-koda"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:03.824Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609989?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766068866598&sig=ddb1a6fb829e8dba4f00e788c7cad3a9aa83a01b8b2fd755eefd060cd609feb0&width=320" alt="Omslag van 'Bomen'" title="Omslag van 'Bomen'">
<p>Aya K&omacr;da neemt je mee op een reis door Japan en voert je met frisse beschrijvingen langs belangrijke en bewonderde bomen, zoals de jezosparren in Hokkaido en de blauweregen uit haar jeugd. De cipressen, wilgen en kersenbloesems van Japan worden vervlochten met de seizoenen, lucifers en parallellen van leven en dood, rijping en ontwikkeling. In deze herontdekte klassieker brengt K&omacr;da het belang van bomen in de Japanse cultuur en natuur naar boven. Bomen is een kennismaking met een unieke Japanse stem. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Aya Koda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stromen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608532/stromen-aya-koda</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608532/stromen-aya-koda"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:05.458Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456608532?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766070554398&sig=675fc45afb5b32b9e52b195b1ec61fea2d3fba46b1f2b208db1462ce1d64932b&width=320" alt="Omslag van 'Stromen'" title="Omslag van 'Stromen'">
<p>Om niet van de honger om te komen nadat ze haar man en kind heeft verloren, besluit Rika dienst te nemen als huishoudster in een vervallen geishahuis in Tokio in de jaren vijftig. Als laagste bediende wordt ze te pas en te onpas om boodschappen of de verdwaalde huiskat gestuurd; de eigenares verlangt regelmatig een arbeidsintensief warm bad. Algauw blijkt dat het wanordelijke huis in financiële moeilijkheden verkeert, niet het minst omdat de geisha's voortdurend opzeggen. De schrandere Rika maakt zich gaandeweg onmisbaar en wordt aangesteld als manager, in de hoop dat iemand van buitenaf het in verval geraakte geishahuis nieuw leven zal inblazen. Al doende verbreekt ze de banden met haar vorige leven, en ontwikkelt ze zich tot een onafhankelijke vrouw. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Aya Koda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De tech coup]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456610006/de-tech-coup-marietje-schaake</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456610006/de-tech-coup-marietje-schaake"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:06.794Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe tech is gaan regeren en we de macht weer terugwinnen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456610006?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766070556442&sig=aedf2a0a1ba857adf73af2a177f106d8638d5bdebccb040552b9d6d7779ff0ed&width=320" alt="Omslag van 'De tech coup'" title="Omslag van 'De tech coup'">
<p>Of het nu gaat om de toeslagenaffaire of de oorlog in Oekraïne, techbedrijven spelen een steeds dominantere rol in onze wereld. Helaas is wat goed is voor de aandeelhouders niet automatisch goed voor de samenleving. Te lang hebben politici ruimte gegeven aan het marktdenken; het is nu dringend tijd dat de democratie weer de overhand krijgt.</p><p>In 'De tech coup' deelt technologiebeleidsexpert Marietje Schaake uit de eerste hand en op basis van haar eigen ervaringen in het Europarlement hoe grote en kleine technologiebedrijven de wereld regeren. De huidige situatie vereist nieuwe oplossingen, vooral omdat doorbraken in kunstmatige intelligentie de machtsconcentratie van een handvol technische elites verder intensiveren.</p><p>'De tech coup' is een bij vlagen bloedstollende beschrijving van hoe we de controle over ‘big tech’ verloren – en een noodzakelijke visie op hoe we de macht terug kunnen winnen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marietje Schaake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het bewind van de gelukkigen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456611118/het-bewind-van-de-gelukkigen-nelleke-noordervliet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456611118/het-bewind-van-de-gelukkigen-nelleke-noordervliet"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:08.037Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456611118?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766070393213&sig=94d4695e36389243b9248caf0ad4293edf00f20178bde9f7b943dcbb11ffc04a&width=320" alt="Omslag van 'Het bewind van de gelukkigen'" title="Omslag van 'Het bewind van de gelukkigen'">
<p>'O, god, ze wisten het. Natuurlijk wisten ze het. Hoe zouden ze het niet weten. Wisten ze het altijd al? Vandaar hun uiterst voorzichtige vriendschap? Ze waren mijn gangen nagegaan zodra ik in het dorp kwam wonen. Hadden de connectie met Alain gemaakt, hadden mijn kritische stukken gelezen, hun oordeel opgeschort, ze hadden getwijfeld en overwogen in hoeverre ik van nut kon zijn. Ze hadden me op de proef gesteld, geobserveerd, mijn woorden gewogen.'  In een samenleving waar al tien jaar geen vrije pers meer bestaat volgen we Sophie Roth, voormalig journalist, die de hoofdstad heeft verruild voor een huisje op het platteland, ver weg van het valse geluk dat het nieuwe bewind onder dwang heeft verspreid. Ze wil opnieuw beginnen in de kleine gemeenschap, maar stuit op achterdocht en terughoudendheid. Als ze in aanraking komt met het verzet wordt ze voor een moeilijke keuze gesteld: die tussen gewelddadige actie en verdachte afzijdigheid. De roman Het bewind van de gelukkigen houdt ons pijnlijk geloofwaardig voor wat er zou kunnen gebeuren als een democratisch gekozen partij de absolute macht in Europa naar zich toetrekt en de oppositie op allerlei manieren uitschakelt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nelleke Noordervliet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor wie de klok luidt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609938/voor-wie-de-klok-luidt-ernest-hemingway</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609938/voor-wie-de-klok-luidt-ernest-hemingway"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:09.479Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609938?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766070554545&sig=5ef53347b00e1920664fc46b9730a607771d0cce9e35b08c3694f848fd2e3662&width=320" alt="Omslag van 'Voor wie de klok luidt'" title="Omslag van 'Voor wie de klok luidt'">
<p>Voor wie de klok luidt is een van de grootste romans die voortkwam uit de Spaanse Burgeroorlog, en hoe dan ook een van de beste oorlogsromans aller tijden. Ernest Hemingway vertelt het verhaal van de jonge Amerikaan Robert Jordan, die als partizaan aan de kant van de antifascisten strijdt en de opdracht krijgt een brug op te blazen. Hoog in de bergen wordt hij verliefd op de mooie Maria, die aan het rebellenleger van Franco is ontsnapt. Gaandeweg worden Jordans loyaliteit, moed en idealen steeds meer op de proef gesteld. Hemingways vaste thema's, oorlog en persoonlijke eer, keren erin terug; tegelijkertijd is dit wellicht de ontroerendste roman uit zijn oeuvre. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ernest Hemingway</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Van IQ naar AI]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609253/van-iq-naar-ai-thomas-moerland</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609253/van-iq-naar-ai-thomas-moerland"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:10.897Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe AI echt werkt en wat dat zegt over onszelf]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609253?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766077788450&sig=d685fb23fe67630c490d721c35f7888e199e04a804bd1d9e2b771fce5866723a&width=320" alt="Omslag van 'Van IQ naar AI'" title="Omslag van 'Van IQ naar AI'">
<p>Intelligentie was lange tijd hét kenmerk van de mensheid. Maar inmiddels beginnen computers ons naar de kroon te steken. Kunstmatige intelligentie komt in hoog tempo onze samenleving binnen, en blijkt dingen te kunnen die tot voor kort uniek menselijk leken. Maar hoe is een computer slim? En wat zegt dat over ons eigen denken? Van IQ naar AI vertelt het fascinerende verhaal van de menselijke zoektocht naar intelligente computers. Thomas Moerland laat zien hoe AI werkt, hoe ons brein daar inspiratie voor geeft, en hoe AI omgekeerd toont waar intelligentie echt om draait. Zo biedt hij een realistische en toegankelijke blik op hét vraagstuk van onze tijd: hoe ziet onze toekomst met (kunstmatige) intelligentie eruit? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thomas Moerland</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vogelgrens oversteken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609806/de-vogelgrens-oversteken-bernice-vreedzaam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609806/de-vogelgrens-oversteken-bernice-vreedzaam"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:12.117Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609806?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766068417657&sig=c2c5d27f00e38e09714d79a070ed30daf710f17e7630a9b04539d536c12af80b&width=320" alt="Omslag van 'De vogelgrens oversteken'" title="Omslag van 'De vogelgrens oversteken'">
<p>In 2025 vieren we 50 jaar onafhankelijk Suriname. Maar het verleden leeft voort, over landsgrenzen en generaties heen. Hoe, dat laat Bernice Vreedzaam zien aan de hand van haar eigen geschiedenis, en die van de Marrons. Bij monde van de mythische vogel Sankofa leidt ze ons als een gids van Afrika naar Suriname. Daar leren we haar ouders kennen. Hun liefde ontluikt op een verleden dat weliswaar slaapt maar nooit rust, en zo ontstaat ook hun verlangen het beloofde land te bereiken. En hoe stelt dat nieuwe land, Nederland, zich aan hen voor? Met het schitterende poëziedebuut De vogelgrens oversteken kijkt Vreedzaam de erfenis van het afstandelijke zwijgen over het verleden in de ogen. De lezer krijgt er warmte, hoop en berusting voor terug. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bernice Vreedzaam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Idealen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608974/idealen-fokke-obbema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608974/idealen-fokke-obbema"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:13.308Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoopgevende verhalen over in actie komen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456608974?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067880477&sig=4261003961f74f1e4ebdbb98aa8dadf04e0a5aee84ff3806071ad56077f38ed2&width=320" alt="Omslag van 'Idealen'" title="Omslag van 'Idealen'">
<p>In Idealen laat Fokke Obbema, een van de beste interviewers van Nederland, zien hoe idealen in ons leven komen, ons kunnen veranderen en verrijken. Maar ook hoe ze weerstanden oproepen en een prijs vergen. Dit boek bundelt 46 gesprekken met mensen die het aandurven een betere wereld na te streven. Hun idealen bestrijken een zeer breed pallet: van de strijd tegen dierenleed via de verdediging van de rechtsstaat tot ethische ai, van hulp aan kansarme jongeren via de verdediging van kleine talen tot de klimaatstrijd. Gemeenschappelijke deler in de gesprekken is de inzet voor een hoger doel. Wat drijft hen, hoe gaan ze met weerstand om en wat maakt dat ze het volhouden? Dit boek biedt hoop, inspiratie en handvatten om zélf in actie te komen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fokke Obbema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ook jij kunt presenteren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609717/ook-jij-kunt-presenteren-simone-van-den-ende</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609717/ook-jij-kunt-presenteren-simone-van-den-ende"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:14.702Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De succesformule van de presentatiecoach achter toptalent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609717?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766075343346&sig=ab33859d1f10caddb40a1fbcfa9f676ab3f075a263c21a7ace1b12b62785f9fb&width=320" alt="Omslag van 'Ook jij kunt presenteren'" title="Omslag van 'Ook jij kunt presenteren'">
<p>Ontspannen en overtuigend presenteren: daarvoor moet je een natuurtalent zijn, toch? Onzin, iedereen kan het leren, zegt Simone van den Ende, al dertig jaar dé presentatiecoach van Bekend en Belangrijk Nederland. Of je nu BN'er, politicus of CEO bent: allemaal hebben we last van zenuwen die je ademhaling omhoogjagen, een stem die ineens gek klinkt, of dat nare gevoel dat je niet overkomt zoals je wilt.  Dit boek gaat verder dan alleen formele presentaties. De praktijklessen, ervaringsverhalen, inspiratie en tips zijn voor iedereen die zichzelf sterker wil neerzetten in contact met anderen. Maak voortaan een verpletterende indruk – of je nu in de vergaderzaal staat met al je collega's of aan de eettafel zit met je schoonfamilie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Simone van den Ende</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Door de sneeuw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609695/door-de-sneeuw-tommie-goerz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609695/door-de-sneeuw-tommie-goerz"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:15.959Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609695?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766073102378&sig=38cde020d9a1192031680e146a6d4011db4272917ba75baedd950210e28a15a7&width=320" alt="Omslag van 'Door de sneeuw'" title="Omslag van 'Door de sneeuw'">
<p>Het bergdorp waar Max al tachtig jaar woont, is bedekt met een dikke laag sneeuw. Buiten is het stil. Totdat de doodsklok luidt voor Schorsch, Max' levenslange vriend en metgezel. En dus gaat Max er 's avonds op uit, naar de dodenwake. Een nacht lang halen de dorpsbewoners herinneringen op aan Schorsch, aan vroeger, aan momenten van geluk die ze samen beleefden. Maar ook de duistere kanten van hun dorp komen ter sprake, gebeurtenissen die ze tot dan toe allemaal verzwegen hebben. Als Max in de vroege ochtend thuiskomt, is hem duidelijk: zonder Schorsch is álles anders. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tommie Goerz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde is de baas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608621/liefde-is-de-baas-typhoon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456608621/liefde-is-de-baas-typhoon"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:17.348Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De kunst van moedig leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456608621?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067331055&sig=0808c4b226a30c473efc52377d27bb3be48899dc1296f2c5173337bc6d667c74&width=320" alt="Omslag van 'Liefde is de baas'" title="Omslag van 'Liefde is de baas'">
<p>We kennen Typhoon als de goedlachse, succesvolle muzikant en woordkunstenaar. Maar achter die glimlach schuilde lang een duisternis, met depressieve perioden waarin zelfs muziek geen verlichting kon brengen. In dit boek neemt Typhoon je mee op zijn reis van de pieken op het podium tot de dalen achter de schermen. Als hij op zoek gaat naar zijn roots komt hij op het spoor van een krachtige Surinaamse levenswijsheid: lobi da basi - liefde is de baas. Het groeit uit tot een kompas dat helpt oude patronen te doorbreken en onzekerheden om te buigen, om uiteindelijk met een open en liefdevolle houding in het leven te staan. Dit onvergetelijke boek is geschreven vanuit het hart, en nodigt je uit om te luisteren, te vertrouwen en te delen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Typhoon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De lange weg naar huis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609512/de-lange-weg-naar-huis-sanne-zurn%C3%A9</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609512/de-lange-weg-naar-huis-sanne-zurn%C3%A9"/>
        <updated>2025-12-19T07:17:18.877Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het verhaal van een onwaarschijnlijke liefde tussen twee werelden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609512?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766078486250&sig=c9fb8427942234e25d53750432eba2e79b8a2d053b5a6798642ab4da8dee7c87&width=320" alt="Omslag van 'De lange weg naar huis'" title="Omslag van 'De lange weg naar huis'">
<p>Sanne komt uit Nederland, Taubu uit Kiribati. Hun huizen staan op 14.000 kilometer afstand van elkaar. Toch worden ze verliefd, als Sanne voor een reportage het afgelegen eiland bezoekt. Enkele maanden later stapt hij voor het eerst in een vliegtuig om haar op te zoeken. Maar dan slaat corona toe en kan hij niet meer naar huis. En als zijn toeristenvisum verstrijkt, geldt hij van de ene op de andere dag als 'illegaal'. Een lange weg langs instanties begint en Sanne en Taubu moeten hun relatie opnieuw uitvinden. Hij voelt zich eenzaam en verloren, zij probeert hun relatie én zichzelf overeind te houden. Sanne beschrijft de soms grappige, soms ontroerende situaties die dat oplevert. Want de confrontatie met zijn leefwereld laat haar ook met andere ogen naar Nederland kijken. De lange weg naar huis is een onvergetelijk verhaal over een onwaarschijnlijke liefde en het doorzettingsvermogen dat nodig is om een relatie te laten slagen. Grenzeloos verliefd meets Liefde, als dat het is van Marijke Schermer (over de zoektocht naar liefde en betekenis) met een vleug Sally Rooney (over het leven en liefhebben in het hier en nu). </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sanne Zurné</name>
        </author>
    </entry>
</feed>