<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-11-16T07:12:24.983Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Noorderlicht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437832171/noorderlicht-ellen-ooms</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437832171/noorderlicht-ellen-ooms"/>
        <updated>2025-11-15T07:11:59.385Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437832171?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127800499&sig=4e328f867d0c47df89781f32017d4f62ffc7e7db65956b1ddbb94e1e7d3ab41d&width=320" alt="Omslag van 'Noorderlicht'" title="Omslag van 'Noorderlicht'">
<p>Fleur heeft het helemaal gehad! Ze werkt voor een sukkel van een baas, haar liefdesleven is onbestaande en tot overmaat van ramp wordt ze voortdurend voor de voet gelopen door haar bemoeizuchtige moeder die geen kans onbenut laat om haar er op te wijzen dat ze iets moet maken van haar leven. Als haar broer haar voorstelt om een tijdje te gaan helpen op de huskyfarm van Lukas, een vriend van hem, verklaart ze hem voor gek. Wat kent zij nu van husky's? En dat in de ijzige koude van Lapland. En hoe moet het dan met haar job? Wanneer ze op een dag een pijnlijke ontdekking doet, is de maat helemaal vol voor Fleur. Ze besluit haar job op te zeggen en in te gaan op het voorstel van haar broer. Eenmaal in Lapland is de buitentemperatuur niet het enige dat onder het vriespunt zakt. Ook de ontvangst door Lukas is verre van warm te noemen. Zit hij wel op haar komst te wachten? Langzaam maar zeker geraakt Fleur gewoon aan de ijskoude temperaturen en ook Lukas ontdooit langzaam maar zeker. Vindt Fleur meer in het hoge noorden dan ze verwacht had? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellen Ooms</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zusje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434862614/zusje-sue-assila</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434862614/zusje-sue-assila"/>
        <updated>2025-11-15T07:11:59.902Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434862614?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127960940&sig=1bcf3f5bd8a691af2498175e6fd8662075ba9471be3f839f65bf1a547ec60368&width=320" alt="Omslag van 'Zusje'" title="Omslag van 'Zusje'">
<p>Ik word door Tom altijd Zusje genoemd, want dat ben ik in de ogen van mijn grote broer. Zijn oogappeltje dat hij zo streng mogelijk bewaakt. Ik ben trots op mijn sterke dapper broer, maar ik voel ook iets anders voor hem. Ik heb er de woorden niet voor, maar ik sta ook niet bekend als iemand die graag praat. Als het even kan, zeg ik liever niets. En toch worstel ik ermee. Gelukkig kan ik veel kwijt als ik train in de boksschool, tot het ook daar mis gaat. Hoe kom ik hier ooit uit? Zusje is een pakkend debuut dat het verhaal vertelt hoe je met vallen en opstaan alle obstakels kunt overwinnen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sue Assila</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dat ene moment]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096228/dat-ene-moment-liane-moriarty</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096228/dat-ene-moment-liane-moriarty"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:00.456Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443096228?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127398614&sig=06d81ec6670fdcbca45ea0843316296cdebc5076d496b6332072149d83ec5ae1&width=320" alt="Omslag van 'Dat ene moment'" title="Omslag van 'Dat ene moment'">
<p>Het begint allemaal tijdens een vlucht van Tasmanië naar Sydney. De vlucht verloopt soepel, maar het leven van iedereen die van boord komt lijkt voorgoed veranderd. Want op deze doodgewone vlucht gebeurt er iets buitengewoons. Een dame, tot dan toe onopvallend, gaat de rijen langs om bij iedereen te ‘voorspellen’ hoe en wanneer ze zullen sterven. Als na een paar maanden haar eerste voorspellingen beginnen uit te komen, worden sommige mensen toch wel heel ongerust… Als je zou weten wat jouw toekomst is, ga je het dan opnemen tegen je lot?</p><p>Over het werk van Liane Moriarty:</p><p>'De kracht van haar verhalen... is overweldigend.' – The New York Times</p><p>‘Scherp en geestig, verrassend en mild: in Appels vallen niet verliest en wint iedereen.’ – De Standaard</p><p>‘Moriarty’s verhalen gaan van grappig via scherp naar loeispannend, in één knip met de vingers.’ – Publishers Weekly </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Liane Moriarty</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dubbelspel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443690111/dubbelspel-david-baldacci</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443690111/dubbelspel-david-baldacci"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:00.959Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443690111?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127934442&sig=4ebb7ea9470fa7dc957bf6cd5af5ceff9a41af3229935739d52901d6a1ac5b43&width=320" alt="Omslag van 'Dubbelspel'" title="Omslag van 'Dubbelspel'">
<p>Wanneer Dwayne en Alice Odom sterven, staat er in het politierapport dat een overdosis drugs hun fataal is geworden. Dus waarom beweert hun twaalfjarige dochter Betsy, die erbij was toen ze de dood vonden, dat dit niet de waarheid is?</p><p>Betsy komt onder toezicht van de FBI te staan en weet dat ze voorzichtig moet zijn. Kan ze de politie vertrouwen? Liever wil ze geadopteerd worden door haar oom Danny Glass, die schatrijk is en haar een leven kan bieden dat ze nooit heeft gehad. Maar de autoriteiten liggen dwars, en met reden. Het Openbaar Ministerie heeft Glass aangeklaagd voor verscheidene misdaden, waaronder drugshandel, afpersing, fraude en omkoperij.</p><p>Om alles in goede banen te leiden wordt de hulp ingeroepen van Travis Devine, die Glass nog kent uit de tijd dat ze samen vochten in Irak. Devine heeft er net een klus voor Homeland Security op zitten als hij wordt aangesteld als Betsy’s lijfwacht. Maar wanneer een informant wordt vermoord, beseft Devine dat deze klus veel gevaarlijker is dan hij had verwacht. En dat de echte vijand zich weleens binnen de eigen gelederen zou kunnen bevinden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>David Baldacci</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Witches Get Stitches]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45560259X/witches-get-stitches-juliette-cross</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45560259X/witches-get-stitches-juliette-cross"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:01.509Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45560259X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127400929&sig=abd169125fec6ebf2b9bd497bd4c35ac97a5502ca960f69474237286e1157f87&width=320" alt="Omslag van 'Witches Get Stitches'" title="Omslag van 'Witches Get Stitches'">
<p>Violet Savoie heeft een plan. Of liever gezegd: een droom. Ze wil haar eigen tattooshop openen – speciaal voor bovennatuurlijke wezens die permanente beschermspreuken nodig hebben. Als een krachtige Ziener beschikt ze over de magie om vrijwel elk type betovering uit te voeren. Behalve die ene die weerwolven helpt controle te krijgen over hun beestachtige kant. En juist dat heeft haar zakenpartner Nico meer dan dringend nodig.</p><p>Nico Cruz heeft een geheim. Of beter gezegd: een doel. Hij wil Violet op subtiele wijze achtervolgen en verleiden tot ze eindelijk erkent dat ze voorbestemd zijn om samen te zijn. Sinds hun vurige ontmoeting in Austin, op oudejaarsavond twee jaar geleden, brandt hij van verlangen om haar lichaam opnieuw aan te raken – en te proeven. Maar Nico weet dat een vrouw als Violet niet op de gewone manier het hof kan worden gemaakt. Gelukkig heeft hij geen enkele moeite met het overtreden van regels om te krijgen wat hij wil.</p><p>Maar als zijn oude roedel plotseling in de stad opduikt, en een vroegere vriend wel héél veel belangstelling toont voor Violet, verschuift zijn aandacht naar de nieuwe dreiging in zijn territorium. Nico mag dan stil en in zichzelf gekeerd lijken – de indringers gaan spijt krijgen dat ze voet in New Orleans hebben gezet. En wanneer Violet plotseling verdwijnt, is er geen enkele spreuk of bescherming die Nico’s wolf nog kan tegenhouden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Juliette Cross</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een steek door het hart]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44416944X/een-steek-door-het-hart-piergiorgio-pulixi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44416944X/een-steek-door-het-hart-piergiorgio-pulixi"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:02.067Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44416944X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127409065&sig=b5d861da7fb94342df9ac43357da754c4672f4a13ce3b54bbd313299cccb03ef&width=320" alt="Omslag van 'Een steek door het hart'" title="Omslag van 'Een steek door het hart'">
<p>In heel Italië gaan telefoons af. Binnen enkele minuten ontvangen duizenden mensen een video met de titel: Jij bent de wet.</p><p>‘Oog om oog, tand om tand’ is de mantra van een seriemoordenaar die het falende Italiaanse rechtssysteem wil wreken. Waar jury’s en rechters het laten afweten, treedt hij op: hij kidnapt en doodt degenen die zijn weggekomen met hun misdaden. In filmpjes wordt het publiek gevraagd om te stemmen over het lot van zijn gevangene. Een paar clicks, en zijn roep om snelle gerechtigheid gaat viral. Genadeloos en keihard speelt hij zijn dodelijke spel.</p><p>Mara Rais en Eva Croce, elkaars tegenpolen, leiden het onderzoek dat heel Italië in zijn greep houdt. Ze worden hierin bijgestaan door Vito Strega, een criminoloog met een onfeilbare intuïtie. Afwisselend tussen Sardinië en Milaan moeten de drie alles op alles zetten in hun jacht op een ongrijpbare vijand, die met de minuut wint aan populariteit…</p><p>‘Huiveringwekkend, maar tegelijk onweerstaanbaar.’ – LE SOIR</p><p>‘Eva en Mara vormen als onmogelijk duo de perfecte tegenhanger van een duister en gewelddadig plot. Hun ruzies zijn een welkome verademing te midden van de spanning. Pulixi schrijft geen bloedige thrillers met onwerkelijke moordenaars. Hij probeert het kwaad echt te verklaren, door de manier waarop mensen, aanvankelijk gemotiveerd door de beste bedoelingen, in pure slechtheid kunnen vervallen.’ – LE MONDE DES LIVRES</p><p>Over Het eiland van de zielen:</p><p>‘Fijne, korte hoofdstukken met een spooky laag (...) Heel bijzonder hoeveel informatie je meekrijgt over het land en zijn cultuur.’ – AD MEZZA</p><p>‘Het eiland van de zielen is niet alleen een spannende, maar vooral rijke misdaadroman die ver boven de middelmaat uitstijgt.’ – DAGBLAD VAN HET NOORDEN </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piergiorgio Pulixi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dit verzin je niet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294791/dit-verzin-je-niet-sanne-akkerman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294791/dit-verzin-je-niet-sanne-akkerman"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:02.540Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Cosmetische capriolen, makkelijk moederschap en hysterische hypochondrie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294791?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127403419&sig=5341d6fd34e149b6a103af7c5fb61b7136c2efaf3d1116f6dc0472d1c458d2cd&width=320" alt="Omslag van 'Dit verzin je niet'" title="Omslag van 'Dit verzin je niet'">
<p>In Dit verzin je niet deelt Sanne Akkerman, bekend als @laviesanne met ruim 400.000 volgers op Instagram, haar hilarische en chaotische leven met de wereld. Zonder gêne vertelt Sanne over haar worstelingen met hypochondrie, de ups en downs van het moederschap, cosmetische capriolen, en de uitdagingen van haar online bekendheid. Elke gebeurtenis, groot of klein, deelt ze met haar typische, nuchtere humor en kwetsbare touch. Haar leven is een aaneenschakeling van situaties die je ‘Dit verzin je niet!’ doen uitroepen. Net als ze denkt alles onder controle te hebben, neemt het leven weer een onverwachte U-bocht.</p><p>Dit boek is voor iedereen die zichzelf en de soms rare wendingen van het leven met een glimlach en een zucht tegemoet wil treden: het zal je laten lachen, ontroeren en bovenal een hoop ‘oh ja!’-momenten bezorgen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sanne Akkerman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Van donker naar licht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294759/van-donker-naar-licht-apolonia-van-der-vliet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294759/van-donker-naar-licht-apolonia-van-der-vliet"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:03.112Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Mijn leven met Stanley Hillis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294759?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763129988616&sig=af6cf8c1bbffe534c2cd52f2086b6e0f649e299598cf5239f5a93d34301a9694&width=320" alt="Omslag van 'Van donker naar licht'" title="Omslag van 'Van donker naar licht'">
<p>‘Ze hebben Stanley neergeschoten. Hij is dood, Apolonia.’ Op 21 februari 2011 wordt topcrimineel Stanley Hillis op klaarlichte dag geliquideerd. Apolonia van der Vliet was jarenlang met hem getrouwd. Net als Stanley zelf wist ze dat deze dag onvermijdelijk zou komen. Ze was geschokt, maar ook opgelucht dat ze nu eindelijk vrij van hem was. In Van donker naar licht vertelt Van der Vliet haar aangrijpende levensverhaal. Van een turbulente jeugd in Amstelveen tot haar roerige leven in het hart van de Amsterdamse onderwereld. Ze beschrijft haar complexe relatie met Stanley Hillis en het web van loyaliteit, gevaar en verboden liefde waarin ze verstrikt raakt. Dit boek geeft een uniek kijkje in de wereld van drugshandel, overvallen en de keiharde realiteit van het criminele circuit. Het verhaal is een eerlijk en onthullend portret van een vrouw die zich een weg baant in een door mannen gedomineerde wereld. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Apolonia van der Vliet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rust in je hoofd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294783/rust-in-je-hoofd-maaret-kallio</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294783/rust-in-je-hoofd-maaret-kallio"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:03.711Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vind balans in drukke tijden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294783?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127411542&sig=7a39566de252e62cb63781515ed9c17157181ae3d43ddeaa66e6a23764a652a0&width=320" alt="Omslag van 'Rust in je hoofd'" title="Omslag van 'Rust in je hoofd'">
<p>Ontdek met dit boek hoe je innerlijke rust en veerkracht kunt vinden, zelfs in moeilijke tijden. Maaret Kallio, een ervaren psychotherapeut, combineert wetenschappelijk onderbouwde inzichten met praktische oefeningen om mentale balans te bereiken. Aan de hand van gesprekken met meer dan 30 experts, van oorlogsveteranen tot filosofen, krijg je toegankelijke strategieën aangereikt om zelfcompassie en mindfulness te ontwikkelen. Dit boek is een krachtige gids voor iedereen die op zoek is naar duurzame innerlijke rust en mentale veerkracht, ongeacht de uitdagingen in het leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maaret Kallio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Work-Laugh Balance]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330933/work-laugh-balance-pep-rosenfeld</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330933/work-laugh-balance-pep-rosenfeld"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:04.250Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Waarom en hoe humor jou en jouw team succesvoller maakt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444330933?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127458247&sig=76d39e198baa3cf3a6079c921330acde4026cebfe756b48bbf8650d51551d896&width=320" alt="Omslag van 'Work-Laugh Balance'" title="Omslag van 'Work-Laugh Balance'">
<p>We werken allemaal. En we houden allemaal van lachen. Dit boek laat zien hoe je deze twee kunt combineren – en waarom dat zo krachtig en waardevol is. Je leert hoe je van je werkplek een plek maakt waar jij en je collega's samen van humor kunnen genieten. Want humor op het werk is niet alleen leuker voor jou, je team en je bedrijf, het verbetert ook de kwaliteit van jullie werk.</p><p>Humor verbindt mensen, zelfs als ze in eerste instantie niet zo goed met elkaar overweg kunnen. Het maakt communicatie krachtiger en de boodschap blijft beter hangen. Het laat mensen op een verfrissende manier naar onderwerpen – en problemen – kijken. De magie van humor is echt. En in dit boek ontdek je hoe je deze magie zelf kunt toepassen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pep Rosenfeld</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Regret isn't always too late]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955069/regret-isn-t-always-too-late-saskia-lauwagie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955069/regret-isn-t-always-too-late-saskia-lauwagie"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:04.747Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455955069?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763129383238&sig=13bc542e2f3fa7af761deeb365b4d926187f636eace6b27d7c2e31a74a78c333&width=320" alt="Omslag van 'Regret isn't always too late'" title="Omslag van 'Regret isn't always too late'">
<p>Regret isn’t always too late After fleeing from Evert, Elly settles in Sancerre. She’s proud of the steps she’s taken, but she’s unsure whether she’ll ever dare to open her heart to someone again. A new man teaches her to enjoy intimate touches, but whether he can restore her faith in love remains uncertain. Just when she starts to build a new life, she comes face to face with her past. Once again, she must find the strength to stand up for herself, dreading another encounter with betrayal and deceit. ‘Regret isn’t always too late’ is the sequel to ‘Almost has never won’. Together, these stories form a two-part tale of lies, deception, and manipulation. Unlike the first book, this story is entirely fictional – seasoned with a delicious dose of passionate desire. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Saskia Lauwagie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Almost has never won]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955050/almost-has-never-won-saskia-lauwagie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955050/almost-has-never-won-saskia-lauwagie"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:05.206Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455955050?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127414059&sig=7bcf735e47c9a8c4f1e06004a4e41773d4cbe1219e232b39aa5b3888081518ad&width=320" alt="Omslag van 'Almost has never won'" title="Omslag van 'Almost has never won'">
<p>‘Almost’ has never won When the life of timid Elly is disrupted by a suspicious phone call, she has to investigate. What she discovers is beyond belief. Is this really happening, or is it a sick joke? When her dream partner, Evert, turns out to not be the man she thought he was, Elly seeks answers from Eva, the woman she thinks could be behind her turmoil. Has she been blind to the truth this entire time? And who is the mysterious Madam Ashley, seething with revenge? It’s time for Elly to face the truth: Can she stand up for herself and escape this nightmare, or will she remain forever trapped in a bizarre web of intrigue, lies, and deception? ‘Almost has never won’ is the first part of a two-part series about betrayal, deceit, and manipulation – but is perfect to read as a standalone. This gripping tale weaves truth with fiction alongside a generous dose of passionate lust. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Saskia Lauwagie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zeilen naar Mykonos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955778/zeilen-naar-mykonos-c-m-m--dellamonte</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955778/zeilen-naar-mykonos-c-m-m--dellamonte"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:05.788Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455955778?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763126918727&sig=8e154c305ccbd4c38b00962b845c85994f1b9e92b4679fb659b390647f1efec6&width=320" alt="Omslag van 'Zeilen naar Mykonos'" title="Omslag van 'Zeilen naar Mykonos'">
<p>Helena staat op het punt te trouwen met Lucas. Haar lievelingsnicht en beste vriendin Tessa zal bruidsmeisje zijn. Omdat ze een gewoon vrijgezellenfeest maar saai vinden, besluiten ze een zeilcruise te maken rond de Griekse eilanden. Vanuit Athene varen ze langs enkele betoverende paradijsjes, met als eindbestemming Mykonos. Elke zomervakantie reisden de nichtjes samen met hun Papou en Yiayia naar een van die magische eilanden in de Egeïsche Zee. Tijdens hun reis komen hun dierbare herinneringen dan ook regelmatig naar boven. In Athene heeft Helena een onstuimige ontmoeting met de onweerstaanbare Kostas, die ook met zijn vrienden op vrijgezellentocht is. Op het prachtige zeilschip The Sea Flipper ontmoeten de twee jongedames interessante figuren zoals de knappe cruisemanager Giannis, voor wie Tessa al snel gevoelens blijkt te hebben. Ook de flamboyante Anna, met haar ruime huwelijkservaring, de oude schrijver Calisto, de verdrietige Penelope en de intrigerende Rania, op wie de dertiger Tom dan weer zijn oog heeft laten vallen drukken hun stempel op deze tocht. Ze vormen een kleurrijke groep, elk met hun eigen verhaal. Is het toeval dat deze mensen samen de reis van hun leven maken, of was het voorbestemd? Wanneer het einddoel Mykonos dichterbij komt, nemen de twijfels over het nakende huwelijk bij Helena toe. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>C.M.M. Dellamonte</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Terug naar IOS]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955697/terug-naar-ios-c-m-m--dellamonte</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455955697/terug-naar-ios-c-m-m--dellamonte"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:06.284Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455955697?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763126910196&sig=44b43a9bf0da92f7979b348fadc349bc122dce06492a689cf46699d98074d663&width=320" alt="Omslag van 'Terug naar IOS'" title="Omslag van 'Terug naar IOS'">
<p>Georgios en Anna bouwen, na enkele tegenslagen, een kleinschalig hotel op het eiland Ios. Hun zoontje en liefdeskind Chris voelt zich er vaak eenzaam. Net wanneer er een extra werkkracht nodig is, komt Maria samen met haar dochtertje Nicoletta op het eiland aan en wordt door Georgios aangenomen. Vanaf het eerste moment zijn Chris en Nicoletta onafscheidelijk. Ze groeien samen op, ontdekken de schoonheid van het eiland en worden omringd door de warme sfeer en de hechte gemeenschap van de inwoners. Naarmate de jaren verstrijken, wordt hun vriendschapsband sterker, tot ze langzaam maar zeker verliefd worden. Nicoletta droomt van een lang en gelukkig leven met Chris, maar dan slaat het noodlot toe … Tien jaar later bezoekt Nic, met haar dochter Elena en haar vriend Paul, het eiland Amorgos. Deze reis is een laatste poging om hun relatie nieuw leven in te blazen. Wanneer ze de charmante Makis ontmoet, schrikt ze op als ze ziet met wie hij de plaatselijke culinaire geneugten aan het proeven is. Kan ze het verleden achter zich laten? Of is de aantrekkingskracht van haar Griekse adonis te sterk? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>C.M.M. Dellamonte</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Polsslag]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447379046/polsslag-peter-vermeersch</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447379046/polsslag-peter-vermeersch"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:06.727Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe een popsong Oost-Europa hoop geeft]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447379046?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763126943515&sig=76c0e05ba7c3a4d2724133e4e49a98ccaaf51b1fb0282826799bd080a96718aa&width=320" alt="Omslag van 'Polsslag'" title="Omslag van 'Polsslag'">
<p>Zomer 2020, Minsk. Terwijl het land kraakt onder het gewicht van een autoritair regime, weerklinkt een bekende melodie door de straten: het lied ‘Peremen’ van de Sovjetband Kino. Niet alleen in Belarus, maar ook in Oekraïne en Rusland wordt het gezongen, geschreeuwd of soms gefluisterd.Polsslag neemt de lezer mee naar Oost-Europa in een turbulente tijd. We volgen Nadja, Vova, Pjatro en vele andere jonge musici. Wanneer de protesten aanzwellen en de repressie genadeloos toeslaat, worden hun stemmen instrumenten van verzet. Brute arrestaties volgen, en opposanten moeten alles achterlaten om elders – in Warschau, Riga of Berlijn – de strijd voort te zetten.Dit boek is een verslag van teleurstelling en hoop, van verlies en volharding. Wat brengt mensen in beweging? Waar halen ze de moed vandaan om te blijven strijden tegen onderdrukking? En wat is het geheim van muziek in de strijd voor vrijheid? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter Vermeersch</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Heim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317422/heim-caroline-de-mulder</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317422/heim-caroline-de-mulder"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:07.286Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317422?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127445162&sig=3b37b8f5164578ef9b40026668790fbf9adeb4fd963935d93ead1c3eca530011&width=320" alt="Omslag van 'Heim'" title="Omslag van 'Heim'">
<p>In Heim Hochland in Beieren wordt in 1944 de oorlog zorgvuldig buiten de deur gehouden. De grootste kraamkliniek van de nazi’s heeft als doel om zo veel mogelijk ‘arische’ kinderen voort te brengen, en dat kan alleen als er voor de raszuivere moeders een harmonieuze omgeving wordt gecreëerd.Renée, een jonge Française, vindt er een toevluchtsoord nadat ze is verstoten vanwege haar relatie met een Duitse soldaat. In de kliniek werkt verpleegster Helga. Zij verzorgt Renée en de andere vrouwen, maar haar geloof in het project begint te wankelen als duidelijk wordt wat de gevolgen zijn voor de pasgeboren kinderen als ze niet aan de strenge eisen van de nazi’s voldoen.Tegelijkertijd komt de oorlog steeds dichterbij. Wat leek op een schuilplaats kan ook een hinderlaag worden. Wat zal er met de vrouwen gebeuren als de Amerikaanse soldaten arriveren? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Caroline de Mulder</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waar ik me voor schaam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448156113/waar-ik-me-voor-schaam-sheila-sitalsing</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448156113/waar-ik-me-voor-schaam-sheila-sitalsing"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:07.808Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Over zwijgen en het doorgeven van schuld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448156113?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763128757159&sig=c720c4169d518ea6274116679fbf3b1a0da58fcddf9605967bc369acae4e662d&width=320" alt="Omslag van 'Waar ik me voor schaam'" title="Omslag van 'Waar ik me voor schaam'">
<p>Sheila Sitalsings moeder verzweeg tot haar dood een cruciaal deel van haar familiegeschiedenis voor iedereen die haar nabij stond. Sitalsing bleef achter met duizenden-een vragen.</p><p>De archieven over de rechtsvervolging van zij die van collaboratie verdacht werden in de Tweede Wereldoorlog worden steeds verder ontsloten. In veel families komt daardoor na ruim tachtig jaar een einde aan het hardnekkige zwijgen over familieleden die aan de verkeerde kant van de geschiedenis hebben gestaan.</p><p>Waar ik me voor schaam is een scherpzinnig verslag van een zoektocht naar de werking van intergenerationele schaamte en de totalitaire verleiding. Terwijl de verontrustende echo’s van de jaren dertig nu opnieuw klinken, onderzoekt Sitalsing de overeenkomsten met toen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sheila Sitalsing</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De terugkeer van Ellie Black]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317570/de-terugkeer-van-ellie-black-emiko-jean</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317570/de-terugkeer-van-ellie-black-emiko-jean"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:08.326Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317570?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127437377&sig=6f7de2063ce217e46889f45c1ddc349e0678ac1b1912ef57293f83f56d55c972&width=320" alt="Omslag van 'De terugkeer van Ellie Black'" title="Omslag van 'De terugkeer van Ellie Black'">
<p>Voor de fans van Karin Slaughter</p><p>Ellie Black is al twee jaar vermist als ze opeens opduikt in de bossen van Washington State. Ze wil niet vertellen waar ze is geweest of wat er isgebeurd. Politierechercheur Chelsey Calhoun krijgt de opdracht om uit te zoeken wat er aan de hand is, en merkt al snel dat Ellie liegt en dat zekoste wat kost iemand wil beschermen. Chelsey zal alles op alles moeten zetten om de waarheid te achterhalen – want het wordt algauw duidelijkdat Ellie niet het enige meisje is dat recent is verdwenen.De terugkeer van Ellie Black is een onvoorspelbare pageturner van het allerhoogste niveau. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Emiko Jean</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kortste geschiedenis van China]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317449/de-kortste-geschiedenis-van-china-linda-jaivin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317449/de-kortste-geschiedenis-van-china-linda-jaivin"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:08.833Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317449?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127457777&sig=d8a37b0d3d046329960f7c35cd14811e7ac87a26a8e4f91dfffafd24f21b61cb&width=320" alt="Omslag van 'De kortste geschiedenis van China'" title="Omslag van 'De kortste geschiedenis van China'">
<p>Van kungfu tot tofu, van thee tot de zijderoute, tot de oude wijsheid – China is al duizenden jaren wereldwijd van invloed geweest op handel, filosofie, wereldpolitiek, militaire strategie, esthetiek en eten.</p><p>De Chinese geschiedenis is een verhaal van helden en schurken, van grote welvaart en gewelddadige rebellie, van culturele bloei en onderdrukkende politiek. Het verhaal van vrouwen in China – van de vroegste strijders tot de twintigste-eeuwse feministen – is zelden verteld. Corruptie en interne strijd brachten dynastieën ten val, en verscheuren de Volksrepubliek tot de dag van vandaag.</p><p>Wie de moderne wereld wil begrijpen doet er goed aan zich in de geschiedenis van China te verdiepen. De kortste geschiedenis van China lees je in een dag, maar verandert je blik voor altijd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Linda Jaivin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Oscar Wilde's crucifix]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317546/oscar-wilde-s-crucifix-maarten-asscher</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317546/oscar-wilde-s-crucifix-maarten-asscher"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:09.350Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een biografisch experiment]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317546?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127425819&sig=be93f3ac9de65f6476ae5c74a975cddc6fd9be1de8d007951b0c4a83aac26376&width=320" alt="Omslag van 'Oscar Wilde's crucifix'" title="Omslag van 'Oscar Wilde's crucifix'">
<p>Al sinds zijn jongensjaren is Maarten Asscher gefascineerd door Oscar Wilde, door zijn werk en ook door zijn leven. Er zijn duizenden studies en honderden biografieën over deze cultfiguur geschreven, maar nog nooit is het raadsel opgelost van de gouden crucifix die Wilde als student in 1876 aan zijn eerste grote liefde Florence Balcombe schonk. Twee jaar later verrast ze Oscar door plotseling te trouwen met een andere jonge schrijver uit Dublin, Bram Stoker, de toekomstige auteur van Dracula. In een vermakelijke biografischevertelling, die nog het meest lijkt op een detectiveachtige speurtocht, doet Maarten Asscher een poging de raadsels van deze Victoriaanse liefdesdriehoek op te lossen. Het resultaat werpt een verrassend lichtin de duistere hoeken van Bram Stokers vampiristische fantasie, en het boek is tegelijk een schitterende ode aan de verbeelding. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maarten Asscher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reis naar Laredo]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317384/reis-naar-laredo-arno-geiger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317384/reis-naar-laredo-arno-geiger"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:09.837Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317384?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127733997&sig=125a48ca49f1605e0521e8e6bf613266b01ed9adfc49bf4b5ba522c7949eeefb&width=320" alt="Omslag van 'Reis naar Laredo'" title="Omslag van 'Reis naar Laredo'">
<p>‘In ieder mens schuilt een afgetreden koning.’ Karel, de voormalige keizer, heeft zich afgezonderd in een afgelegen klooster in Spanje. Hij is ziek en wacht op zijn einde. Maar dan ontmoet hij de elfjarige Geronimo, en samen besluiten ze ’s nachts weg te rijden, te paard en op een muilezel. Ze beleven wilde avonturen en vinden op weg naar Laredo allerlei gezelschap. Karel komt erachter wat hij ondanks zijn macht, roem en rijkdom nooit heeft gehad: vriendschap, liefde, ongedwongenheiden de vrijheid die voortkomt uit het leven in het moment.</p><p>Reis naar Laredo is een fantastische, magische roman over loslaten en over wat belangrijk is in het leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arno Geiger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Galmende geschiedenissen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446906786/galmende-geschiedenissen-sinan-c-ankaya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446906786/galmende-geschiedenissen-sinan-c-ankaya"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:10.357Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446906786?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763128092442&sig=a1078ba7b302f902400fa564ccf4ff1f580788bab51bfa187939e06318b0b3d1&width=320" alt="Omslag van 'Galmende geschiedenissen'" title="Omslag van 'Galmende geschiedenissen'">
<p>Het nieuwe, langverwachte en uiterst actuele boek van Sinan Çankaya</p><p>Van de auteur van Mijn ontelbare identiteiten (25.000 verkocht)</p><p>Zijn familie is telkens een maandinkomen verwijderd van de armoede. De jonge Sinan hunkert naar een ander leven, naar vrijheid. Hoe hoger hij klimt op de sociale ladder, hoe groter de afstand tot waar hij vandaan komt: jeugdvrienden en familie vervagen. Toch ontsnapt hij niet aan zijn verleden.In de literaire en universitaire wereld blijft hij een buitenstaander. Wanneer hij verbanden onderzoekt tussen antisemitisme, islamofobie en de Tweede Wereldoorlog, breekt er iets. Wanneer hij over de genocide op de Palestijnen schrijft, wordt het stil. Mag hij dit verhaal vertellen?</p><p>Alles waarin hij had geloofd—klim, leer de taal, werk hard—bleek bedrog. Was dit de bestemming? Is dit vrijheid?</p><p>Galmende geschiedenissen is een urgent en persoonlijk essay over wie mag spreken en wie het zwijgen wordt opgelegd, over welke doden we herinneren, en welke verhalen we dieper begraven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sinan Çankaya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zusje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317368/zusje-pepijn-keppel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317368/zusje-pepijn-keppel"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:10.819Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317368?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127442188&sig=d8aa260ba152b8b4c0e038ad5a1354aabb198cf916b69a3c3d4adc3a88840095&width=320" alt="Omslag van 'Zusje'" title="Omslag van 'Zusje'">
<p>Na een dramatische gebeurtenis in hun jeugd dreven Pepijn en zijn zusje langzaam van elkaar weg. Nu ze volwassen zijn, kruisen hun levens elkaar alleen nog opgezette tijden: met verjaardagen, met kerst, tijdens een familievakantie. Ze besluiten samen op reis te gaan om te onderzoeken wat er nog van hun band over is, elkaar opnieuw te leren kennen, onderdeel te worden van elkaars leven. Maar hoe doe je dat eigenlijk?Zusje is een aangrijpend verslag van een poging te lijmen wat ooit gebroken is. Een zoektocht naar de kracht van familiebanden, naar wat het betekent ombroer en zus te zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pepijn Keppel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een steen op mijn bureau]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447292846/een-steen-op-mijn-bureau-jessica-van-geel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447292846/een-steen-op-mijn-bureau-jessica-van-geel"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:11.317Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447292846?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763130421937&sig=eb1bdd091f0ff9ccd8049b49ec10ca369605eac50ec74f789624ff1db306be6c&width=320" alt="Omslag van 'Een steen op mijn bureau'" title="Omslag van 'Een steen op mijn bureau'">
<p>Op het bureau in mijn werkkamer ligt een steen. Het is een grijs kinderkopje, niks bijzonders. Zo’n tien centimeter hoog, diep en breed en ik gok anderhalve kilo zwaar. Ik kan hem in elke willekeurige straat hier in Nederland achterlaten en het zou niemand opvallen, zo gewoon is dat ding. Een kassei om gedachteloos overheen te lopen. Een steen om een ruit mee in te gooien. </p><p></p><p>Zo begint de tekst waaraan Jessica van Geel werkte in opdracht van de Vrijheidscolleges. Terwijl ze schreef over verzetsstrijder Truus van Lier en de vraag die ze na afloop van lezingen over haar leven vaak krijgt - zou ik ook een Truus van Lier zijn als het erop aankomt? – kwam er een grote woede in haar op. Woede om de richting waarin de wereld zich beweegt, aangevoerd door een president van het machtigste land op aarde die alle verworvenheden van de laatste halve eeuw met een enkele handtekening wegvaagt. Angst dat als hij de letter T van de LHBTIQ+-gemeenschap doorstreept, de andere letters spoedig zullen volgen. Daarom dit essay; uit woede en angst, maar ook in de hoop dat er opnieuw verzet zal komen, dat het iets zal breken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jessica van Geel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wijsheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317457/wijsheid-paul-verhaeghe</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317457/wijsheid-paul-verhaeghe"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:11.799Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317457?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127447788&sig=3ffb9e5294cdbc6dc197e4d07ed2bef9e5b0070b880560d7d26c5c781d7ab37b&width=320" alt="Omslag van 'Wijsheid'" title="Omslag van 'Wijsheid'">
<p>Kunnen we vertrouwen op onze waarneming? Valt er ooit iets zeker te weten? En hoe verhoudt kennis zich tot wijsheid?</p><p>Al sinds jaar en dag proberen we de werkelijkheid te ontrafelen en te voorspellen. Ooit vonden we antwoorden in mythen en magische praktijken, sinds een paar eeuwen richten we ons op wetenschappelijk onderzoek.</p><p>In Wijsheid duidt Paul Verhaeghe onze complexe verhouding tot de werkelijkheid. Hij legt het onderscheid uit tussen kennis, die ons leven makkelijker maakt, en wijsheid, die ons helpt bij existentiële vragen. Tegen die achtergrond doemt het altijd aanwezige gevaar op van het geloof in de absolute Waarheid. Op dat altaar wordt zowel kennis als wijsheid geofferd, met consequenties die niet te overzien zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paul Verhaeghe</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De haha]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317341/de-haha-jennifer-dawson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317341/de-haha-jennifer-dawson"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:12.350Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317341?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763128091599&sig=29ae751a840d86ab79b97406f4deff533e544e2be352318cee110fe3cfb995c7&width=320" alt="Omslag van 'De haha'" title="Omslag van 'De haha'">
<p>Na het overlijden van haar moeder stort Oxford-student Josephine in en wordt ze opgenomen in een psychiatrisch ziekenhuis op het Engelse platteland. Hier wordt ze onderworpen aan elektroshocktherapie en andere ‘behandelingen’. Als ze verliefd wordt op Alasdair, een medepatiënt, ziet ze in dat alleen zijzelf zorg kan dragen voor haar herstel. De haha is een ontroerend en krachtig onderzoek naar mentale gezondheid en een moderne klassieker in de feministische literatuur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer Dawson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De longdrijfproef]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317406/de-longdrijfproef-tore-renberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317406/de-longdrijfproef-tore-renberg"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:12.853Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317406?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763127457011&sig=0faee87f3f74a648d0c23dfd1533e44233deeb0653a8d0b2a1db464833a2b81c&width=320" alt="Omslag van 'De longdrijfproef'" title="Omslag van 'De longdrijfproef'">
<p>In het Leipzig van 1681 wordt de vijftienjarige Anna Voigt beschuldigd van het doden van haar pasgeboren baby. De autoriteiten willen haar veroordeeld zien, maar Anna’s machtige vader en een vooruitstrevende arts komen voor haar op. De arts ontwikkelt de ‘longdrijfproef ’, een nieuwe wetenschappelijke methode om te bewijzen dat de baby doodgeboren was en geen slachtoffer van moord. Terwijl Anna volhoudt dat ze onschuldig is, staat ze tegenover een meedogenlozeofficier van justitie en een getuige uit haar eigen huishouden.</p><p>De longdrijfproef is een aangrijpende historische roman over de botsing van twee werelden: de uitlopers van de middeleeuwen ontmoeten het vroege begin van de verlichting, tegen de dramatische achtergrond van een barokke wereld. Het verhaal is gebaseerd op ware gebeurtenissen, die de auteur nauwgezet ter plekke, in Leipzig, heeft onderzocht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tore Renberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De schaamte van Lea]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44431735X/de-schaamte-van-lea-elly-biesters</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44431735X/de-schaamte-van-lea-elly-biesters"/>
        <updated>2025-11-15T07:12:13.316Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44431735X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763129748112&sig=9ce51f1640ee1b93d1e54746edfe7f44feb642fd4999f7d39959134e7040d2cb&width=320" alt="Omslag van 'De schaamte van Lea'" title="Omslag van 'De schaamte van Lea'">
<p>Op de dag van Lea’s examenfeest verschijnen er vuurrode vlekken op haar lichaam. In een poging vorm te geven aan haar leven besluit ze een opleiding te volgen in een psychiatrische instelling. Maar haar moeizame relatie met de egocentrische Simon en het confronterende werk met de psychiatrische patiënten maken dat niet bepaald makkelijk. Tot ze op een dag iemand ontmoet die haar laat inzien dat er meerdere manieren zijn om je leven te leiden. De schaamte van Lea is een indringend maar ook wrang-geestig coming-of-ageverhaal over schaamte, eenzaamheid en een zoektocht naar bevrijding. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elly Biesters</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[55 meter onder water]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930414/55-meter-onder-water-conny-palmkvist</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930414/55-meter-onder-water-conny-palmkvist"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:44.140Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930414?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018023763&sig=1cae9c4a27c4504ac78cfdcb84cf4be3bfa63d56c1f76c08b5574325a6de501b&width=320" alt="Omslag van '55 meter onder water'" title="Omslag van '55 meter onder water'">
<p>Als de flat aan de overkant van de straat gesloopt wordt, gaat Bengt Gustav er stiekem naar binnen. Hij ontdekt op de tweede verdieping een mysterieuze deur waarop 1984 staat. Het blijkt het begin van een reeks tijdreizen, waarin hij probeert de fouten uit het verleden van zijn vader recht te zetten; fouten die volgens zijn vader tot zijn alcoholisme hebben geleid. Maar hoe harder Bengt Gustav probeert, hoe uitzichtlozer zijn leven wordt. Alleen in bad vindt Bengt Gustav nog rust. Dan denkt hij aan freediver Guillaume Néry en ziet in het water van onderaf een reddingsboot; de boot die hem zal redden als zijn vader echt ontspoort. Maar langzaam dringt tot Bengt Gustav door dat hij anderen in die boot moet toelaten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Conny Palmkvist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trick or treat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930546/trick-or-treat-chinouk-thijssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930546/trick-or-treat-chinouk-thijssen"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:44.930Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930546?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763016348619&sig=8a61b6e92e657f2f40883b0c0b9c2b1ec7ea7ef3a36331dcb050c665b1ce3b50&width=320" alt="Omslag van 'Trick or treat'" title="Omslag van 'Trick or treat'">
<p>Tijdens een geschiedenisles krijgen Tristan en zijn vrienden een verhaal te horen dat elk jaar rond Halloween weer opduikt. Dertig jaar geleden is er een meisje spoorloos verdwenen nadat ze tijdens Halloween had aangebeld bij het grote en mysterieuze huis van meneer Van Wijk. Niemand weet hoe hij eruitziet en er doen allerlei geruchten de ronde. Als de vrienden hun moed bij elkaar hebben geraapt en bij het huis gaan kijken, zien ze enge poppen achter de ramen staan en gebeuren er vreemde dingen. Gaat de geschiedenis zich herhalen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chinouk Thijssen</name>
        </author>
    </entry>
</feed>