<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Femicide]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440534178?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754647873391&sig=756f65b11864607a9d52727a3b7eb5c59b248daab0463f7d7af37ecfb11822ce&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A440534178"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440534178?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754647873391&sig=756f65b11864607a9d52727a3b7eb5c59b248daab0463f7d7af37ecfb11822ce&width=320" alt="Omslag van Femicide>
<p>Jarenlang kwam het woord ‘femicide’ alleen voor in Nederlandse headlines als het ging om moord op vrouwen in Mexicaanse grenssteden of in Turkije. Maar waarom kijken we alleen naar het buitenland? Terwijl femicide hier jarenlang niet werd geregistreerd en niet op de politieke agenda stond, wordt er elke acht dagen een vrouw vermoord door haar (ex-)partner. Waarom werd er zo lang weggekeken en hoe pakken we dit probleem nu wél aan? In een toegankelijke, persoonlijke stijl maakt de jonge auteur en activist Tessel ten Zweege voor een brede doelgroep inzichtelijk wat er speelt rond deze thematiek, en wat er moet gebeuren om te voorkomen dat vrouwen vanwege hun gender worden vermoord. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessel ten Zweege</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lief meisje, kwaad bloed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732670/lief-meisje--kwaad-bloed-holly-jackson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732670/lief-meisje--kwaad-bloed-holly-jackson"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732670?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639407427&sig=964f4dec97c72a102d8af1bd8bda57ab7f0b612c93c6e320fd2ec4d1945977fc&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452732670"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732670?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639407427&sig=964f4dec97c72a102d8af1bd8bda57ab7f0b612c93c6e320fd2ec4d1945977fc&width=320" alt="Omslag van Lief meisje, kwaad bloed>
<p>Iemand wordt vermist. Niemand praat erover. Maar dit keer luistert IEDEREEN mee…  Pip Fitz-Amobi is geen detective meer. Haar true crime-podcast over de moordzaak die ze een jaar geleden oploste ging dan wel viral, toch beweert Pip dat haar opsporingsdagen achter haar liggen.  Die belofte moet ze breken wanneer een kennis vermist raakt. Jamie Reynolds is verdwenen, maar de politie doet niets. En als zíj niet naar Jamie zoeken, komt Pip in actie. Tijdens haar zoektocht onthult ze steeds meer duistere geheimen van haar dorp… En dit keer luistert iedereen mee via haar podcast. Zal ze Jamie vinden voor het te laat is? Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Holly Jackson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moordgids voor lieve meisjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427686/moordgids-voor-lieve-meisjes-holly-jackson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427686/moordgids-voor-lieve-meisjes-holly-jackson"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427686?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754643308340&sig=f0045842c74fa27f28740fb36af3d0f824c8379cce8a56d26f1885da660de442&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444427686"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427686?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754643308340&sig=f0045842c74fa27f28740fb36af3d0f824c8379cce8a56d26f1885da660de442&width=320" alt="Omslag van Moordgids voor lieve meisjes>
<p>Bekend van BookTok! Een verslavend spannende YA-thriller voor fans van One of Us is Lying en misdaadpodcasts en -series.   Iedereen in Little Kilton kent het verhaal: de knappe en populaire eindexamenscholiere Andie Bell werd door haar vriendje Sal Singh vermoord, waarna hij zelfmoord pleegde.   Zelfs vijf jaar later ziet Pippa Fitz-Amobi nog de impact die de zaak op het dorp heeft gehad. Pip heeft zich altijd afgevraagd wat er nu precies is gebeurd. Wanneer ze de zaak kiest als onderwerp voor haar profielwerkstuk, komen er al snel geheimen boven die iemand liever verborgen had willen houden. Het lijkt wel alsof diegene haar tegenwerkt – zou de echte moordenaar nog leven?   ‘Een cadeautje voor lezers die gek zijn op nagelbijtend spannende mysteries.’ – Kirkus Review   #TikTokmademebuyit Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Holly Jackson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het voetkussenboek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444322647/het-voetkussenboek-jos-vos</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444322647/het-voetkussenboek-jos-vos"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444322647?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754644110856&sig=4559559c4bf12aefccf6f0ecd18d5929708d47f54e1c02d888a10bd600bdbf3d&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444322647"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444322647?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754644110856&sig=4559559c4bf12aefccf6f0ecd18d5929708d47f54e1c02d888a10bd600bdbf3d&width=320" alt="Omslag van Het voetkussenboek>
<p>Jos Vos groeide op in Genk, studeerde in Kent, huwde een Japanse met wie hij drie kinderen kreeg en leefde ruim tien jaar in Osaka en Kyoto voordat hij zich in Oxford vestigde. Dit boek – enerzijds een meer van herinneringen, anderzijds een wonderlijke staalkaart van passies en aversies – is nadrukkelijk geïnspireerd op Sei Shonagons Het hoofdkussenboek waarin deze keizerlijke hofdame alles noteerde wat haar beviel én tegenstond. Dus vinden we bij Vos in een volgestouwd rariteitenkabinet Het verhaal van Genji en de poëzie van Basho, Japanse tempeltuinen en Genkse Eén-Meifeesten, Siouxsie Sioux, Berlioz, Perec, Geerten Meijsing, Led Zeppelin, Rameau, Dickens, ‘Hebban olla vogala’ en nog veel meer naast elkaar. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jos Vos</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bad boy]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44439303X/bad-boy-elle-kennedy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44439303X/bad-boy-elle-kennedy"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44439303X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640609268&sig=1a18f6f9895ddee11dc7cdb919ff98ddfd8d76d078fddd607c1664c02cfd8698&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A44439303X"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44439303X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640609268&sig=1a18f6f9895ddee11dc7cdb919ff98ddfd8d76d078fddd607c1664c02cfd8698&width=320" alt="Omslag van Bad boy>
<p>Eén nacht met hem, en haar leven zal nooit meer hetzelfde zijn… Maggie Reilly heeft het altijd veel te druk. Ze volgt een studie, werkt in een bar en doet vrijwilligerswerk. Ze heeft nergens tijd voor, en al helemaal niet voor een relatie. Ze heeft een handige regeling met een knappe man die in een andere stad woont. Hij is vanavond in de buurt, dus is Maggie onderweg naar hun vaste hotel. Maar tot haar grote schrik treft ze een heel andere man in bed aan: Ben Barrett, een knappe filmster. Maggie schrikt zich rot, en gaat er snel vandoor. Ben is op de vlucht voor een schandaal en probeert even aan alle aandacht te ontsnappen. Hij is gefascineerd door de roodharige dame die ineens in zijn bed lag. Ze was dan snel weer verdwenen, maar Ben is wel benieuwd naar haar verhaal. Dus verrast hij Maggie door haar op te zoeken in de bar waar ze werkt. En dan doet hij haar een wel heel bijzonder voorstel… Bad boy is een spicy romance van internationale bestsellerauteur Elle Kennedy, bekend van bestsellers als De deal en Het Graham-effect. Haar boeken zijn wereldwijd in superveel talen vertaald.  Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Elle Kennedy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zo lief als de dood]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732743/zo-lief-als-de-dood-holly-jackson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732743/zo-lief-als-de-dood-holly-jackson"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732743?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754645511156&sig=1c5f6ea29db391f25650fdfb44abb1de8ad1cb0bc2f35b51ff16dce3711d7071&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452732743"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732743?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754645511156&sig=1c5f6ea29db391f25650fdfb44abb1de8ad1cb0bc2f35b51ff16dce3711d7071&width=320" alt="Omslag van Zo lief als de dood>
<p>Detective Pip Fitz-Amobi is inmiddels wel gewend aan online-doodsbedreigingen. Maar er is er een die haar niet loslaat, iemand die maar blijft vragen: wie zal je zoeken als jíj degene bent die verdwijnt? En de bedreigingen zijn niet alleen online, Pip heeft een stalker die weet waar ze woont. De politie weigert iets te doen en dan vindt Pip zelf een link tussen haar stalker en een lokale seriemoordenaar. De moordenaar zit al zes jaar in de gevangenis, maar Pip vermoedt dat de verkeerde man gepakt is…   Dit langverwachte derde deel belooft net zo’n succes te worden als het prijswinnende Moordgids voor lieve meisjes, dat ook in Nederland wordt omarmd door jonge en oudere fans. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Holly Jackson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mama is verslaafd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444366261/mama-is-verslaafd-judith-blok---steven-de-munnik</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444366261/mama-is-verslaafd-judith-blok---steven-de-munnik"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444366261?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638479475&sig=55c137777c699a8a1ac6f95d6e570d9e3366280078d58da06fe87dd1fb9a0570&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444366261"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444366261?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638479475&sig=55c137777c699a8a1ac6f95d6e570d9e3366280078d58da06fe87dd1fb9a0570&width=320" alt="Omslag van Mama is verslaafd>
<p>Judith is alcoholist, snuift cocaïne, rookt crack en is moeder. Door haar mateloze gebruik en haar keuze voor gewelddadige mannen in haar leven komt ze in beeld bij Jeugdzorg. Ze heeft hulp nodig, maar om hulp vragen betekent onherroepelijk dat de ernst van haar verslaving aan het licht komt. Judiths grootste angst is dat haar kinderen uit huis worden geplaatst.   Dit is het waargebeurde verhaal van Judith Blok. Een verslag van een leven in sneltreinvaart langs de afgrond. Zo dicht op de huid, dat het eronder kruipt. Zo eerlijk, dat je weg wilt kijken. Maar ook zo grappig en hartverwarmend, dat je dat niet doet.  Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Judith Blok</name>
        </author>
        <author>
            <name>Steven de Munnik</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een nieuw begin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444172742/een-nieuw-begin-kristen-callihan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444172742/een-nieuw-begin-kristen-callihan"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444172742?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639688214&sig=ac031da43821263c613611035fc206b8b600f070176e07eab5a6a44125fa86f1&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444172742"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444172742?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639688214&sig=ac031da43821263c613611035fc206b8b600f070176e07eab5a6a44125fa86f1&width=320" alt="Omslag van Een nieuw begin>
<p>Emotionele romance over twee mensen die nadat alles niet ging zoals ze hadden gehoopt zichzelf moeten heruitvinden, en verliefd worden Emma’s hele leven stort als een kaartenhuis in. Iedereen kent haar van haar rol als prinses Anya in de superpopulaire serie Dark Castle, maar dan wordt haar personage compleet uit het niets vermoord. En als kers op de taart vindt ze haar vriendje in bed met een andere vrouw. Emma besluit de stad te ontvluchten en vertrekt voor een rustige vakantie naar Rosemont, een prachtig landgoed in Californië. Ze wordt van het vliegveld gehaald door Lucian, de knappe kleinzoon van de eigenaresse van het landgoed, en ze ziet haar eigen pijn en verlangen weerspiegeld in zijn ogen. Lucian, een oud-ijshockeyspeler die van het ene op het andere moment zonder verklaring van het topsporttoneel verdween, verstopt zich net als Emma voor zijn problemen op Rosemont. Lucian is charmant en knap, maar ook geheimzinnig en nors, met beschermende muren zo dik als die van Emma zelf. Er hangt een flinke spanning tussen de twee, maar ze gaan elkaar zo veel mogelijk uit de weg. In hun pogingen om bij elkaar vandaan te blijven, groeien ze echter alleen maar naar elkaar toe. Misschien zijn Emma en Lucian wel klaar voor een nieuw begin? Kristen Callihan is een geliefde romance-auteur. Eerder schreef ze Beste vijand en de populaire Game on-serie. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kristen Callihan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Laatste man]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444363963/laatste-man-stijn-franken---miek-smilde</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444363963/laatste-man-stijn-franken---miek-smilde"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444363963?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754645510043&sig=73d3ebd6450c2aade1ab5bea3a14fc21587a754c72b4194e36049782f6b6a78f&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444363963"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444363963?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754645510043&sig=73d3ebd6450c2aade1ab5bea3a14fc21587a754c72b4194e36049782f6b6a78f&width=320" alt="Omslag van Laatste man>
<p>In Laatste man vertelt Stijn Franken, die gedurende zijn carrière onder andere Lucia de Berk, Volkert van der G. en Willem Holleeder bijstond, aan de hand van enkele spraakmakende zaken over zijn ervaringen als strafrechtadvocaat. Via de processen tegen Charles Z. en Kobus L. in de jaren negentig en de gerechtelijke dwalingen uit het begin van deze eeuw, komt hij te spreken over de verharding van het strafrechtklimaat, de toename van het aantal levenslang gestraften en het gevaar dat ontstaat als mensen het vertrouwen in het strafproces verliezen. Ook zijn eigen sterfelijkheid komt aan bod. Een paar jaar geleden kreeg Stijn te horen dat hij ernstig ziek is. Om iets van zijn gedachtengoed te bewaren voor komende generaties heeft hij samen met Miek Smilde, oud-journaliste en schrijfster, zijn verhaal op papier gezet. Laatste man is een boek over het zoeken naar waarheid, de kracht van verhalen en de kloof tussen zij die oordelen en zij die veroordeeld worden. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Stijn Franken</name>
        </author>
        <author>
            <name>Miek Smilde</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doodleuk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732816/doodleuk-holly-jackson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452732816/doodleuk-holly-jackson"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732816?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638370987&sig=dd1358a6d1eceae29a4ae0dd098ed81db1831a4c137094f66c3bf718d0d84789&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452732816"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452732816?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638370987&sig=dd1358a6d1eceae29a4ae0dd098ed81db1831a4c137094f66c3bf718d0d84789&width=320" alt="Omslag van Doodleuk>
<p>Pippa Fitz-Amobi heeft niet echt zin in het moordmysteriefeestje dat een van haar vrienden organiseert. Ze ziet het niet zitten zich uit te dossen in chique avondkleding uit de jaren 1920, en vindt het maar niks dat ze moeten doen alsof het dorp waar ze wonen, Little Kilton, een eiland is dat Joy heet. Maar wanneer het spel eenmaal is begonnen, laat Pip zich volledig meesleuren in de fantasiewereld van intriges, misleiding en moord.    Terwijl Pip de rol van detective speelt, en de identiteit van de moordenaar probeert te ontrafelen met telkens weer een nieuw aanwijzing, is de moord op de fictieve Reginals Remy echter niet de enige zaak die haar bezighoudt. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Holly Jackson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boulanger!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444478485/boulanger--john-alexander-janssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444478485/boulanger--john-alexander-janssen"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444478485?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638836668&sig=84e16e9f9e7331e7aa17dad1e7480cf40ad16e8d79068b937d8d6e49e63763b1&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444478485"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444478485?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638836668&sig=84e16e9f9e7331e7aa17dad1e7480cf40ad16e8d79068b937d8d6e49e63763b1&width=320" alt="Omslag van Boulanger!>
<p>Deze romaneske biografie brengt een vergeten hoofdstuk uit de Franse geschiedenis van het fin de siècle tot leven: de geboorte van het populisme.  Op het kerkhof van Elsene, Brussel ligt onder een onopvallende grafsteen Georges Boulanger (1837-1891) begraven. In 1886 werd deze gelauwerde Franse generaal als minister van Oorlog in de Franse regering opgenomen, waarna hij in 1887 alweer op een zijspoor raakte. Maar zijn roem was ongeëvenaard, zijn machtshonger groot. Gesteund door een onwaarschijnlijke coalitie en met behulp van massacampagnes maakte hij een wervelende comeback als anti-establishmentkandidaat. Boulangers politieke beweging – het boulangisme – had de wind in de zeilen; zijn republikeinse tegenstanders zagen de dreiging en wilden de generaal tegen elke prijs stoppen. Boulanger! schetst de onweerstaanbare opkomst en het verval van de man die ook wel de eerste Europese populist is genoemd en die, al lijkt hij tegenwoordig vergeten, wellicht geldt als een van de meest mythische politieke figuren van het fin de siècle.  Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>John-Alexander Janssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Andere plannen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444433198/andere-plannen-vi-keeland---penelope-ward</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444433198/andere-plannen-vi-keeland---penelope-ward"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444433198?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639507800&sig=f511eafde87268706402176e777d9f42448c5495fe0cb93fb4b9edeed2cee9b1&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444433198"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444433198?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639507800&sig=f511eafde87268706402176e777d9f42448c5495fe0cb93fb4b9edeed2cee9b1&width=320" alt="Omslag van Andere plannen>
<p>De geweldige nieuwe romance van Vi Keeland en Penelope Ward, bekend van bestsellers als De perfecte huisgenoot Presley Sullivan verhuist samen met haar zoontje Alex van New York naar een klein stadje. Alex heeft van zijn grootvader de helft van een oude herberg geërfd. De andere helft is in handen van de oom van Alex, de beroemde quarterback Levi Miller. De eerste ontmoeting tussen Presley en Levi verloopt niet bepaald vlekkeloos, en de twee komen al snel lijnrecht tegenover elkaar te staan: Presley wil de herberg opknappen en houden, Levi wil er zo snel mogelijk vanaf. Ze sluiten een deal: als Presley de renovatie geregeld krijgt voor het eind van de zomer, zal Levi zijn verkoopplannen laten varen. De twee kemphanen gaan de strijd aan, maar komen er in de loop van de zomer achter dat ze misschien toch meer gemeen hebben dan ze dachten. Ze voelen zelfs een aantrekking die steeds lastiger wordt om te weerstaan. Maar als de ex van Presley – Levi’s broer – ineens weer onderdeel wil uitmaken van het leven van zijn zoon, maakt dat de situatie wel erg ingewikkeld… Andere plannen is een meeslepend verhaal vol emotie en humor van Vi Keeland en Penelope Ward. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Vi Keeland</name>
        </author>
        <author>
            <name>Penelope Ward</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een vrij leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508872/een-vrij-leven-marie-t-meester</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508872/een-vrij-leven-marie-t-meester"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444508872?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638899119&sig=f093e2067a659d0a26fe5c65b2e07b26f8374129476a198ef28bd652094a123b&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444508872"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444508872?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638899119&sig=f093e2067a659d0a26fe5c65b2e07b26f8374129476a198ef28bd652094a123b&width=320" alt="Omslag van Een vrij leven>
<p>In de jaren tachtig, een tijd waarin duurzaamheid en klimaatverandering nog nauwelijks een rol speelden, bouwt Mariët Meester met haar vriend een ‘overdekt bed op wielen’ van materialen van de vuilnisbelt. Wanneer ze met een paard als trekdier rondreizen in hun tiny house avant la lettre, ontdekken ze dat hun goede bedoelingen niet door iedereen worden gewaardeerd. In Een vrij leven blikt Meester terug op deze intense, soms roekeloze jaren waarin ze radicale keuzes maakte. Deze ervaringen brachten inzichten die de rest van haar leven haar leidraad zouden worden. Filmisch, geestig en inspirerend. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mariët Meester</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Levensvuur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505725/levensvuur-robin-imthorn</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505725/levensvuur-robin-imthorn"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505725?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638222985&sig=af7e14990e8fcb3d8bf5c516357ed2784c2f565ee7f46274f4f3c5e95b5ff7b0&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444505725"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505725?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638222985&sig=af7e14990e8fcb3d8bf5c516357ed2784c2f565ee7f46274f4f3c5e95b5ff7b0&width=320" alt="Omslag van Levensvuur>
<p>‘Een verhaal over moed en kwetsbaar durven zijn vanuit kracht. Robin zet aan tot actie.’ – Dai Carter ‘Een krachtig en levensecht pleidooi voor de vraag: hoe is het echt met je?’ – Mark Tuitert ‘De situatie is een gegeven. Hoe je ermee omgaat, dat is je karakter. Vraag maar aan Robin.’ – Ray Klaassens‘Lees dit boek. Ontdek je levensvuur. Wakker het aan!’ – Arie Boomsma‘Robin laat zien dat wanneer wij ons kwetsbaar opstellen, dit ons niet zwak maar juist krachtiger maakt. Inspirerend om te lezen.’ – Mark Tigchelaar  In Levensvuur deelt marinier Robin Imthorn zijn verhaal over zijn innerlijke strijd en toont hij de moed om de littekens op zijn ziel niet te verbergen, maar als medailles van levenslessen te dragen. Als hij net vader is geworden begint voor marinier Robin Imthorn het meest intense gevecht van zijn leven. Achtervolgd door oorlogstrauma’s opgelopen tijdens zijn missies in Afghanistan, belandt Robin in een duistere kloof van eenzaamheid en schaamte.  Dit boek helpt je in te zien dat openheid niet de vijand is, maar de gids naar zelfacceptatie. Een reis naar je diepste binnen. Met verhalen over fysieke uitersten, zoals de uitdaging die hij aanging om tweehonderdvijftig kilometer hard te lopen door de Namibische woestijn, leert Robin ons dat er een onverwachte kracht schuilt in kwetsbaarheid. Levensvuur biedt geen shortcuts, maar is een uitnodiging om de kracht in je eigen pijn te vinden, omarmen en benutten.  ‘Robins verhaal draagt een belangrijke boodschap: we hebben allemaal littekens, zichtbaar en onzichtbaar. Maar uiteindelijk kiezen we er zelf voor hoe deze ons vormen.’ – Dai Carter  Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Robin Imthorn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ultieme schurk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444126821/de-ultieme-schurk-loretta-chase</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444126821/de-ultieme-schurk-loretta-chase"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444126821?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638234855&sig=943b11a14bf1b9e77e71283929e5786f638056f51956b0997a986bcc36986cba&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444126821"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444126821?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638234855&sig=943b11a14bf1b9e77e71283929e5786f638056f51956b0997a986bcc36986cba&width=320" alt="Omslag van De ultieme schurk>
<p>Een van de populairste regency romances aller tijden!  ZIJ IS VASTBERADEN Jessica Trent wil haar broer weghalen uit de vernietigende invloed van Sebastian Ballister, de beruchte markies van Dain. Wat ze niet aan zag komen is dat ze de arrogante, schaamteloze schoft aantrekkelijk zou vinden. En wanneer passie de twee in een compromitterende positie brengt, kan Jessica niet anders dan de aanval kiezen. HIJ IS DE ULTIEME SCHURK Sebastian is ijskoud, gelooft niet in liefde en heeft niets wat lijkt op een moreel kompas. Hij snapt niet waarom hij zo in de ban is van Jessica. Hij kan niet wachten om die verleidelijke feeks op haar nummer te zetten, want wat denkt ze wel niet om hem zo het hoofd op hol te brengen en voor het blok te zetten. Maar Jessica is hem telkens een stap voor, en ze zet voor hij het doorheeft zijn hele wereld op zijn kop.  De ultieme schurk is een klassieke regency romance die veel prijzen heeft gewonnen in de loop der jaren, waaronder de RITA Award for best historical en de prijs voor Best all-time historical romance. Sarah MacLean en Jen Prokop noemden De ultieme schurk in hun romancepodcast Fated Mates als een de beste regency romances aller tijden, en het boek staat vaak op lijstjes van de allerbeste romantische boeken, met Jessica Trent ook vaak genoemd als favoriete fictieve heldin. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Loretta Chase</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Love unwritten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438904/love-unwritten-lauren-asher</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438904/love-unwritten-lauren-asher"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444438904?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639687590&sig=5210f4bb996dc46feee8a5847252e96f0ebdf6e25a361c5c4b60ee2005e4db02&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444438904"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444438904?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639687590&sig=5210f4bb996dc46feee8a5847252e96f0ebdf6e25a361c5c4b60ee2005e4db02&width=320" alt="Omslag van Love unwritten>
<p>Het meeslepende nieuwe boek van Lauren Asher, bekend van de TikTok-hit Tussen de regels (The Fine Print) RAFAEL Ellie Sinclair is een hopeloze romanticus die liefdesliedjes schrijft. Ik ben een workaholic die zijn leven niet op de rit krijgt. Ik heb haar aangenomen als nanny, maar ga haar vervolgens zo veel mogelijk uit de weg. Tot we elkaar tijdens de vakantie op Hawaï niet meer kunnen ontlopen. Ik had niet zien aankomen dat ik zo zou genieten van haar gezelschap. Maar na mijn scheiding heb ik besloten dat ik mijn hart koste wat het kost moet beschermen. Zelfs als dat betekent dat ik haar hart moet breken. ELLIE Rafael Lopez is veeleisend en chagrijnig, wat voor hem werken niet makkelijk maakt. Waarom had ik ook alweer een crush op hem op de middelbare school? Onze levens zouden niet verder uit elkaar kunnen liggen: hij is een miljardair, ik een onbekende songwriter. We leven langs elkaar heen, tot een vakantie alles verandert. Wil ik meer zijn voor hem dan alleen de oppas van zijn zoontje? Dat zou me weleens materiaal voor liedjes over een gebroken hart kunnen opleveren.  Love unwritten is het tweede deel in de prachtige Lakefront miljardairs-serie van Lauren Asher. Het eerste deel heet Love redesigned, maar alle delen zijn los van elkaar te lezen! Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lauren Asher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het offer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444501010/het-offer-henrik-fexeus</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444501010/het-offer-henrik-fexeus"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444501010?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754643951872&sig=00e460782b762c98eb579c4fafa69a3e7196145f86c77bf4f5c31c41003c544d&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444501010"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444501010?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754643951872&sig=00e460782b762c98eb579c4fafa69a3e7196145f86c77bf4f5c31c41003c544d&width=320" alt="Omslag van Het offer>
<p>Deel 1 van de Memento-serie De nieuwe thrillersensatie van Camilla Läckbergs coauteur van Box, Cultus, Illusie! Sommige dingen kun je je beter niet herinneren... Wanneer David Lund een e-mail ontvangt van ene Paulina die hem dringend wil spreken over wat er in zijn jeugd is gebeurd, is zijn eerste reactie om die te negeren – misschien is het spam, en bovendien is hij met zijn hoofd vooral bij Florence Tapper, de succesvolle advocate met wie hij sinds kort datet. Aan de andere kant is hij nieuwsgierig: hij heeft namelijk geen herinneringen aan zijn kindertijd. Uiteindelijk besluit hij het nummer uit de e-mail te bellen, maar er wordt niet opgenomen. Een paar dagen later staat de politie bij hem voor de deur: Paulina blijkt spoorloos verdwenen en David is een van de verdachten. Al snel wordt duidelijk dat die ene e-mail iets in gang heeft gezet waardoor zijn leven in gevaar is. Samen met Florence belandt hij in een duizelingwekkende zoektocht naar de waarheid en zijn missende herinneringen, die hen naar een duisterder verleden leidt dan hij ooit had kunnen vermoeden…‘Een spannende roman met een boeiend plot. [...] Het mysterie maakt het boek tot een pageturner.’ – BTJHet offer is een zeer originele en nagelbijtend spannende thriller voor de fans van Paula Hawkins, Harlan Coben en Tell Me Who I Am. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Henrik Fexeus</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Stalenburg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444462309/de-stalenburg-paulien-bom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444462309/de-stalenburg-paulien-bom"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444462309?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639688502&sig=d4ef9ea29552c99de1295926ed3a0e05aee52c070fb5ad83b0870396640fa194&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444462309"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444462309?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639688502&sig=d4ef9ea29552c99de1295926ed3a0e05aee52c070fb5ad83b0870396640fa194&width=320" alt="Omslag van De Stalenburg>
<p>Ruim een halve eeuw later keert Paulien met haar broers terug naar hun ouderlijk huis, De Stalenburg, een ruime hoeve in de buurt van Zeist. Hoewel het pand grondig is verbouwd, hangt de geur van vroeger nog in alle vertrekken. Dwalend door de grote kamers haalt ze herinneringen op aan haar jeugd. Aan de extreem sobere, anti-materialistische levenswijze van haar ouders. Aan hun spirituele groei en hun werk voor de goede zaak. Aan de biologisch-dynamische maaltijden en de Vrije School. En aan het idee dat de wereld was verdeeld in ‘wij’ en ‘zij’.  In De Stalenburg maakt Paulien Bom de balans op van een jeugd vol idealen. Welke zijn het waard om door te geven aan haar kinderen en kleinkinderen? Maar zeker ook: welke heeft ze als belastend of zelfs schadelijk ervaren? Dat ze uiteindelijk besluit om zich los te maken van de antroposofie is geen afrekening – eerder een bevrijding, of minstens het opgeluchte besef dat de wereld groter is dan die van Steiner.  De ramen van De Stalenburg kunnen na jaren eindelijk open.   Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Paulien Bom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Girl at the Window]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594251/the-girl-at-the-window-frank-peters</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594251/the-girl-at-the-window-frank-peters"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594251?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638581347&sig=b44b85d3ec9776a4730883c573c717f8f77c75bc76f89d913b2e588ea52a079b&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594251"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594251?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638581347&sig=b44b85d3ec9776a4730883c573c717f8f77c75bc76f89d913b2e588ea52a079b&width=320" alt="Omslag van The Girl at the Window>
<p>Rick Walters, an amateur genealogist, discovers the name Marie de la Motte in the archives. In 1666, Marie persuades Willem Bolnes - the brother-in-law of the famous painter Johannes Vermeer - to escape from a workhouse in Delft with her help. Where does their journey lead, and what secret do they carry? Rick, along with Sandra Mulder, a well-known TV presenter, dives into the history of Willem and Marie, embarking on a search more thrilling than they ever imagined. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Frank Peters</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De patiënt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594219/de-patie-nt-petra-spark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594219/de-patie-nt-petra-spark"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594219?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639374157&sig=3670fc8b9253ce9492a6d06e9552398e80b216537d5c02c1d64ac1a9f066fde9&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594219"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594219?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639374157&sig=3670fc8b9253ce9492a6d06e9552398e80b216537d5c02c1d64ac1a9f066fde9&width=320" alt="Omslag van De patiënt>
<p>'Ik ken jouw geheim. Ik weet wat je met dat meisje deed.' Wanneer Peggy Vermoes die woorden uitspreekt, verstijft Vincent Roels. Weet zijn patiënt echt wat hij al die jaren verborgen hield? Of speelt ze een gevaarlijk spel? Terwijl Vincent alles op alles zet om zijn geheim te beschermen, raakt hij verstrikt in een beklemmende spiraal van wantrouwen, chantage en wraak. De grens tussen dader en slachtoffer vervaagt. En er zal een prijs worden betaald. Petra Spark (1976) schrijft psychologische thrillers die onder je huid kruipen en je meesleuren tot de laatste bladzijde. De Patiënt is een beklemmende thriller die haar kenmerkende stijl perfect belichaamt. In 2017 debuteerde ze met de thriller Artikel13, bij Houtekiet, een imprint van Veen, Bosch & Keuning. 'Met haar ultrascherpe, doch toegankelijke pen, zet Spark opnieuw een sterke thriller neer.' **** Guy Doms, Hebban recensent 'Spark zet een indrukwekkend sterk psychologische verhaallijn neer, welke de lezer maar moeilijk los zal laten.' ***** Moon Kager, Mustreads or Not 'Een echte pageturner. Ingenieus opgebouwd en knap geschreven. Een Belgische topper in het genre.' **** Guido, Goodreads Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Spark</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doorgeschoten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594235/doorgeschoten-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594235/doorgeschoten-marco-knauff"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594235?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639539284&sig=d804bde70d117eebc4424f70b36a093402e8576ca5e5bdecdbb058a91d39e3ac&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594235"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594235?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639539284&sig=d804bde70d117eebc4424f70b36a093402e8576ca5e5bdecdbb058a91d39e3ac&width=320" alt="Omslag van Doorgeschoten>
<p>Kerst in Bermhoven. Iedereen maakt zich op voor gezellige dagen met familie en vrienden. Maar de feestelijkheden lijken ver weg voor rechercheurs Marieke de Zwart en Robin Groeneveld. Zij maken overuren na de liquidatie van Fons de Wissel. De zzp'er in de computerbranche wordt op koelbloedige wijze doodgeschoten wanneer hij zijn vaste avondronde maakt met zijn huisdier Winston. Korte tijd later volgt de vermissing van taxichauffeur Menno van der Weiden. Na een rit met twee passagiers heeft zijn vriendin Inge niets meer van hem vernomen. Door alle drukte op bureau De Diamant krijgt de zaak niet meteen prioriteit. Tegen het emotionele eind van het jaar is een tijdelijke verdwijning immers niet ongebruikelijk. Toch zit het Marieke en Robin niet lekker. Hoewel ze hun handen vol hebben met het verhoren van buurtgenoten van Fons, besluiten ze ook de gangen van Menno na te gaan. En dan raken ze in gesprek met twee tieners die het op de avond van de moord aan de stok kregen met Fons. Weten zij meer over de moord op de computerprogrammeur? Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Astarte]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594200/astarte-petra-spark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594200/astarte-petra-spark"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594200?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754655184819&sig=de7abb4b3edac6f6b4e39f7735cf1ffb859e10847f6de72178e9a5241ee022fc&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594200"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594200?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754655184819&sig=de7abb4b3edac6f6b4e39f7735cf1ffb859e10847f6de72178e9a5241ee022fc&width=320" alt="Omslag van Astarte>
<p>Een onopgeloste moord. Een verdwenen vrouw. Een duister geheim dat vijftig jaar verborgen bleef. Wanneer het levenloze lichaam van een vrouw wordt aangetroffen in een ondergrondse parkeergarage, wordt rechercheur Sam Faingart belast met het onderzoek. Samen met forensisch patholoog Olivia Vandenberghe ontdekt hij tijdens de autopsie een lugubere aanwijzing. De zaak neemt een onverwachte wending wanneer menselijke resten worden gevonden in een Vilvoords kasteel en er meerdere vrouwen verdwijnen. Wat verbindt deze gruwelijke ontdekkingen met een moord die decennia geleden plaatsvond? Terwijl Sam en Olivia dieper graven, ontrafelen ze een web van leugens, familiegeheimen en wraak. Maar hoe dichter ze bij de waarheid komen, hoe gevaarlijker het wordt. Astarte is een meeslepende thriller van Petra Spark die de lezer meeneemt op een huiveringwekkende reis door het verleden en heden, waar niets is wat het lijkt. Petra Spark (1976) schrijft psychologische thrillers die onder je huid kruipen en je meesleuren tot de laatste bladzijde. In 2017 debuteerde ze met de thriller Artikel13 bij Houtekiet, een imprint van Veen, Bosch & Keuning. Astarte is een van haar meest beklijvende werken. 'Een spannend misdaadverhaal, vol vaart.' **** Guy Doms, Hebban Recensent 'Een thriller waarin de lezer zich even helemaal kan verliezen.' ***** Moon Kager, Mustreads or Not Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Spark</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kansloos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594227/kansloos-petra-spark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452594227/kansloos-petra-spark"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594227?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640776266&sig=7d094b7b2cc39b1e496eb157ae3641f43b6c33ab050ed809f7186711e89ff43f&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A452594227"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452594227?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640776266&sig=7d094b7b2cc39b1e496eb157ae3641f43b6c33ab050ed809f7186711e89ff43f&width=320" alt="Omslag van Kansloos>
<p>Zijn dood leek een ongeluk. Tot het volgende slachtoffer. Wanneer de negentienjarige zoon van de premier omkomt bij een tragisch ongeluk, lijkt het leven van het machtigste gezin van het land op zijn kop te staan. Maar dan volgt een ijzingwekkende boodschap: Jullie zoon was niet de eerste, maar hij is evenmin de laatste. Rechercheurs Roy en Sophia raken verwikkeld in een race tegen de tijd. Steeds meer jonge mannen met een link naar de premier sterven onder verdachte omstandigheden. De sleutel tot de ontknoping van de zaak lijkt in het verleden te liggen. Hoe ver reiken de geheimen en wie betaalt vandaag de prijs? Kansloos is een psychologische thriller die confronteert, beklijft en onder de huid kruipt. Precies wat je van Petra Spark mag verwachten. Petra Spark debuteerde in 2017 met de thriller Artikel13 bij Houtekiet, een imprint van Veen, Bosch & Keuning. KANSLOOS is haar zesde thriller. 'Kansloos is een knap in elkaar gezette psychologische thriller die heerlijk wegleest en menig lezer ademloos achter zal laten.' ***** vrouwenthrillers.nl 'Een meeslepende thriller met boeiende personages en een intrigerende plot.' **** Boeken-cast.nl Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Spark</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grip op gevoel en emotie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43829002X/grip-op-gevoel-en-emotie-ammy-van-bedaf</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43829002X/grip-op-gevoel-en-emotie-ammy-van-bedaf"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43829002X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754641821725&sig=d15df885d840f117ec3d644e103db1cc95d58ba50c2ef96f4236d5c151d42322&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A43829002X"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43829002X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754641821725&sig=d15df885d840f117ec3d644e103db1cc95d58ba50c2ef96f4236d5c151d42322&width=320" alt="Omslag van Grip op gevoel en emotie>
<p>Zo makkelijk als we de woorden 'gevoel' en 'emotie' in de mond nemen, zo weinig weten we ervan af. Wat is gevoel, wat is emotie en hoe verhouden deze begrippen zich tot elkaar?   Ammy van Bedaf ziet in haar coachingspraktijk voortdurend symptomen van een niet goed ontwikkeld gevoelsleven terugkomen bij haar cliënten. Ze piekeren veel, pleasen overmatig, zijn opgebrand, depressief, eenzaam, voelen schaamte of schuldgevoel, kunnen niet genieten en leven niet vanuit hun gevoel. Ammy ontdekte dat de oorzaak hiervan vaak terug te vinden is in hun jeugd.   Daarbij ondervond ze ook dat het onderscheid tussen gevoel en emotie cruciaal was. Ons gevoel is een zuivere leidraad en een onmisbaar sturingssysteem voor een positieve levensinvulling. Door je gevoel alsnog te leren ontwikkelen, ontdek je hoeveel levensvreugde dit brengt en daar profiteert je hele omgeving van mee. In dit boek leert Ammy van Bedaf je hoe je in vier stappen je gevoel ontwikkelt en een emotioneel intelligent leven kunt leiden.     Ammy van Bedaf (1960) was hoofdinspecteur bij de Amsterdamse politie en maar gooide na een burn-out het roer om. Ze genas niet alleen van haar burn-out, maar ook van haar relatieverslaving. Na afronding van de studie Arbeidspsychologie startte ze haar praktijk Loslaten.nu. In de Eendaagse Coaching geeft ze mensen inzicht in de specifieke uitingsvormen van hun patronen van vroeger, hoe ze die zelf onbewust in stand houden én hoe ze die kunnen omzetten in emotioneel gezond gedrag. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ammy van Bedaf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rechercheur De Klerck en de stille hoop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446937266/rechercheur-de-klerck-en-de-stille-hoop-p--dieudonne-</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446937266/rechercheur-de-klerck-en-de-stille-hoop-p--dieudonne-"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446937266?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754642243331&sig=0496f3f4acaae0cf6d197b366098f4184249d926b34bcfe44266e94d990d35a4&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A446937266"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446937266?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754642243331&sig=0496f3f4acaae0cf6d197b366098f4184249d926b34bcfe44266e94d990d35a4&width=320" alt="Omslag van Rechercheur De Klerck en de stille hoop>
<p>Op een kille, verstilde avond ontdekt een surveillerende agent een stervende man op het grote plein voor de Laurenskerk. Het blijkt te gaan om Casper Stokkentreeff, een student tegen wie aangifte werd gedaan inzake stalking. Na wat onsamenhangende woorden blaast hij de laatste adem uit. Slechts enkele ogenblikken later worden rechercheur De Klerck en zijn collega Klaver naar de plaats delict geroepen. Niet alleen de laatste woorden stellen hen voor een raadsel, ook de omstandigheden roepen vragen op. Casper strompelde door de stad. Waarom zocht hij nergens hulp? Wat was zijn bestemming? Maar vooral: wie martelde hem dagenlang en met welk oogmerk?   Rechercheur De Klerck en de stille hoop is het twaalfde deel in een detectiveserie over Lucien de Klerck en zijn assistent Ruben Klaver van de Rotterdamse recherche. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>P. Dieudonné</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waarom ben ik zo moe ?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444450009/waarom-ben-ik-zo-moe---katrien-massa---peter-beschuyt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444450009/waarom-ben-ik-zo-moe---katrien-massa---peter-beschuyt"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444450009?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754655273527&sig=2fc21767f2ad63bfda1b51ec018674b254ed5ddc352ea5c499607f93b1ff90da&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444450009"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444450009?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754655273527&sig=2fc21767f2ad63bfda1b51ec018674b254ed5ddc352ea5c499607f93b1ff90da&width=320" alt="Omslag van Waarom ben ik zo moe ?>
<p>Waarom zijn we zo moe? Maar vooral: hoe krijgen we meer energie? Ieders energiebalans werkt op een andere manier. De ene krijgt energie van een uurtje stevig sporten, de ander door een goed boek te lezen. Maar heb je ook al gemerkt dat je energie kan halen uit een fijne avond met vrienden of door je te engageren voor een goed doel? Dit boek leert jou de juiste keuzes maken over jouw unieke energiebalans, afhankelijk van jouw persoonlijke behoeften en doelen. De auteurs belichten samen met acht experts de vier domeinen van de menselijke energie: fysieke, mentale, relationele en existentiële energie. Hun inzichten leren je om meer grip te krijgen op de energie die je al hebt, en om die hoeveelheid beschikbare energie te vergroten. Peter Beschuyt en Katrien Massa zijn partners bij het adviesbureau Kessels & Smit en maken deel uit van Kopman, een multidisciplinair netwerk dat organisaties helpt om gezondere plekken te worden om in te werken en in te leven. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Katrien Massa</name>
        </author>
        <author>
            <name>Peter Beschuyt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles wordt anders]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427619/alles-wordt-anders-koen-schoors</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427619/alles-wordt-anders-koen-schoors"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427619?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754650759180&sig=86b94f4f28f90eaefede7ae00777465d5582dc5a08f9f971f7bbfe7d250d7ad5&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444427619"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427619?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754650759180&sig=86b94f4f28f90eaefede7ae00777465d5582dc5a08f9f971f7bbfe7d250d7ad5&width=320" alt="Omslag van Alles wordt anders>
<p>Gemiddeld één keer om de zeventig jaar verandert alles in de wereld. Dit decennium zitten we aan zo’n kantelpunt. Maar gelukkig wordt alles anders, dat is onafwendbaar én wenselijk. Koen Schoors zet in dit boek zijn indrukwekkende toekomstvisie uiteen. Het is een visie van realisme – alleen pessimisten zullen het optimisme noemen. Onze economie en onze energiewinning zullen regionaler en duurzamer worden, we stappen af van globalisering en kortetermijnpolitiek. Onze industrie zal 100% circulair worden, waarbij al het afval als grondstof zal worden gebruikt. De wereldbevolking zal bijna overal flink dalen. Menselijke arbeid zal schaarser worden en daarom waardevoller. We krijgen allen meer vrije tijd. Bovendien zal artificiële intelligentie ons leven veel gemakkelijker en efficiënter maken. De grote uitdagingen (de klimaatopwarming, veroudering, oorlogen, migratie…) zullen we kunnen oplossen door een combinatie van technologie en een verandering van ons gedrag. Alles wordt dus anders, en vooral beter. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Koen Schoors</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De helft van mij]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444354913/de-helft-van-mij-vanessa-maes</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444354913/de-helft-van-mij-vanessa-maes"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444354913?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639554948&sig=94dc0ac96d053b1e6ee75a3c1acaf892ea7d3bac0adddb1aa762d9afa6e0fb59&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444354913"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444354913?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754639554948&sig=94dc0ac96d053b1e6ee75a3c1acaf892ea7d3bac0adddb1aa762d9afa6e0fb59&width=320" alt="Omslag van De helft van mij>
<p>Een (hoogconflict)scheiding is vaak dermate overweldigend dat je jezelf als ouder niet meer herkent. Wat betekent dit concreet voor jou en je kind? Hoe vind je het zelfvertrouwen terug dat je broodnodig hebt om je kind op een warme en consequente manier op te voeden? En wat als de andere ouder tegenwerkt? Dit boek is geschreven voor elke gescheiden ouder die op zoek is naar steun, erkenning en handvaten om zich opnieuw sterker te voelen én de beste versie van zichzelf te zijn voor het kind. Ook wanneer de strijd met de andere ouder nog hevig woedt of wanneer er veel verschillen en spanningen zijn tussen beide ouders. De helft van mij is gebaseerd op de visie van het zogenaamde Parallel Solo Ouderschap, een methodiek die werd ontwikkeld voor ouders in een complexe of conflictueuze scheiding. Maar de inhoud is zo herkenbaar dat de handvaten en oefeningen kunnen worden gebruikt door elke gescheiden ouder die zich soms onzeker voelt in zijn ouderschap. Het boek biedt psycho-educatie voor ouders, maar ook voor de mensen rondom hen, die hen willen steunen en helpen bij datgene dat voor elke ouder het belangrijkste is: er zijn voor de kinderen. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Vanessa Maes</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Plot]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393250/de-plot-jean-hanff-korelitz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393250/de-plot-jean-hanff-korelitz"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754659261903&sig=6f83c1ce64956066813f68194a20e90153c5116372bba324edc8538f4d0f35f7&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444393250"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754659261903&sig=6f83c1ce64956066813f68194a20e90153c5116372bba324edc8538f4d0f35f7&width=320" alt="Omslag van De Plot>
<p>Ooit schreef Jacob Finch Bonner een redelijk succesvolle roman, maar het lukte hem niet om een vervolg te breien aan dat succes. Vandaag is hij een nietsbetekenende schrijver die lesgeeft in een weinig hoogstaande opleiding in Vermont. Tot hij op een dag de verhaallijn steelt die door een van zijn studenten is bedacht. De inmiddels overleden student noemde de plot in kwestie een gegarandeerde bestseller. Met zijn nieuwe boek, Crib, oogst Bonner inderdaad wereldwijd succes en lofbetuigingen. Op het hoogtepunt van alle roem ontvangt de schrijver een anonieme mail met de boodschap: ‘Dief.’ De plot is een adembenemend spannende roman, een verhaal dat té goed is om niet te stelen. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jean Hanff Korelitz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dossier Paul - de volksjury]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393242/dossier-paul---de-volksjury-laura-scheerlinck---silke-vandenbroeck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444393242/dossier-paul---de-volksjury-laura-scheerlinck---silke-vandenbroeck"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754655826031&sig=90aec2b9be7c52af08767863008ddc1fe20c493aed54fc60e0cb9b05307024a9&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444393242"/>
        <updated>2025-08-08T13:33:49.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444393242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754655826031&sig=90aec2b9be7c52af08767863008ddc1fe20c493aed54fc60e0cb9b05307024a9&width=320" alt="Omslag van Dossier Paul - de volksjury>
<p>5 april 1984. In het rustige Vlaamse polderdorp Doel wordt het lichaam van een man aangetroffen. Hij hangt tegen de onderste wiek van een windmolen, en over zijn hoofd zit een plastic zak. Rechercheur Danny Maes concludeert al snel dat het om Doelenaar Paul Brant gaat en dat hij werd vermoord, maar de dader kan hij niet vatten. Een jaar later gaat Karen Decoster als stagiaire aan de slag bij Het Algemeen Ochtendblad. Zij bijt zich opnieuw vast in het Dossier Paul. In deze interactieve whodunit ligt de waarheid in jouw handen. Volg de aanwijzingen, maak de juiste keuzes en los het mysterie samen met Karen op. Kun jij de zaak ontrafelen? Laura Scheerlinck en Silke Vandenbroeck lanceerden in 2017 ‘de volksjury’, de eerste true crime podcast in België. In 2021 verscheen hun eerste boek ‘de volksjury’, en in 2022 verscheen daarvan de opvolger. Beide boeken werden een bestseller. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Laura Scheerlinck</name>
        </author>
        <author>
            <name>Silke Vandenbroeck</name>
        </author>
    </entry>
</feed>