<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-01-14T07:20:20.103Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Basta! Er is echt alleen maar liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734171/basta--er-is-echt-alleen-maar-liefde-jolanda-tijmstra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734171/basta--er-is-echt-alleen-maar-liefde-jolanda-tijmstra"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:07.699Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456734171?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768363405406&sig=d98c73df7fede2313bd227eec01dca189991dd0dc175602299a129dcafef34f6&width=320" alt="Omslag van 'Basta! Er is echt alleen maar liefde'" title="Omslag van 'Basta! Er is echt alleen maar liefde'">
<p>Basta! Er is écht alleen maar liefde is het ontroerende verhaal over een moeder en dochter, die de weg terugvinden naar elkaar middels vergeving en liefde. Zelfs als dat onmogelijk lijkt. Als Jolanda na een jarenlange radiostilte weer contact opneemt met haar moeder, blijkt zij ongeneeslijk ziek. Tijdens haar ziekbed wordt duidelijk hoeveel pijn er zit in de relatie tussen moeder en dochter. Jolanda worstelt nog altijd met de gevolgen van seksueel misbruik door haar stiefvader en de rol die haar moeder daarin speelde. Tijdens de laatste maanden van haar moeders leven lukt het haar hierover in gesprek te gaan en zo de knellende keten van pijn en destructiviteit in de familie te doorbreken. Basta! Er is écht alleen maar liefde is het ontroerende verhaal over hoe een moeder en dochter de weg terugvinden naar vergeving en liefde. Jolanda laat met haar autobiografie zien dat geen pijn te diep is om te kunnen helen en geen afstand te groot om te overbruggen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jolanda Tijmstra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik, de ander]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45673418X/ik--de-ander-jante-wortel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45673418X/ik--de-ander-jante-wortel"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:07.895Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45673418X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768363405396&sig=fdc94d47d7a6f945a58484e58fb323d2de5d354ff826cee42731f0ba5e93faa3&width=320" alt="Omslag van 'Ik, de ander'" title="Omslag van 'Ik, de ander'">
<p>Hij zegt dat hij haar het liefst zou willen opsluiten. Ergens waar niemand bij haar kan, alleen hij. Hij vraagt of het haar beangstigt dat hij dat zegt. Ze zegt nee, en dat meent ze. Pas als hij een tijdje naar haar nek blijft staren en toegeeft dat hij soms de neiging heeft om haar daar net zo lang te bijten tot ze begint te bloeden, tot ze het uitschreeuwt van de pijn en hem smeekt om te stoppen, begint ze zich af te vragen of dit wel normaal is. Of het normaal is om zoiets uit te spreken, laat staan om het te voelen.</p><p>  In Ik, de ander trekt Jante Wortel je langzaam maar zeker mee in het drijfzand van een toxische relatie. Je blijft doorlezen omdat je wilt dat het stopt.</p><p>  Over haar debuut Weerlicht:</p><p>'Vaak moet je even naar adem happen.' - Het Parool</p><p>'Op het puntje van je stoel.' - ⭑⭑⭑⭑, NRC</p><p>'Zindert van onderhuids ongemak.' - ⭑⭑⭑⭑, De Telegraaf</p><p></p><p>Jante Wortel  (1996) debuteerde in 2022 met de roman Weerlicht die werd genomineerd voor De Bronzen Uil, Beste Boek voor Jongeren en de Hebban Debuutprijs. Ook werd ze opgenomen in 11 onder 35, een voorspelling van de literaire sterren van de toekomst door Marja Pruis. Ik, de ander is haar tweede roman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jante Wortel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reizen is onzin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734139/reizen-is-onzin-frank-heinen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734139/reizen-is-onzin-frank-heinen"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:08.104Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456734139?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768363405664&sig=a4d8741d6bc1461d67f589028756f7a193451d90a3cb7775917bd5325b1a805a&width=320" alt="Omslag van 'Reizen is onzin'" title="Omslag van 'Reizen is onzin'">
<p>Zonder zichtbare aanleg voor reizen gaan Frank Heinen en zijn vriendin (om onverklaarbare redenen ook wel dr. Pompsky genoemd) op pad: naar Italië, Noord-Frankrijk, naar China. Aangewezen op elkaar, in het schemergebied tussen afzien en vakantie, worstelend met tandwielen, menukaarten en onwillige pensionhouders, zijn ze op weg naar nergens.</p><p>  Reizen is onzin gaat over de wens samen iets mee te maken en over het probleem dat er bij ieder uitzicht altijd iemand voor gaat staan - meestal jijzelf.</p><p>  'Ik lees Frank Heinen altijd; hij is een van de beste schrijvers die we hebben, waar hij ook over schrijft. Hier zijn dat de reisavonturen van een stel met een talent om in treurige hotels terecht te komen. Heerlijk boek!' - Tim Krabbé</p><p></p><p>Frank Heinen  (1985) is schrijver, journalist en columnist voor onder meer de Volkskrant en NOS Studio Voetbal. Met zijn boeken over sport won hij verschillende prijzen. In 2025 won hij het jubileumseizoen van De Slimste Mens. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Frank Heinen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als de dieren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444724397/als-de-dieren-lieselot-mari%C3%ABn</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444724397/als-de-dieren-lieselot-mari%C3%ABn"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:08.310Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444724397?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768370217458&sig=aeed945d61f90f6a369c4c543a2244e1541803f395d1a5a8286d573fd09862de&width=320" alt="Omslag van 'Als de dieren'" title="Omslag van 'Als de dieren'">
<p>In het twijfeldonker van onze kamer werd ik belaagd door gedachten zwart als kraaien, die hun rollende keelklanken in mijn schedel krasten en zwermend hun vleugels om mijn oren wiekten. Ze vlogen zo rakelings langs me heen dat ik de wind door hun veren hoorde suizen, als een scheur in het weefsel van de werkelijkheid.</p><p>Als de dieren is een poëtische zoektocht naar taal en betekenis, voor een ervaring die zich tegen beide verzet.</p><p> Lieselot Mariën  studeerde af in filosofie en rechten. Ze werkte achtereenvolgens in het theater, in de keuken en als advocaat. Tegenwoordig maakt ze audiodrama en -documentaires. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lieselot Mariën</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Speelvuur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273489/speelvuur-jochem-van-der-stok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273489/speelvuur-jochem-van-der-stok"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:08.547Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448273489?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768370226405&sig=7e7688bce0b9ddc8137439e69bcbd5f181288d88ae11bfe36ae2d266f07f6c26&width=320" alt="Omslag van 'Speelvuur'" title="Omslag van 'Speelvuur'">
<p>Pixelige computerspellen, soft-erotische films op tv, gabbermuziek in het jeugdhonk, carbidschieten met een giertank, schuurfeesten waarbij de mobiele eenheid moet ingrijpen, onhandige seks in een keet, stal, schuur of onder een net te kinderachtig dekbed: Speelvuur neemt je mee naar een plattelandsdorp in de jaren negentig, waar Tomas de Ridder probeert weerstand te bieden aan het geweld waarmee het volwassen leven zich aan hem opdringt.</p><p>  Speelvuur is een gewaagd debuut dat een puberbrein tot in de vezels probeert te doorgronden - inclusief de verwarring, onmacht, geilheid en eenzaamheid die daarbij komen kijken.</p><p>  'Jochem van der Stok schrijft prachtig over complexe pubervriendschappen op het platteland.' - Franca Treur</p><p></p><p>Jochem van der Stok  was zelf puber in de jaren negentig in een plattelandsdorp. Inmiddels is hij vader van drie kinderen en docent aan de Hogeschool van Amsterdam. Speelvuur is zijn debuutroman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jochem van der Stok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hannibal & Gideon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444687661/hannibal---gideon-maarten-inghels</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444687661/hannibal---gideon-maarten-inghels"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:08.753Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444687661?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768367909738&sig=455034ea65eee209e4a4c9bce643680ba91b3b8bc07cc78e57a46c5ed01d1dbe&width=320" alt="Omslag van 'Hannibal & Gideon'" title="Omslag van 'Hannibal & Gideon'">
<p>De olifant kijkt me aan, en tegelijkertijd door me heen. Ik houd de zwarte leiband vast, die losjes om zijn hals hangt. De riem is van leder maar het blijft een ketting. We moeten elkaar nog leren kennen. We hebben nog alle tijd.</p><p> Schrijver Maarten Inghels besluit om met een olifant het voetspoor te volgen van Hannibal Barkas, die in 218 voor Christus met zevenendertig olifanten over de Alpen trok om de Romeinse vijand in de rug aan te vallen. Tot op de dag van vandaag zijn er honderden boeken geschreven waarin wetenschappers debatteren over de juiste Alpenpas die Hannibal nam. Ook ondernamen meerdere avonturiers eerdere pogingen om deze mythische tocht te herbeleven.</p><p>Wat dreef deze mannen om met olifanten de bergen in te trekken, in het spoor van de beroemde krijgsheer? En is avontuur niet gewoon ene geprivilegieerde vorm van vluchten?</p><p>Leiband in de bezwete hand, met daaraan Gideon, een olifant uit een safaripark bij Lyon, begint Inghels aan de zware klim. Over tien dagen moet Italië in zicht zijn.</p><p> Maarten Inghels  is dichter, schrijver en beeldend kunstenaar. In 2021 verscheen zijn roman Het mirakel van België over zijn ervaringen met de grootste meesteroplichter ter wereld. Van 2016 tot 2018 was hij Stadsdichter van Antwerpen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maarten Inghels</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het gore lef]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448495023/het-gore-lef-sarah-arnolds</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448495023/het-gore-lef-sarah-arnolds"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:09.013Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448495023?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768375208836&sig=77c390ce29f84f850a0628f3742f1287d95997b7a1ae1a063cbe6faa6db7a25e&width=320" alt="Omslag van 'Het gore lef'" title="Omslag van 'Het gore lef'">
<p>In de verhalen in Het gore lef wordt volop gelogen. Want een leugen is een geweldige manier om te ontsnappen aan de waarheid - die vaak te pijnlijk is, of te saai. En het is zo makkelijk. Iedereen kan het. Je liegt tegen je vrienden, je masseur, je ouders, je kinderen, je partner of tegen jezelf. Moeilijker is het om ermee op te houden.</p><p>  'De verhalen van Sarah Arnolds zijn geweldig goed. Schrijnend én mild, laconiek en tegelijk vol mysterie. Ze trekken kalm maar doelgericht je hoofd binnen, om daar voorlopig niet meer weg te gaan. Niet te geloven dat dit een debuut is; elk verhaal treft doel.' -  Rob van Essen</p><p></p><p> Sarah Arnolds  (1992) studeerde af aan de Gerrit Rietveld Academie. Ze schreef filmscenario's en publiceerde verhalen in De Gids, Extra Extra Magazine en MacGuffin. Het gore lef is haar debuut. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Arnolds</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[alle fonteinen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446929301/alle-fonteinen-vincent-van-meenen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446929301/alle-fonteinen-vincent-van-meenen"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:09.203Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446929301?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768363405641&sig=1368c2c0897ebbaa1466d570d382ff8eee0cd85a3a0927e21e32887fbe8d5696&width=320" alt="Omslag van 'alle fonteinen'" title="Omslag van 'alle fonteinen'">
<p>blaas in mijn hals</p><p>maak muziek</p><p>  "alle fonteinen gaat over de liefde - en de haat - die we koesteren voor degenen die ons verlaten hebben. Van Meenen weet dat rouw geen cirkel is, maar een spiraal." - Nadia de Vries </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Vincent Van Meenen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ti amo]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734120/ti-amo-hanne-%C3%B8rstavik</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734120/ti-amo-hanne-%C3%B8rstavik"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:09.429Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456734120?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768364411852&sig=79a1fc5a9f49ecd39d36d570de3b4c14f85352e8d7ec6b957b7d5f06dcc0901e&width=320" alt="Omslag van 'Ti amo'" title="Omslag van 'Ti amo'">
<p></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hanne Ørstavik</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moeiteloos veranderen studiegids]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734090/moeiteloos-veranderen-studiegids-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734090/moeiteloos-veranderen-studiegids-andrew-wommack"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:09.708Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het woord is zaad dat je leven kan veranderen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456734090?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768375209534&sig=969dd5872e8ba9dec94f2c8077c2a6ac309f82571f94f25b268061bf7fab4e30&width=320" alt="Omslag van 'Moeiteloos veranderen studiegids'" title="Omslag van 'Moeiteloos veranderen studiegids'">
<p>Of je nu op zondag in de kerk onderwijs geeft, een kleine groep mensen onderwijst, iemand persoonlijk begeleidt of Moeiteloos veranderen voor jezelf bestudeert, deze studiegids is speciaal voor jou ontworpen! Iedere studie bestaat uit een Les, een Samenvatting, een Leidraad voor de Docent, Discipelschapsvragen, Antwoorden en Bijbelverzen. Sommige lessen bevatten ook Aanvullende Informatie. Van elke les kun je de Samenvatting, de Discipelschapsvragen en de Bijbelverzen gratis downloaden. Van deze materialen kun je net zoveel exemplaren afdrukken als je nodig hebt om anderen te onderwijzen. De andere materialen zijn voornamelijk bedoeld voor jou als docent. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Scherper dan een tweesnijdend zwaard]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734104/scherper-dan-een-tweesnijdend-zwaard-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734104/scherper-dan-een-tweesnijdend-zwaard-andrew-wommack"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:09.885Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een samenvatting van zestien krachtige predikingen waardoor het leven van duizenden is veranderd]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456734104?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768367910798&sig=5d9a2cb5a1ea7346f20ec3bf0c21117059c2291facac129f5893513f3ec0273e&width=320" alt="Omslag van 'Scherper dan een tweesnijdend zwaard'" title="Omslag van 'Scherper dan een tweesnijdend zwaard'">
<p>Scherper dan een tweesnijdend zwaard is samengesteld uit samenvattingen van zestien van de meest gevraagde en belangrijke openbaringen die God mij gegeven heeft. Sommigen hebben dit een beknopt naslagwerk genoemd van mijn predikingen. Elk hoofdstuk behandelt een specifiek onderwerp in verkorte vorm. Dit maakt het veel eenvoudiger om te zien hoe deze waar­heden zowel betrekking hebben op elkaar, als afhankelijk zijn van elkaar. Bijvoorbeeld: Als je de genadeboodschap begrijpt, maar je hebt dit niet in evenwicht gebracht met geloof, dan zullen ze geen van beide doeltreffend in jouw leven werkzaam zijn. Ik wil je aanmoedigen om de tijd te nemen dit boek helemaal door te lezen, zodat je een globaal overzicht krijgt. Ga dan terug naar het begin en bestudeer het aanbevolen materiaal dat vermeld staat aan het eind van elk hoofdstuk. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Leven in de balans tussen Genade & Geloof]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734082/leven-in-de-balans-tussen-genade---geloof-andrew-wommack</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456734082/leven-in-de-balans-tussen-genade---geloof-andrew-wommack"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:10.184Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twee sterke krachten samengevoegd om van God te ontvangen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456734082?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768375209970&sig=97ead4550b3b7a517aec1cd3d4d8e484d61573431edcd03b9179b378f67f4a52&width=320" alt="Omslag van 'Leven in de balans tussen Genade & Geloof'" title="Omslag van 'Leven in de balans tussen Genade & Geloof'">
<p>Genade en geloof worden vaak gezien als krachten die lijnrecht tegenover elkaar staan. Aan de ene kant zijn er veel mensen die de nadruk leggen op Gods genade; zij geloven dat zodra ze gered zijn, de zegeningen van de Heer (vrede, genezing en voorspoed) uitgedeeld zullen worden naar Zijn soevereine wil. Aan de andere kant zijn er veel mensen die de nadruk leggen op geloof. Zij geloven dat wat we van God ontvangen van ons afhangt. Onze bereidheid om het Woord te bestuderen, te bidden en te vasten, naar de kerk te gaan en zelfs onze tiende te betalen, zal allemaal bepalend zijn voor Gods zegen in ons leven. Maar de echte waarheid ligt ergens in het midden. Genade en geloof zijn allebei onmisbare ingrediënten in onze wandel met de Heer. Als je echter op de ene de nadruk legt ten koste van de andere, dan zal - doordat er geen evenwicht is - het moeilijk zijn om van God te ontvangen. Dit gebrek aan begrip heeft geleid tot veel verwarring, frustratie en teleurstelling in het lichaam van Christus. De wereldwijd bekende bijbelleraar Andrew Wommack belicht vele van de misvattingen die hebben geleid tot deze schijnbaar tegenstrijdige opvattingen omtrent genade en geloof en onderwijst hoe je van God kunt ontvangen door ze met elkaar in balans te brengen. Als je moeite hebt met je relatie met God of met begrijpen waarom je gebeden niet beantwoord lijken te worden, dan is dit boek voor jou. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andrew Wommack</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ontaard]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456730583/ontaard-nicole-van-der-spek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456730583/ontaard-nicole-van-der-spek"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:10.647Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456730583?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768320035524&sig=5d9b970cefeb5c5945a59e7895804858ae189bcdb0c9136b57151e4f45493728&width=320" alt="Omslag van 'Ontaard'" title="Omslag van 'Ontaard'">
<p>Wanneer er bij het Zilvermeer menselijke resten worden gevonden, duikt onderzoeksjournalist Maaike de Ridder in een oude vermissingszaak. Als voormalig oorlogsverslaggever kent ze de klappen van de zweep, maar niets bereidt haar voor op wat ze ontdekt. Hoe dieper Maaike graaft, hoe donkerder het familiegeheim dat boven water komt: een geheime adoptie, een verscheurd gezin en keuzes met onomkeerbare gevolgen. Terwijl ze dichter bij de waarheid komt, wordt ze in de gaten gehouden. Iemand die alles op alles zet om te voorkomen dat het geheim ooit het daglicht ziet. Sommige waarheden kunnen beter begraven blijven. Maaike weet één ding zeker: die moeten naar boven komen. Een thriller over offers, schuld en de prijs van de waarheid. Nicole van der Spek (1974) heeft als cultureel antropoloog en natuurvoedingsadviseur een rijke kennis en ervaring in menselijk gedrag, cultuur en gezondheid. Ze schrijft met diepgang over gevoelige thema's zoals rouw, verdriet en afscheid en ze schuwt daarbij maatschappelijke thema's onderwerpen niet. Van haar hand verscheen eerder de psychologische thriller Ongezien en de novelle Ontspoord. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nicole van der Spek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verhaaltjes voor het sterven gaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456730575/verhaaltjes-voor-het-sterven-gaan-chris-hoksbergen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456730575/verhaaltjes-voor-het-sterven-gaan-chris-hoksbergen"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:11.124Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456730575?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768320210612&sig=8b4ba9d0898e1d85b407e7354cb587341d62c34315b80459dafbb7c86de36b7a&width=320" alt="Omslag van 'Verhaaltjes voor het sterven gaan'" title="Omslag van 'Verhaaltjes voor het sterven gaan'">
<p>Wat doe je als je psychiater zegt gedachten te kunnen lezen? Eva, een op non-actief gestelde arts, spreekt af in een verlaten kroeg met de psychiater die het oordeel over haar toekomst zal vellen. Wanneer deze man binnenkomt, lijkt hij niet alleen de sleutel te hebben tot Eva's grimmige verleden, maar ook tot dat van Jurgen, de ogenschijnlijk doodgewone barman. Met zijn onverwachte benadering en 'verhaaltjes voor het sterven gaan', verandert de psychiater de avond in een ontmoeting die alles wat Eva en Jurgen over het leven denken te weten, op zijn kop zet. Wat moeten ze met zo'n bizarre verschijning? En wat doen Eva en Jurgen als de beweringen van de psychiater in absurditeit toenemen? Verhaaltjes voor het sterven gaan is een duistere zoektocht naar de waarheid, waarin ieder woord en elke blik de personages dichter bij hun diepste angsten brengt </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chris Hoksbergen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[One for the birds]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/431954844/one-for-the-birds-lily-mitchell</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/431954844/one-for-the-birds-lily-mitchell"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:11.633Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A431954844?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768329750703&sig=d527f2c376821a7ec913c290d15207ca599a730eef67ce79f403670a227d5cd2&width=320" alt="Omslag van 'One for the birds'" title="Omslag van 'One for the birds'">
<p>From a deal with the devil to heads in boxes and even a computer that goes on a rampage, One for the birds is a unique collection of short stories that makes you feel a bit uneasy in the end. In One for the birds, Lily Mitchell gives you surrealism, betrayal and some macabre situations in which the main characters find themselves lost or trapped. But that's not all. Here and there a main character learns valuable life lessons a little too late. Besides death and suspense you'll find a good dose of sarcasm. These short stories are an easy read and very variable. Are you particularly fond of scary stories than you don't want to miss out on these. ABOUT THE AUTHOR From a young age on, Lily Mitchell (1976) is intrigued by the famous short stories written by Edgar Allan Poe. With the thought 'it's now or never' she starts her writing career taking scenes from daily life and transforming them into scary stories where she can wander freely in the world of the macabre. Her fascination for the morbid and the strange is also seen in her work as an artist and photographer. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lily Mitchell</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Apples of Milors]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440370868/the-apples-of-milors-ralph-bunschoten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440370868/the-apples-of-milors-ralph-bunschoten"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:12.190Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440370868?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768375211720&sig=48577b1804e1235a8e4218d5c1e9e4e9aead67d33e56b4683713238115c2046a&width=320" alt="Omslag van 'The Apples of Milors'" title="Omslag van 'The Apples of Milors'">
<p>Embark on a breathtaking adventure through the realm of Flameheath in "The Apples of Milors," the poignant story of Anath Milor, a fearless warrior determined to rise above his family's violent legacy. As a respected and admired fighter, Anath inspires knights and commoners alike, all while seeking to distance himself from his cruel father's tainted reputation. Despite his noble intentions, Anath finds that the Milor name is synonymous with darkness, and the very realm he's sworn to protect now stands against him. As the weight of his ancestry bears down upon him, As he confronts the demons of his family, Anath must decide whether to follow the path of loyalty to his last name or succumb to the allure of love and the unknown In this spellbinding tale of sacrifice, redemption, and the struggle to define one's destiny, witness Anath Milor's fight for his soul and the future as a Milor. Will he emerge victorious, or will the shadows of the Milor legacy consume him? Prepare to be enthralled by this saga that will hold you captive until the final, heart-stopping page. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ralph Bunschoten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Shadow nymphs]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439190983/shadow-nymphs-garvin-pouw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439190983/shadow-nymphs-garvin-pouw"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:12.607Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A439190983?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768327569031&sig=d3b49294ac9072553e8d110bf8820db25fefacfffb3a02dba519bb4d26973f67&width=320" alt="Omslag van 'Shadow nymphs'" title="Omslag van 'Shadow nymphs'">
<p>In the Valta, a vast enchanted forest assaulted by a dark curse, the local population of nymphs try to make best of what is left of their lost civilization. The dark warlord Isinger uses his mastery of magic to seduce powerful nymph sorcerers and enthrall them. On a quest for his own dark master, Isinger tasks Fellkra, his strongest shadow nymph, to track down a stray nymph that happens to survive his onslaught. Fellkra finds herself pitted against Nîve, a poisoned river nymph, who should be the easiest of prey. Fate, however, takes its own course as Fellkra’s sword betrays her in favor of Nîve’s clutching fingers. Did that happen by accident or has a larger play begun? Shadow Nymphs is an action packed, high fantasy, psychological, thrill ride. A novel that takes its reader across a vast exotic and surreal landscape as has never been imagined. It follows Nîve through the realms of tree nymphs, drift lakes and the ever high peaks of the Wreath, hoping to find salvation in the lost fortress of Light’s fall. Can hope really to be found or should one search for it within one’s heart? Garvin Pouw is a dutch fantasy author who has been sprouting out manuscripts for two decades. His debut Schaduwkoningin (The dutch version of Shadow Nymphs (2017)) quickly became an award-winning novel and paved the way for eight published titles thus far. Shadow Nymphs is his first novel to receive international treatment. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Garvin Pouw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Keihard & swingend]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394786092/keihard---swingend-barend-toet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394786092/keihard---swingend-barend-toet"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:13.033Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394786092?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768326243747&sig=670f4ac3b3f7251a021638ff85dcb4fe58a492bdd5efd6ad4d80b91813cd6f8a&width=320" alt="Omslag van 'Keihard & swingend'" title="Omslag van 'Keihard & swingend'">
<p>Geschiedenis van Muziekkrant Oor.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Barend Toet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dag Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599543/dag-sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599543/dag-sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:13.477Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394599543?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768326232173&sig=87257e32d9c4f51b51629f72e464cb7a186bab2f0efe61d6d1c62a4ac4da47ef&width=320" alt="Omslag van 'Dag Sanne'" title="Omslag van 'Dag Sanne'">
<p>Sannes leven kent nauwelijks momenten van rust, ook nu beleeft ze van alles. Reina vertrekt met het hele gezin naar het buitenland, Sanne zonder werk achterlatend. Als ook echtgenoot Frank dan geheel onverwacht zijn baan verliest, lijkt het leven donkergrijs. Toch lukt het Sanne om de moed erin te houden en Frank uit zijn depressie te trekken. Samen gaan ze op zoek naar een nieuwe levensvervulling; ze kopen een camping! Frank gaat vol energie aan de slag en Sanne probeert de draden van haar oude en nieuwe leven met elkaar te verbinden. Ondertussen zorgt zoon Wichard voor een dubbelzinnige verrassing, lijkt vriendin Yvonne eindelijk het geluk te vinden en veroorzaakt zus Cathy de nodige opwinding.  De belevenissen van Sanne zijn verdrietig, vermakelijk, hartverwarmend, hilarisch en vol onvoorziene wendingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39459956X/sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39459956X/sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:13.949Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A39459956X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768321366934&sig=8cbf92d5ce502e28e2bd24e28f6a148c17adbb57da27e151e029ea9d070b25fa&width=320" alt="Omslag van 'Sanne'" title="Omslag van 'Sanne'">
<p>Sanne is een gewone bijzondere vrouw; warm, hartelijk, onzeker, doortastend, kwetsbaar, stoer, dromerig, nuchter. En Sanne maakt van alles mee met de mensen om haar heen: Frank, haar echtgenoot die veel van huis is voor zijn werk, bedoelt het wel goed maar brengt het vaak zo miserabel. Wichard, haar vijftienjarige zoon, zoekt zoals een echte puber betaamt voortdurend de grenzen van haar moederlijke gezag. Yvonne, haar vriendin, denkt de ware liefde gevonden te hebben en het is Sanne die haar de minder rooskleurige waarheid moet vertellen. Reina, haar werkgeefster, klampt zich aan Sanne vast als aan een reddingsboei en sleept haar mee naar een paragnoste. Mathilde, haar moeder, heeft slechts oog voor één persoon: Henk Portielje, haar nieuwe vlam. Cathy, haar egocentrische zus, weet nog steeds hoe ze Sanne voor haar karretje moet spannen. En als het maar even rustig dreigt te worden, kondigt het volgende voorval zich alweer aan. Vermakelijk, verdrietig, hilarisch, pijnlijk, leuk, teleurstellend, maar bovenal: herkenbaar. Met Sanne leef je mee zoals met een goede vriendin. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sanne, Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599578/sanne--sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599578/sanne--sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:14.367Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394599578?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768325735395&sig=cdbd3eb1bde2155a6c127bed8baf2541aeff6d1ff8d50fbb2da8d33a43d68285&width=320" alt="Omslag van 'Sanne, Sanne'" title="Omslag van 'Sanne, Sanne'">
<p>Samen met man Frank en zoon Wichard werkt Sanne keihard om hun camping 't Raetsel tot een succesvolle onderneming te maken. Maar kampeerders heb je niet voor het uitkiezen; de campinggasten zorgen regelmatig voor consternatie en plegen een aanslag op de gemoedsrust van Sanne en haar mannen. Eén campinggaste in het bijzonder gedraagt zich wel erg raadselachtige en doet de relatie van Sanne en Frank op zijn grondvesten trillen. Sanne hoopt bij haar vriending Yvonne op adem te kunnen komen, maar krijgt er juist een zorg bij als het tot haar doordringt hoe penibel de situatie is waarin Yvonne verkeert. Als de gebeurtenissen dan in een stroomversnelling raken word het zelfs echt gevaarlijk voor Sanne. Gelukkig houdt juffrouw Schaap het hoofd koel en grijpt doortastend in op die momenten dat het echt nodig is. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uit het leven van Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599586/uit-het-leven-van-sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599586/uit-het-leven-van-sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:14.819Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394599586?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768319519738&sig=e99fed0a0e899b0a30a84fc92ecca0f7711cce55c56b8f1045a042f2578b1e92&width=320" alt="Omslag van 'Uit het leven van Sanne'" title="Omslag van 'Uit het leven van Sanne'">
<p>Sanne zorgt, holt en probeert het thuisfront zo goed mogelijk te bewaken, terwijl haar man Frank in het buitenland zit voor zijn werk. En Sanne heeft haar handen vol: Moeder Mathilde krijgt overwacht een zwaar verlies te dragen en kan bij haar dappere beslissingen rekenen op Sannes onvoorwaardelijke steun. Zus Cathy gedraagt zich zo onmogelijk dat Sanne wel gedwongen wordt om harde waarheden te spreken. Zoon Wichard dreigt verliefd te worden, heeft zijn zinnen gezet op een brommer en houdt met zijn nachtelijke avonturen Sanne uit haar slaap. Vriendin Yvonne wordt door de man van haar dromen meegesleurd in een nachtmerrie, waaruit Sanne haar slechts ternauwernood kan redden.  Werkgeefster Reina brengt onder bijzondere omstandigheden een gezonde dochter ter wereld. Vanaf dat moment is de band tussen Sanne en Reina hechter dan ooit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alleen Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599713/alleen-sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394599713/alleen-sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:15.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394599713?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768326279768&sig=a8d205ad45a07c6a6fd476ce3bb9b414f31d0616268aa868294ce2e8d8d96960&width=320" alt="Omslag van 'Alleen Sanne'" title="Omslag van 'Alleen Sanne'">
<p>Alleen Sanne is het vijfde boek over de belevenissen van Sanne - hartveroverend, hilarisch, soms verdrietig, en vol onvoorziene wendingen.  Sannes moeder overlijdt plotseling, waarna een raadselachtige man, op wie ze tijdens een vakantie verliefd was geworden,voor heel wat verwikkelingen zorgt. Sanne staat er tamelijk alleen voor, want zoals gebruikelijk is haar zus Yvonne haar eerder tot last dan tot steun. Onderwijl raakt zoon Wichard zo hevig verliefd op een tien jaar oudere vrouw met twee kindern, dat hij zijn nuchtere kijk op de werkelijkheid verliest en Sanne voor het eerst in haar leven niet weet hoe ze hem kan bereiken. En alsof dit niet al genoeg onrust oplevert, wordt de toekomst van camping 't Raetsel ook nog bedreigd door de aanleg van een industrieterrein. Gelukkig staat Juffrouw Schaap Sanne terzijde. Ze houdt er vreemde methoden op na, die echter wel uiterst effectief zijn. Van haar man Frank hoeft Sanne geen steun te verwachten. Het wordt haar steeds duidelijker hoe eenzaam ze eigenlijk is en hoe weinig haar huwelijk nog voorstelt... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Of ik gek ben]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394786572/of-ik-gek-ben-michiel-stroink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394786572/of-ik-gek-ben-michiel-stroink"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:15.730Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394786572?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768320411403&sig=2f81aa5fec5555cbd481fb5bb46a0f5b85b538d674db019824f5ed8eeedfe752&width=320" alt="Omslag van 'Of ik gek ben'" title="Omslag van 'Of ik gek ben'">
<p>Een jonge kunstenaar vertelt over zijn leven in een tbs-kliniek.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Michiel Stroink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Echt Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394601920/echt-sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394601920/echt-sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:16.150Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394601920?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768319049853&sig=594515233a7aded8b656ef54211edcb464d902d040252404571cb05ed67db7af&width=320" alt="Omslag van 'Echt Sanne'" title="Omslag van 'Echt Sanne'">
<p>Echt Sanne is het negende boek over het leven van Sanne, dat steeds turbulenter lijkt te worden. Nieuwe zorgen stapelen zich op. Wat is er toch met Wichard aan de hand en waarom heeft Sanne zo'n akelig vermoeden dat zijn nieuwe zakenpartner niet zuiver op de graat is? De aanblik van de man alleen al maakt haar hypernerveus. Op geruststellende woorden van juffrouw Schaap hoeft Sanne ook niet te rekenen, integendeel: er komen kruidenzakjes en andere 'wapens' aan te pas in een poging de kwade krachten te keren. Sanne moet door een dal, zo diep dat het bijna onmogelijk lijkt om er uit te klimmen. Ergens weet ze echter weer de kracht te vinden om haar rug te rechten en samen met haar trouwe hond Hazel naar de toekomst te kijken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tilt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394790251/tilt-michiel-stroink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394790251/tilt-michiel-stroink"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:18.460Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394790251?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768375216246&sig=bd8767c899989e31f39f78715ecd2270389aa3f2698e7f191087de72ef6d7422&width=320" alt="Omslag van 'Tilt'" title="Omslag van 'Tilt'">
<p>Als een obsessieve pokerspeler in het ziekenhuis belandt, begint een pokerspel op dood en leven.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Michiel Stroink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tonic]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394759605/tonic-ralf-mohren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394759605/tonic-ralf-mohren"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:18.833Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394759605?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768328092826&sig=2abf4fedc4e0c8645319792e7ccaddfac7d075c70f14815f69995fe8f3bac144&width=320" alt="Omslag van 'Tonic'" title="Omslag van 'Tonic'">
<p>Arthur Poolman is alcoholist. Hij leeft in een wereld waarin drank de baas is. Het begint met de weekends: de teugels los, alle zorgen voor even vergeten. Maar het kan niet altijd vrijdagavond zijn. De werkweek schudt hem wakker, en steeds meer heeft hij drank nodig om nog te kunnen functioneren op de middelbare school waar hij lesgeeft. Steeds vaker verliest hij de controle over de angst en de schaamte vanbinnen, die hem alleen maar meer, meer, méér laat drinken om te vergeten, te verdringen. Arthur valt steeds dieper, onbereikbaar voor zijn dierbaren, tot hij de bodem raakt. Daar rest hem nog maar één keuze: nooit meer drinken of alles verliezen.</p><p>In rauw en eerlijk proza beschrijft Mohren in Tonic hoe Arthur vecht tegen zijn alcoholverslaving. En hoe hij uiteindelijk bij de AA de steun en herkenning vindt die hij nodig heeft om iedere dag weer op te kunnen staan met de zekerheid: vandaag drink ik niet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ralf Mohren</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Echt Sanne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394760867/echt-sanne-marjan-van-den-berg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394760867/echt-sanne-marjan-van-den-berg"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:19.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394760867?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768327568597&sig=7e0f4bb3d07bff11470507a586d81e6a1b75624f5a3d35b4e6458d75e593cbeb&width=320" alt="Omslag van 'Echt Sanne'" title="Omslag van 'Echt Sanne'">
<p>Echt Sanne is het negende boek over het leven van Sanne, dat steeds turbulenter lijkt te worden. Nieuwe zorgen stapelen zich op. Wat is er toch met Wichard aan de hand en waarom heeft Sanne zo'n akelig vermoeden dat zijn nieuwe zakenpartner niet zuiver op de graat is? De aanblik van de man alleen al maakt haar hypernerveus. Op geruststellende woorden van juffrouw Schaap hoeft Sanne ook niet te rekenen, integendeel: er komen kruidenzakjes en andere 'wapens' aan te pas in een poging de kwade krachten te keren. Sanne moet door een dal, zo diep dat het bijna onmogelijk lijkt om er uit te klimmen. Ergens weet ze echter weer de kracht te vinden om haar rug te rechten en samen met haar trouwe hond Hazel naar de toekomst te kijken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan van den Berg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Exit]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394942493/exit-michiel-stroink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394942493/exit-michiel-stroink"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:19.695Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394942493?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768375219331&sig=e612344b54ed1ebb99d05ae8c414e5308cffad459319ead326d2912c4f752035&width=320" alt="Omslag van 'Exit'" title="Omslag van 'Exit'">
<p>Een man rekent af met het verleden en probeert een nieuwe zingeving in zijn leven te vinden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Michiel Stroink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een fado voor mijn vader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/398128022/een-fado-voor-mijn-vader-fernando-lameirinhas---frank-van-herk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/398128022/een-fado-voor-mijn-vader-fernando-lameirinhas---frank-van-herk"/>
        <updated>2026-01-14T07:20:20.102Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A398128022?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1768327568576&sig=63a669016cff90c7100ddf007c92a740f0d68b25f7728a8269880b47f30a17d3&width=320" alt="Omslag van 'Een fado voor mijn vader'" title="Omslag van 'Een fado voor mijn vader'">
<p>Autobiografie van de Portugese componist, zanger en gitarist Fernando Lameirinhas, die in vele landen werkzaam was om ten slotte in Amsterdam een geheel eigen plek in de muziek te veroveren.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Fernando Lameirinhas</name>
        </author>
        <author>
            <name>Frank van Herk</name>
        </author>
    </entry>
</feed>