<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-22T07:19:53.676Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Topvrouw in 7 stappen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/41636828X/topvrouw-in-7-stappen-annette-onrust</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/41636828X/topvrouw-in-7-stappen-annette-onrust"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:36.407Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[jouw weg naar de boardroom]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A41636828X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387975886&sig=a232f371d1ea4c04f37966d5241a9245599d7cb24afc5a9e79dfe8eb1b1ac8af&width=320" alt="Omslag van 'Topvrouw in 7 stappen'" title="Omslag van 'Topvrouw in 7 stappen'">
<p>"Het aantal vrouwelijke bestuurders in de top van het bedrijfsleven neemt af. Het streefcijfer van 30% vrouwen in bestuursfuncties bij beursgenoteerde ondernemingen wordt bij lange na niet gehaald: de actuele stand is een bedroevende 7,1 %. De traditionele route naar de top blijkt duidelijk voor het ene geslacht beter te werken dan voor het andere. En dat is zonde, want het is bekend dat diversiteit in de top een organisatie innovatiever en succesvoller maakt. Om nog maar te zwijgen van het stuwmeer van onbenut vrouwelijk potentieel. Over waar het mis gaat zijn al vele rapporten geschreven. Zondebokken als het old boys network en het glazen plafond kennen we allemaal. Maar er zijn meer beren op de weg: van enkel mannelijke rolmodellen raken vele vrouwen op weg naar de top verwijderd van wie ze zelf zijn en waar ze voor staan. En veel meer dan mannen zijn vrouwen voorzichtig in het uitspreken van hun ambitie, maken ze niet genoeg zichtbaar wat ze doen, worstelen ze met de combinatie van werk en gezin. Is het dan een mission impossible, de top bereiken als vrouw? Zeker niet! Het begint bij het juiste startpunt: de dingen doen die bij jou en je talenten passen. TOPvrouw in 7 stappen laat zien hoe je je carrière in eigen hand kan nemen en welke bepalende keuzes jouw weg naar de boardroom kunnen maken of breken. Bekende topvrouwen vertellen in openhartige interviews hoe zij het hebben aangepakt. Ze hebben elk de top bereikt in een andere branche, maar hebben in ieder geval één ding met elkaar gemeen: ze hebben hun hart gevolgd en maken daarmee het verschil. De weg naar de boardroom is niet voor watjes en vraagt om krachtige keuzes, moedige stappen en doorzettingsvermogen. Maar de beloning is groot: steeds meer ruimte om jouw unieke bijdrage aan je organisatie én aan de wereld te realiseren. En waarom zou je er níet naar streven om dat mooie perspectief te bereiken?" </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annette Onrust</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De onvoltooide memoires]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436843412/de-onvoltooide-memoires-mujibur-rahman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436843412/de-onvoltooide-memoires-mujibur-rahman"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:37.006Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436843412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387976518&sig=119d18de39080c380c27ab9e31c80132bbaa1e93802a5334ffcdc081962982be&width=320" alt="Omslag van 'De onvoltooide memoires'" title="Omslag van 'De onvoltooide memoires'">
<p>Onvoltooide memoires, op grond van dagboeken over de periode 1920-1955, van Sheikh Mujibur Rahman (1920-1975), de grondlegger van de staat Bangladesh.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mujibur Rahman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In Barbarije]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707957/in-barbarije-john-meilink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707957/in-barbarije-john-meilink"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:37.771Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435707957?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387977113&sig=27510dad1fe0e949b5babb68bf0840acd7b6d94bcddb90faf52c1a8d14f2031e&width=320" alt="Omslag van 'In Barbarije'" title="Omslag van 'In Barbarije'">
<p>Het is het jaar 1678. De West-Indiëvaarder Sint Joris vertrekt vol goede moed met een lading Schiedamse jenever en een aantal passagiers richting Paramaribo. Ter hoogte van de Kaapverdische Eilanden slaat het noodlot toe: Algerijnse kapers enteren het schip en alle opvarenden worden in de boeien geslagen. Na een reis vol ontberingen verdwijnen de Hollanders in de wrede wereld van Moorse slavenhandelaren. Thomas Hees, afgezant van de Republiek in Algerije, probeert uit alle macht een vredesverdrag met de plaatselijke machthebbers te sluiten, om zo de Hollandse koopvaarders in de Middellandse Zee te vrijwaren van piraterij en de Hollandse slaven vrij te kopen. Maar de concurrentie is hevig: Engelsen en Fransen schuwen geen middel om Hees dwars te zitten. Tot overmaat van ramp verschijnt er, te midden van intriges, bruut geweld en verraad, een nog grotere vijand in Algiers: de Zwarte Dood. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>John Meilink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kroesvee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707221/kroesvee-john-meilink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707221/kroesvee-john-meilink"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:38.403Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435707221?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387977888&sig=295b310f41d81c59d99729b18c53f7c2bbf48ba6ecd726dfdbb4ce4dc31192d4&width=320" alt="Omslag van 'Kroesvee'" title="Omslag van 'Kroesvee'">
<p>De West-Indische Compagnie heerst over de Afrikaanse Goudkust. Aan de andere kant van de Atlantische Oceaan schreeuwen de plantages om goedkope arbeidskrachten, maar het aanbod is schaars. Afrikaanse koninkrijken en Europese compagnieën handelen volgens oude verdragen, die zorgvuldig worden nagekomen. Als in november 1687 een dorpje in het Denkyira-rijk door illegale slavenhalers wordt leeggeplukt, zijn daarom de rapen gaar. Hollanders, Zeeuwen, Brandenburgers en andere Europeanen vechten om de buit, terwijl lokale stammen proberen wapens te bemachtigen om zo hun invloed uit te breiden. Het resultaat: een moeras van intriges, corruptie en geweld. In die agressieve wereld leeft wit en zwart wantrouwend naast elkaar, verbonden door hebzucht en geteisterd door hitte, ziekte en armoede. Aldemar Burghoutsz, schipper van de Griffioen, probeert zijn ruimen vol te krijgen. Slaven brengen geld op. Zij zijn vee. Kroesvee. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>John Meilink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet echt de baas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440463939/niet-echt-de-baas-patries-quant</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440463939/niet-echt-de-baas-patries-quant"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:38.867Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[over het ontwikkelen van gezag en invloed]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440463939?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766302928389&sig=b37ac4cc96a452424a62fe568e5e3309566c9877d6ced9cc95f89885e7f0c39a&width=320" alt="Omslag van 'Niet echt de baas'" title="Omslag van 'Niet echt de baas'">
<p>In elke organisatie werken mensen die leidinggeven, maar geen macht hebben - althans geen formele macht. Denk maar aan projectleiders, teamleiders, coördinatoren, senior medewerkers, meewerkend voormannen, mensen die leiding­geven aan vrijwilligers, fractieleiders, sectiehoofden, ploeg­leiders enzovoort. Zij geven vaak leiding aan medewerkers die ook nog eens gewend zijn om heel zelfstandig te opereren. Toch kun je als leidinggevende ook in deze lastige positie leren hoe je gezag, macht en invloed kunt ontwikkelen. In Niet echt de baas legt de auteur op haar eigenzinnige wijze uit hoe je het aanpakt om invloed uit te oefenen zonder macht. Dat doe je onder andere door onafhankelijker te denken, gezag op te bouwen, op te houden met te veel zelf doen en vooral door draagvlak te verwerven. Hoe je dat praktisch toepast, laat de auteur zien aan de hand van een aantal herkenbare cases. De stappen in dit helder geschreven boek kun je direct succesvol toepassen in je eigen werk situatie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Patries Quant</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The high 5 habit]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650849/the-high-5-habit-mel-robbins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650849/the-high-5-habit-mel-robbins"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:39.520Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[neem de controle over je leven met één simpele gewoonte]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650849?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387979010&sig=f0b970d82103d6bb226b94ada63815d09abf50b9ddb17b4f459563729f6e269d&width=320" alt="Omslag van 'The high 5 habit'" title="Omslag van 'The high 5 habit'">
<p>Op basis van wetenschappelijke inzichten leert het de lezer hoe die zelfvertrouwen in een gewoonte kan veranderen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mel Robbins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Psychology of Money]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650865/the-psychology-of-money-morgan-housel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650865/the-psychology-of-money-morgan-housel"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:39.967Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[tijdloze lessen over rijkdom, hebzucht en geluk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650865?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766380188074&sig=dc27c84ba746f3e25158053dad0e65915f92903eb94b1cb798185be67b5eff1d&width=320" alt="Omslag van 'The Psychology of Money'" title="Omslag van 'The Psychology of Money'">
<p>Over de besluitvorming omtrent geld, met als centrale argument dat die niet steunt op kennis maar op gedrag.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Morgan Housel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voedzaam en Snel - 50x gezonde eenpansgerechten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650008/50x-gezonde-eenpansgerechten-jennifer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650008/50x-gezonde-eenpansgerechten-jennifer"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:40.458Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lekker, snel en makkelijk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650008?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766306816283&sig=3052200a9ea536b9b89415fb4a998e82b7da5839cedb2b36a7f9543b453dc41c&width=320" alt="Omslag van 'Voedzaam en Snel - 50x gezonde eenpansgerechten'" title="Omslag van 'Voedzaam en Snel - 50x gezonde eenpansgerechten'">
<p>Geen zin in gedoe in de keuken of een berg afwas na het eten? Dan is een eenpansgerecht de perfecte uitkomst. In hun tiende kookboek 'Voedzaam & Snel: 50 x gezonde eenpansgerechten' delen Jennifer en Sven vijftig recepten die je eenvoudig in één pan bereidt: voedzaam, makkelijk en vol smaak. Of je nu thuis kookt of op vakantie bent met een gasbrandertje of campingkooktoestel: deze gerechten bewijzen dat je met één pan verrassend veelzijdig kunt koken. Denk aan geurige curry's, snelle pasta's, goedgevulde soepen en stevige stoofpotjes. Gerechten waarin smaken samenkomen en je minder hoeft op te ruimen. Win-win. 50x gezonde eenpansgerechten is ideaal voor drukke doordeweekse dagen, voor gezinnen en voor iedereen die gezond wil koken zonder gedoe. Eén pan, minimale afwas, maximaal resultaat. Eerder verschenen van deze auteurs onder meer de bestsellers '50x luchen zonder brood' en 'Wrap it up!'  'Supergezond en lekker makkelijk om te maken. Om je vingers bij af te likken!' – Grazia</p><p> 'Jennifer en Sven scoren online en offline de pannen van het fornuis!' – Nederlands Dagblad </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer &amp; Sven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moederreis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650199/moederreis-jessie-harrold</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650199/moederreis-jessie-harrold"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:40.917Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[jouw transformatie van vrouw naar moeder]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650199?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766319736468&sig=f6a230d9a8bddf8db1f50df2f07a84fe1b6fcc5f04044e9ddcfb9a5570d3db71&width=320" alt="Omslag van 'Moederreis'" title="Omslag van 'Moederreis'">
<p>Spirituele beschouwing over de persoonlijke transformatie die het moederschap met zich meebrengt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jessie Harrold</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Galop door de storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650024/galop-door-de-storm-evelien-van-dort</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650024/galop-door-de-storm-evelien-van-dort"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:41.378Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650024?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766330446272&sig=beed84cb344ee0f7e7d452ab2b40c1cc913ecf04eb9dd531bfd324e65c26bc82&width=320" alt="Omslag van 'Galop door de storm'" title="Omslag van 'Galop door de storm'">
<p>Finn maakt een rit met zijn paard Fulco, maar er is een storm op komst. Zijn vriendin Vic besluit hem te gaan zoeken. Zal ze hem op tijd kunnen bereiken? Met tips over de omgang met paarden. Vanaf ca. 10 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Evelien van Dort</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zeven huizen van Anna Freud]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650822/de-zeven-huizen-van-anna-freud-isabelle-pandazopoulos</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650822/de-zeven-huizen-van-anna-freud-isabelle-pandazopoulos"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:41.982Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650822?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387981484&sig=1329ba47bd44c003ca71b6321019bcd4c77a588b46ffe89f91e46786948c6427&width=320" alt="Omslag van 'De zeven huizen van Anna Freud'" title="Omslag van 'De zeven huizen van Anna Freud'">
<p>Anna Freud, de dochter van Sigmund Freud, streeft naar een carrière als psychoanalyticus met bijzondere aandacht voor kinderen. Nadat ze in 1938 met haar familie Wenen ontvlucht, zet ze haar werk in Londen voort.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Isabelle Pandazopoulos</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De jongen die z'n ouders liet verdwijnen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649905/de-jongen-die-z-n-ouders-liet-verdwijnen-ben-miller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649905/de-jongen-die-z-n-ouders-liet-verdwijnen-ben-miller"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:42.595Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649905?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387982083&sig=287fd46bb7e15bcbf06adf4d44987316e8c86ec65f271d2953f173fbac12a30d&width=320" alt="Omslag van 'De jongen die z'n ouders liet verdwijnen'" title="Omslag van 'De jongen die z'n ouders liet verdwijnen'">
<p>De jongen die z'n ouders liet verdwijnen van bestsellerauteur Ben Miller is een hilarisch verhaal dat laat zien: met boos worden bereik je niets. Als Harrison op een kinderfeestje een woedeaanval krijgt, krijgt hij geen ballon aan het einde van het feestje, maar een zwart gat. Aan een touwtje. Zodra hij doorheeft hoe het werkt, grijpt hij elke kans om van dingen af te komen die hem storen. De groenten op zijn bord, de hond van de buren – allemaal verdwijnen ze in het zwarte gat. Harrison wordt er helemaal vrolijk van. Maar thuis krijgt hij een nieuwe uitbarsting. Hij zwaait zijn zwarte gat rond en dan... Oeps! Voor kinderen vanaf 8 jaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ben Miller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grip op interactie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650040/grip-op-interactie-arie-speksnijder</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650040/grip-op-interactie-arie-speksnijder"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:43.153Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[interactie ontwerpen en begeleiden in trainingen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650040?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387982702&sig=5ebf0923728a20211280fea3d291d3e9ecdf385aeadc257c587d768ba547f870&width=320" alt="Omslag van 'Grip op interactie'" title="Omslag van 'Grip op interactie'">
<p>Ontdek de kunst van interactieontwerp. Grip op interactie leert lezers hoe ze het denkvermogen van hun deelnemers kunnen stimuleren met creatieve interactieprikkels. Zo wordt elke training dynamischer én impactvoller. In dit boek ontdek je hoe je als trainer de interactie in je training naar een hoger niveau kunt tillen door middel van heldere interactiedoelen, slimme vragen en nuttige werkvormen. Je leert hoe je interactieprikkels ontwerpt die het denkvermogen van de deelnemers stimuleren. Daarnaast vind je in dit boek onmisbare basistechnieken voor het begeleiden van interactie en praktische stappenplannen voor het omgaan met uitdagende interactiesituaties. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arie Speksnijder</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat ons rest]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650016/wat-ons-rest-elly-griffiths</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650016/wat-ons-rest-elly-griffiths"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:43.768Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650016?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766386629564&sig=16a3c133686241c823580817a8397effb4d247af42394aa4c8ea3b584049298f&width=320" alt="Omslag van 'Wat ons rest'" title="Omslag van 'Wat ons rest'">
<p>Deel 15, het afsluitende deel, in de Ruth Galloway-serie.  Een stel bouwvakkers ontdekt een menselijk skelet achter een muur van café King’s Lynn. Een zaak voor Inspecteur Harry Nelson, die de hulp inschakelt van Ruth Galloway.  Ruth ziet meteen dat de botten niet oud zijn. Ze worden geïdentificeerd als de resten van Emily Pickering, een jonge archeologiestudente die sinds de jaren negentig wordt vermist.  Tijdens hun onderzoek ontdekken Nelson en zijn team een ingewikkeld web van relaties binnen de studentengroep waarin Emily verkeerde. Wat was de link tussen de groep en café King’s Lynn?  Ondertussen maakt Ruth zich niet alleen zorgen over deze zaak. De dreiging van de sluiting van haar afdeling en haar steeds ingewikkelder relatie met Harry Nelson, houden haar uit haar slaap. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elly Griffiths</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onvoltooide symfonie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650032/onvoltooide-symfonie-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650032/onvoltooide-symfonie-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:44.447Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650032?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387983879&sig=7a63223d654570ff530e6459f96c2f1833d8659721c14e91a3b5db344a914b7f&width=320" alt="Omslag van 'Onvoltooide symfonie'" title="Omslag van 'Onvoltooide symfonie'">
<p>Melody Logan leeft in de overtuiging dat haar moeder, Haille, en haar geliefde stiefvader beiden op tragische wijze zijn omgekomen. Maar alles verandert als ze een recente foto ziet van Haille. Kan het zijn dat haar moeder niet verongelukt is? Of is er iets anders aan de hand? Melody reist onmiddellijk naar Californië, op zoek naar haar moeder.  Maar niets heeft haar erop voorbereid als ze Haille vindt – en die vervolgens beweert geen idee te hebben wie Melody is. Melody's hart is gebroken. Waarom doet haar moeder alsof ze haar niet kent? En waarom heeft Haille haar eigen dood in scène gezet?  Hoewel haar geliefde Cary haar ervan probeert te overtuigen dat ze de zaak beter kan laten rusten, is Melody vastbesloten de waarheid over haar moeder en haar eigen verleden te ontdekken. Pas dan kan ze haar familiegeschiedenis achter zich laten en gelukkig worden met de man van wie ze houdt...  'Onvoltooide symfonie' is het derde deel in de Melody-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Logan worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft... Het verhaal van Melody en de familie Logan begon in 'Melody' en 'Lied van verlangen' en gaat verder in 'Middernachtmuziek' en 'Verstilde stemmen'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Win win]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650830/win-win-marie-jose--cremers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650830/win-win-marie-jose--cremers"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:45.046Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[onderhandelen doe je zo]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650830?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387984570&sig=67047ddfcf43927ab2174ba7e5a81354998020728eb1cf5bf697991d2f525adb&width=320" alt="Omslag van 'Win win'" title="Omslag van 'Win win'">
<p>Onderhandelen doe je overal. Op het werk, thuis, in de winkel en in de kroeg. Met je baas, je partner, je kinderen en wildvreemden. Je kunt er niet omheen. Vakkundig onderhandelen is een combinatie van inhoud, spelregels, machtsbalans, sfeer, psychologisch inzicht en techniek. Daarnaast kun je ook nog kiezen voor een onderhandelingsstrategie: samenwerken en begrip tonen of vechten. Hoe je het ook aanpakt, de kunst van goed onderhandelen is opkomen voor je eigen belang zonder de relatie met je onderhandelpartner te schaden. Met andere woorden: het eindresultaat is een win-windeal. Hoe je dat bereikt, leer je met het overzichtelijke stappenplan uit deze waaier. Doe er je voordeel mee! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marie-José Cremers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onbedaarlijke jachtlust 2]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650091/onbedaarlijke-jachtlust-2-rosalie-van-someren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650091/onbedaarlijke-jachtlust-2-rosalie-van-someren"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:45.578Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650091?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766339574117&sig=78ee408d757e8d2c82d3241beb9e3c1d541d229339a2a0a098f7ae3ae2b36b4f&width=320" alt="Omslag van 'Onbedaarlijke jachtlust 2'" title="Omslag van 'Onbedaarlijke jachtlust 2'">
<p>18+. Vicky Vanderpoele heeft het erotische spel Vossenjacht uitgespeeld. Ze is gepromoveerd tot Gouden Vos en krijgt de mogelijkheid om een kamer in Villa Vulpes te bemachtigen. Daarvoor moet ze twee aspirant-Vossen werven. Het klinkt eenvoudig, maar dat blijkt het niet: Vicky is in het erotische spel te onderdanig. Daarnaast komt haar studie in gevaar doordat ze slechte cijfers heeft behaald. Haar aantrekkelijke decaan, Dave Diependijk, doet haar en een medestudente een aanbod. Zal ze erop ingaan? Vicky's verlangen naar intimiteit en passie is ongeremd. Maar kan ze haar pikante opdracht nog met haar studie combineren als ze te maken krijgt met tegenslagen? En zal het haar lukken om haar erotische jacht geheim te houden voor de buitenwereld? Voor Rosalie van Someren zijn de mensen om haar heen een onuitputtelijke bron van inspiratie voor haar ondeugende verhalen. Het liefst laat de vrolijke huisvrouw de hele wereld blozen. In haar dagdromen bedenkt ze talloze plots die ze uitwerkt tot een verhaal. Ze laat haar fantasieën de vrije loop en stelt al haar zintuigen open. Dat ze daarbij uit haar eigen ervaringen put, zal ze niet ontkennen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosalie van Someren</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tussen as en adem]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649948/tussen-as-en-adem-deirdre-vinck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649948/tussen-as-en-adem-deirdre-vinck"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:46.079Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649948?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766385646588&sig=37e40aa1f69ca0b1fb491ec01f3c891a54f93386e6b0ec851a0ecfa870ff8a79&width=320" alt="Omslag van 'Tussen as en adem'" title="Omslag van 'Tussen as en adem'">
<p>Fascinerend. Gevaarlijk. Onweerstaanbaar... Wanneer Faye op een regenachtige avond onderuit gaat, ontmoet ze een vreemdeling. Ace. Zijn onverwachtse hulp wekt herinneringen tot leven die ze jarenlang zorgvuldig heeft weggestopt. Hoe dichterbij hij komt, hoe duidelijker het wordt: hij is even fascinerend als gevaarlijk. Kan ze het risico nemen hem toe te laten? Fayes leven draait om rust en controle. Ze doet er alles aan om de vijfjarige Izzy te beschermen tegen de schaduwen van het verleden. Maar wanneer Izzy's nachtmerries aanhouden en Fayes eigen angsten weer opborrelen, dwingt het heden haar om te kiezen. Hoever wil ze gaan om Izzy te beschermen? En wat blijft er over van haarzelf als ze alles geeft? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deirdre Vinck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles wat schittert]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45664993X/alles-wat-schittert-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45664993X/alles-wat-schittert-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:46.679Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45664993X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766385669080&sig=f98904b2bfb8fc5213ff520071684b6e8d9cc731c55801aaaf06fbce15cd953a&width=320" alt="Omslag van 'Alles wat schittert'" title="Omslag van 'Alles wat schittert'">
<p>Ruby is teruggekeerd naar haar oude leven op het platteland van Louisiana, en naar de Cajun-gemeenschap waar haar wortels liggen. Ze is vastbesloten een veilig en warm thuis te creëren voor haar dierbare dochtertje Pearl. Haar oude en eerste liefde Paul Tate heeft haar verwelkomd in zijn huis Cypress Woods, en haar tot zijn vrouw gemaakt – maar ze zijn slechts in naam getrouwd, omdat het schokkende familiegeheim dat hen uit elkaar dreef nog steeds tussen hen in staat.  Ruby zou gelukkig kunnen zijn, ware het niet dat Pauls moeder Gladys niets van haar moet hebben. En dan komt Ruby's verachtelijke zus Gisselle ook nog eens met slecht nieuws over Beau Andreas, Pearls vader en Ruby's grote liefde. Wanhopig op zoek naar een leven dat haar écht gelukkig kan maken, vlucht Ruby terug naar het oude huisje dat ze ooit deelde met haar Grandmère – maar pas als ze voorgoed afrekent met haar verleden, zal ze een nieuwe toekomst kunnen vinden…  'Alles wat schittert' is het derde deel in de Ruby-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Landry worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft… Het verhaal van Ruby en de family Landry begon in 'Ruby' en 'Parel in de mist' en gaat verder in 'Verborgen juweel' en 'Het gouden web'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ellis en de Spiegel van Longatonne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650148/ellis-en-de-spiegel-van-longatonne-john-brosens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650148/ellis-en-de-spiegel-van-longatonne-john-brosens"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:47.375Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650148?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387986785&sig=b86a16f63c8d232d9caf24e6644de7c42eb9d6d6b46b8ded3b5a0a44e0556afd&width=320" alt="Omslag van 'Ellis en de Spiegel van Longatonne'" title="Omslag van 'Ellis en de Spiegel van Longatonne'">
<p>Als haar vakantie naar Frankrijk bijna begint gaat Ellis (13) naar de stad om nieuwe schoenen te kopen. Bij een overstap pakt ze de verkeerde bus en bij de eerste de beste halte stapt ze weer uit. Ze is in een wijk terecht gekomen waar ze nooit eerder was. Haar mobieltje is bijna leeg! Ze krijgt hulp van een geheimzinnige vrouw met een zwarte kat aan een riempje. Is de ontmoeting toeval of het begin van een magisch avontuur? Ellis ontdekt in de kelder van een oud kasteel een kast met een spiegel waarin zij dingen ziet die aan anderen voorbijgaan. En achter die kast is het op één plek vreselijk koud. Hoe kan dat? En van wie is de witte caravan in het bos achter het kasteel? Van de man die een maand geleden een onderzoek begon naar de aristocratische familie Saint Mouton de Labrune - en die sindsdien spoorloos is...? John Brosens (1946) is een veelzijdig auteur die al sinds 1998 spannende boeken schrijft voor de jeugd en voor volwassenen in diverse genres. Hij ontving de Lecticus Luisterboekenprijs en scoorde nominaties voor de Thea Beckmanprijs en de Zeeuwse Boekenprijs. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>John Brosens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stop met praten, begin met raken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650180/stop-met-praten--begin-met-raken-sabine-funneman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650180/stop-met-praten--begin-met-raken-sabine-funneman"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:48.049Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Als je een leider met lef bent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650180?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387987485&sig=67804f700f81b3d2b1ece9ecdcde104cabbd88ea01c2be74fb06d9e693e2ea70&width=320" alt="Omslag van 'Stop met praten, begin met raken'" title="Omslag van 'Stop met praten, begin met raken'">
<p>Dit is een boek voor leiders met lef! Als leider vertel je voortdurend een verhaal, ook als je zwijgt. Maar hoe weet je of het klopt? Hoe zorg je dat je boodschap raakt, overtuigt en geloofwaardig is? Dit boek is voor iedereen die namens een organisatie spreekt: bestuurders, managers, voorzitters, woordvoerders, teamleiders. Voor iedereen die zich weleens afvraagt: zeg ik nu echt wat ertoe doet? Stop met praten, begin met raken helpt je om op een integere, menselijke en krachtige manier vorm te geven aan wat je vertelt. Niet met trucs of pasklare zinnen, maar met inzichten, vragen, voorbeelden en handvatten die je helpen bij die ene, steeds terugkerende opgave: een verhaal vertellen dat klopt, bij jezelf, bij je boodschap én bij je publiek. Authentiek, betekenisvol en verbonden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sabine Funneman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ruby]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649956/ruby-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649956/ruby-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:48.750Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649956?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387988167&sig=d9d4088d3f40c99a961636b5a7acdedb61862198b86ce222437512ba2e3d0d86&width=320" alt="Omslag van 'Ruby'" title="Omslag van 'Ruby'">
<p>Ruby Landry is opgegroeid op het platteland van Louisiana, bij haar grootouders. Haar geliefde Grandmère Catherine is een Cajun spirituele genezer, en Grandpère Jack was een formidabele man tot de drank hem aan lager wal bracht. Hoewel Ruby haar overleden moeder mist en haar vader nooit gekend heeft, is ze gelukkig.  Als Ruby verliefd wordt op de knappe Paul Tate lijkt het geluk haar toe te lachen. Maar zijn rijke ouders willen niet geassocieerd worden met de arme Landry's, en Grandmère ziet liever dat Ruby haar schilderstalent ontwikkelt en het platteland achter zich laat om naar New Orleans te gaan.  Dan ontdekt Ruby een oude, vervaagde foto van haar vader, en komt een schokkend familiegeheim aan het licht. Als Grandmère overlijdt, vertrekt Ruby naar New Orleans om haar vader te vinden. Daar ontdekt ze dat haar leven een leugen was. Alleen haar liefde voor Paul houdt haar overeind als de grond onder haar voeten zo verraderlijk blijkt als de moerassen van Louisiana…  'Ruby' is het eerste deel in de Ruby-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Landry worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft… Het verhaal van Ruby en de family Landry gaat verder in 'Parel in de mist', 'Alles wat schittert', 'Verborgen juweel' en 'Het gouden web'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lied van verlangen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650075/lied-van-verlangen-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650075/lied-van-verlangen-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:49.455Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650075?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387988900&sig=f4821054563bad3fa48dd4d70558a16a1db0adfc2ec4461c78a9ee7032da0d64&width=320" alt="Omslag van 'Lied van verlangen'" title="Omslag van 'Lied van verlangen'">
<p>Na de plotselinge dood van haar moeder en de schokkende geheimen over haar vader is Melody Logan alleen op de wereld. Ze woont nog steeds bij de familie Logan, maar haar tante Sara ziet in haar slechts de vervanging voor haar eigen overleden dochter, en haar oom Jacob ziet haar als de belichaming van het schandelijke verleden van de familie. Alleen hun zoon Cary lijkt echt om haar te geven, en nu hij niet haar neef blijkt, bloeien tussen Melody en Cary gevoelens op die haar verwarren en opwinden.  Melody weet dat ze Cary's liefde alleen kan beantwoorden als ze de waarheid over haar eigen verborgen verleden heeft ontrafeld. Ondanks de kille dreigementen van 'oma' Olivia, de vrouw die de familie Logan met ijzeren hand leidt, gaat Melody op onderzoek uit. Ze begint bij de mysterieuze Belinda, de vrouw die haar echte grootmoeder is. Haar verhaal biedt Melody hoop dat ze uiteindelijk kan ontdekken wie ze écht is – en daarmee haar rechtmatige plek in de Logan-familie kan innemen. Want het enige wat Melody zoekt is een thuis...  Lied van verlangen is het tweede deel in de Melody-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Logan worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft... Het verhaal van Melody en de familie Logan begon in 'Melody' en gaat verder in 'Lied van verlangen', 'Onvoltooide symfonie', 'Middernachtmuziek' en 'Verstilde stemmen'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[U lijkt me een vrij hopeloos geval]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650164/u-lijkt-me-een-vrij-hopeloos-geval-ade-lka-vendl</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650164/u-lijkt-me-een-vrij-hopeloos-geval-ade-lka-vendl"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:50.115Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[provocatief coachen: interventies die werken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650164?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387989569&sig=03f30dc4ceae2674182875fef8f08e7daeda7fa5167758d726effd64d6661662&width=320" alt="Omslag van 'U lijkt me een vrij hopeloos geval'" title="Omslag van 'U lijkt me een vrij hopeloos geval'">
<p>Er bestaan grote misverstanden over provocatief coachen: je zou vrijuit je cliënt mogen kwetsen, beledigen en belachelijk maken. Dit boek maakt korte metten met deze opvatting. De therapeutische provocatie is juist een heel zorgvuldige uitnodiging tot een reactie. Een provocatieve coach werkt met humor, liefde en uitdaging om de cliënt te stimuleren zich uit te spreken en zijn kracht te bevorderen. Dit boek maakt helder hoe deze coachingsvorm werkt, welke voordelen ze biedt en geeft je een aantal aanzetten om er zelf mee te experimenteren. Tenminste, als je bereid bent een paar heilige huisjes in hulpverleningsland omver te gooien ... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Adélka Vendl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Toponderhandelaars]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650814/toponderhandelaars-maarten-van-rossum---tim-masselink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650814/toponderhandelaars-maarten-van-rossum---tim-masselink"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:50.709Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650814?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766317931896&sig=fc797a573317024c77cc5cfbca5b488f331658943aa7522ff41f57fdfbe89326&width=320" alt="Omslag van 'Toponderhandelaars'" title="Omslag van 'Toponderhandelaars'">
<p>Onderhandelen doen we dag in dag uit, en toch zijn er maar weinig mensen die zich er echt in bekwamen. Dit boek leert je hoe je uit elke onderhandeling meerwaarde kunt halen. En dat terwijl je de relatie verbetert met diegene met wie je onderhandelt. Veel mensen zijn getraind op de theoretisch 'juiste' manier van onderhandelen, maar in de praktijk zie je vaak dat ze keuzes maken die helemaal verkeerd uitpakken. Irrationele keuzes. Toponderhandelaars voorziet in de behoefte aan concrete adviezen van ervaren onderhandelaars om dat te voorkomen. Daarnaast lees je hoe beroemde onderhandelingen zijn verlopen. Vaak gaat bij de onderhandelingen de aandacht achteraf namelijk alleen uit naar de resultaten ervan. Lessen over het onderhandelingsproces gaan vaak verloren. In dit boek krijg je inzicht in de rijke praktijk achter de theorie van Harvard. Je leest over de ervaringen van Nederlandse toponderhandelaars, je ontdekt waar zij het meest op letten tijdens een onderhandeling, en krijgt een aantal gouden tips. Op basis van hun verhalen hebben we het kader van methodisch onderhandelen ontwikkeld, dat ervoor zorgt dat je nooit meer in je oude valkuilen stapt. Aan het woord komen onder anderen Mark Rutte (secretaris-generaal NAVO), Frank Heemskerk (ASML), Marjan van Loon (Shell), Neelie Kroes (Uber/Salesforce), Ed Kronenburg (voormalig ambassadeur in China), Elske Doets (zakenvrouw van het jaar 2017), Stientje van Veldhoven (World Resources Institute), generaal Patrick Cammaert en Edith Schippers (oud-minister van VWS). </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maarten van Rossum</name>
        </author>
        <author>
            <name>Tim Masselink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Doe en denk als Taylor Swift]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650059/doe-en-denk-als-taylor-swift-josephine-inez</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650059/doe-en-denk-als-taylor-swift-josephine-inez"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:51.230Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Authentiek, creatief, strategisch, veerkrachtig, charismatisch, ambitieus, succesvol]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650059?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387058269&sig=ecdd6806cd79704c94d6dab141655acc8c21cf5901a13c7cace0747d6280c049&width=320" alt="Omslag van 'Doe en denk als Taylor Swift'" title="Omslag van 'Doe en denk als Taylor Swift'">
<p>In Doe en denk als Taylor Swift ontdek je hoe creativiteit, strategisch denken en veerkracht de sleutel zijn tot succes. Dit inspirerende boek duikt in Swifts carrière en laat zien hoe haar authentieke expressie, slimme keuzes en doorzettingsvermogen haar tot een wereldster maakten. Of je nu dromen wilt najagen, kansen wilt benutten of grenzen wilt doorbreken, dit nieuwste deel in de succesvolle Doe en denk als-serie biedt praktische handvatten om met dezelfde vastberadenheid en innovatie je eigen pad te creëren, zoals Taylor dat haar hele leven al doet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Josephine Inez</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verborgen juweel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649921/verborgen-juweel-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649921/verborgen-juweel-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:51.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649921?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387991337&sig=1cac1ccc9e937eaaafa1ecb0cb72d414b5cf5ca12bb9a57af4d1a41699b650af&width=320" alt="Omslag van 'Verborgen juweel'" title="Omslag van 'Verborgen juweel'">
<p>Pearl is opgegroeid in het liefdevolle thuis dat haar moeder Ruby en vader Beau voor haar gecreëerd hebben, samen met haar jongere tweelingbroers Pierre en Jean. Ze droomt ervan dokter te worden, en ze hoopt ooit net zo'n allesvervullende liefde te vinden zoals haar ouders die delen. Maar ze heeft nog steeds last van terugkerende nachtmerries over de gebeurtenissen in haar vroegste jeugd, en ze weet dat haar ouders oude familiegeheimen voor haar verzwijgen.  Als een van haar broers verongelukt in de bayou, ziet Pearl hoe haar moeder aan het verdriet ten onder gaat en uiteindelijk terugvlucht naar het huis waar ze opgroeide. Pearl houdt nog altijd zielsveel van haar moeder, maar het breekt haar hart om te zien hoe haar achtergebleven broer dodelijk ziek wordt en hun vader steeds vaker antwoorden zoekt in een fles bourbon.  Pearl ziet haar dromen een voor een vlam vatten en ten onder gaan. Ze komt tot het besef dat als ze nog iets van haar toekomst wil redden, ze eerst alle demonen uit het verleden te ruste moet leggen. Met de hulp van een Cajun-man die haar terzijde staat en de ijzeren wil die ze van haar moeder geërfd heeft, gaat Pearl op zoek naar de waarheid die haar hele familie kan bevrijden.  'Verborgen juweel' is het vierde deel in de Ruby-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Landry worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft… Het verhaal van Pearl en de family Landry begon in 'Ruby', 'Parel in de mist' en 'Alles wat schittert' en gaat verder in 'Het gouden web'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gestrikt voor kerst]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650768/gestrikt-voor-kerst-kerstbengels</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650768/gestrikt-voor-kerst-kerstbengels"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:52.455Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650768?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766317931892&sig=745c41cf3729a5b93bc570801bac1ed5d7699ce855c15d0a0a38c621cf57273c&width=320" alt="Omslag van 'Gestrikt voor kerst'" title="Omslag van 'Gestrikt voor kerst'">
<p>Kleuterjuf Marloes moet de kerstviering op school organiseren, maar al snel dreigt alles in de soep te lopen. Haar broer schakelt de hulp in van Jake, een cynische muzikant die weinig op heeft met kerst en met kinderen. Terwijl ze samen proberen de kerstchaos te redden, groeit er onverwacht iets tussen hen. Wordt het een kerst om nooit te vergeten, of willen ze deze dag juist zo snel mogelijk achter zich laten? In de kerstnovelle 'Gestrikt voor kerst' is elk hoofdstuk geschreven door een andere Nederlandse feelgoodauteur. De auteurs die meewerkten zijn: Wendy Brokers, Denise Meijer, Jacodine van de Velde, Wendy de Liefde, Chantal Claassen, Jet Nijland, Isabelle Paz Soldan, Mienke Fijen, Anja Janssen, Karin de Graaff en Marjon Weerink. De royalty's van dit project schenken zij aan stichting Het Vergeten Kind. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kerstbengels</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Coachen met Voice Dialogue]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650873/coachen-met-voice-dialogue-judith-budde---karin-brugman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650873/coachen-met-voice-dialogue-judith-budde---karin-brugman"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:52.988Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[handboek voor begeleiders]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650873?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766349083227&sig=cf59122f49c9bc69335ff2f74f1f5e3b6d840ca4a521918ea12ea838ac55193a&width=320" alt="Omslag van 'Coachen met Voice Dialogue'" title="Omslag van 'Coachen met Voice Dialogue'">
<p>Voice Dialogue is een ervaringsgerichte methode die steeds bekender wordt onder coaches in Nederland. In Voice Dialogue gaan we er vanuit dat ieder mens uit meerdere ikken of subpersonen bestaat. Deze ikken nemen het stuur geregeld van ons over. Zoals een Pleaser die zorgt dat je geen conflicten krijgt en een Pusher die je aanzet tot overwerken. Grip krijgen In Voice Dialogue gaat de begeleider letterlijk in gesprek met de verschillende ikken van de cliënt. Daardoor leert de cliënt zijn innerlijke krachtenveld beter kennen en meer kanten van zichzelf in te zetten. Met Voice Dialogue help je de cliënt om zelf de regie te nemen over zijn leven in plaats van dat een paar ikken dat doen. In dit eerste Nederlandstalige handboek over Voice Dialogue presenteren Judith Budde en Karin Brugman op levendige wijze hoe je kunt werken met deze methode. Helder en toegankelijk leggen ze de aanpak stap voor stap uit, geïllustreerd door tal van herkenbare voorbeelden. Voor wie 'Coachen met Voice Dialogue' is geschreven voor coaches, loopbaanadviseurs, supervisoren, therapeuten en andere begeleiders. Een onmisbaar naslagwerk voor iedereen die werkt of wil werken met deze prikkelende methode. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Judith Budde</name>
        </author>
        <author>
            <name>Karin Brugman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De democratische markt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649964/de-democratische-markt-lisa-herzog</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649964/de-democratische-markt-lisa-herzog"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:53.675Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe meer economische gelijkheid onze politiek kan redden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649964?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387993101&sig=b98a37c5e37a47bbb8a4f4a2f9f41c3dd7063960d65b8ad19d805db9f7764f6f&width=320" alt="Omslag van 'De democratische markt'" title="Omslag van 'De democratische markt'">
<p>Filosofisch pleidooi voor een rechtvaardige economie waarin niet de markt maar de democratie centraal staat.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisa Herzog</name>
        </author>
    </entry>
</feed>