<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-20T07:13:06.474Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wie praat, die gaat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444244425/wie-praat--die-gaat-astrid-holleeder</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444244425/wie-praat--die-gaat-astrid-holleeder"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:52.583Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444244425?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766137462568&sig=6e3fa2c06212d4906fab098b62d03d878cc46594c81cae86645d6fcbefa516bc&width=320" alt="Omslag van 'Wie praat, die gaat'" title="Omslag van 'Wie praat, die gaat'">
<p>Want weet je wat het is, As? Over tien jaar haal ik nog een ouwe koe uit de sloot.</p><p>Astrid Holleeder leeft al jaren ondergedoken. Ze getuigde tegen haar broer Willem Holleeder en leeft sindsdien met de voortdurende dreiging van zijn wraak. In Wie praat, die gaat vertelt Astrid over haar leven in de schaduw van angst. Ze beschrijft de dagelijkse routines die nodig zijn om te overleven, de constante waakzaamheid, de voortdurende zorgen om haar familie, het gebrek aan steun en bescherming vanuit de overheid en de onmogelijkheid om een normaal leven te leiden.</p><p> ‘Zodra ik wakker word in wéér een ander huis, sta ik op met zijn wraak.’</p><p> Astrid neemt de lezer mee in haar innerlijke strijd: de emotionele tol van haar getuigenis, haar worsteling met schuldgevoelens en de vrees om Miljuschka, Rich en Francis te verliezen. Ze deelt openhartig haar gedachten en gevoelens, waardoor de lezer een intieme blik krijgt op de impact van haar keuzes.</p><p>Wie praat, die gaat is een aangrijpend verhaal over de kracht van familiebanden, de destructieve macht van wraak en de moed om te overleven in de meest extreme omstandigheden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Astrid Holleeder</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde aan kop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609709/liefde-aan-kop-elsie-silver</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609709/liefde-aan-kop-elsie-silver"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:53.066Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609709?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766161233925&sig=3dfbb4f86b5203ed0d485619cd6b9f7c31e5e0e357eb3ce8bd06e50320a87363&width=320" alt="Omslag van 'Liefde aan kop'" title="Omslag van 'Liefde aan kop'">
<p>Stefan Dalca is knap, moody en bazig. Hij is ook de grootste publieke vijand in dit kleine stadje, met een duister verleden dat moeilijk te negeren is. En Mira heeft net ingestemd met drie nepdates met hem. Ze mag dan een bekende dierenarts zijn, maar als Mira in de problemen zit, is Stefan haar laatste hoop. Ze heeft zijn hulp nodig om een ziek veulen te redden en in ruil daarvoor wil hij... haar. Hun tijd samen begint als een simpele transactie, maar hoe meer tijd ze met elkaar doorbrengen, hoe meer Mira zich afvraagt of hij wel de slechterik is waarvoor hij wordt gehouden. Met elk intiem gesprek en elke langdurige blik neemt de spanning tussen hen toe. Ze voelt zich al vanaf de eerste keer dat ze hem zag aangetrokken tot Stefan. En nu is hij ronduit onweerstaanbaar. Ze weet dat heulen met de vijand spelen met vuur is. Maar net als een mot die naar een vlam wordt getrokken, voelt Mira zich op een onverklaarbare manier aangetrokken tot deze mysterieuze man. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elsie Silver</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Flower]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628185/the-flower-eva-wolf</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628185/the-flower-eva-wolf"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:54.481Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[You will see it only once you've got it - A personal guide to awereness training and non-duality]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456628185?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766149408946&sig=cd63dbffd403815acf63fe3d63bd6e0e3c41871bc35f63af200044fa4b3525ad&width=320" alt="Omslag van 'The Flower'" title="Omslag van 'The Flower'">
<p>Have you ever had a moment when you were just happy? A moment, however brief, when everything was right just as it was? An experience in which you were completely absorbed? In such a moment you are yourself. In this book Eva uses her own experience to explain how to use the metaphor of the Flower to deepen self-confidence and to live in harmony with others. Eva has brought together a multitude of insights and knowledge into an image that is intuitively and instantly recognized and that you can apply immediately in your own life. The essence of the Flower is summed up in the acronym S.C.A.L.T.: Simplicity, Confidence, Awareness, Love, and Transparency. The uniqueness of this personal guide is that it offers an integrative approach that shows you how complicated life can be and how simple it is once you see through it. It is written in such a way that it is accessible to everyone. Each chapter can be read separately so that you can get exactly what you need at that moment. --- Dr. EVA WOLF is a psycho-social therapist and meditation teacher. In addition to individual and partner sessions, she gives awareness courses and workshops. For many years she was a trainer, teacher and supervisor in healthcare education. The Flower is her third book. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eva Wolf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een prachtvolk, die honden!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628312/een-prachtvolk--die-honden--ivan-boenin---vasili-grossman---vladimir-giljarovski---aleksandr</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456628312/een-prachtvolk--die-honden--ivan-boenin---vasili-grossman---vladimir-giljarovski---aleksandr"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:54.918Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[korte verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456628312?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766143853747&sig=34f96b77099b5e6456c2ead4fb2d3ee076fe45e16684784bb2eb7786c5a9c4b4&width=320" alt="Omslag van 'Een prachtvolk, die honden!'" title="Omslag van 'Een prachtvolk, die honden!'">
<p>‘Een prachtvolk, die honden!’ Met deze woorden eerde Anton Tsjechov de harige viervoeters en zijn geliefde teckels in het bijzonder – en hij was niet de enige Russische schrijver met een grote liefde voor honden.</p><p>In deze unieke selectie Russische hondenverhalen is de hond méér dan een huisdier. Soms een reddingsboei, een laatste houvast in een grillige wereld, dan weer een stille getuige van de menselijke ziel en een spiegel van de samenleving. Ook riepen schrijvers de hulp in van deze trouwe metgezellen om – soms op speelse, soms op bedekte wijze – kritiek te leveren op de Russische maatschappij.</p><p>Ontroerend, bizar, geestig en meeslepend – Een prachtvolk, die honden! is een ode aan de hond én aan de kracht van verhalen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ivan Boenin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Vasili Grossman</name>
        </author>
        <author>
            <name>Vladimir Giljarovski</name>
        </author>
        <author>
            <name>Aleksandr Koeprin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ivan Toergenjev</name>
        </author>
        <author>
            <name>Dmitri Mamin-Sibirjak</name>
        </author>
        <author>
            <name>Fjodor Sologoeb</name>
        </author>
        <author>
            <name>Teffi</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jevgeni Zamjatin</name>
        </author>
        <author>
            <name>Varlam Sjalamov</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ljoedmila Oelitskaja</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ljoedmila Petroesjevskaja</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Silent exit]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153013/silent-exit-martine-bakker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153013/silent-exit-martine-bakker"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:56.355Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153013?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214455048&sig=0a0b2949e361aec083ff2251a44e90952e0c8b11f52a40be9b075a4a80054a48&width=320" alt="Omslag van 'Silent exit'" title="Omslag van 'Silent exit'">
<p>Steractrice Suze van Olst wordt tijdens een groots jubileumfeest geconfronteerd met haar verleden – een ontmoeting die ongemakkelijke herinneringen oproept. Wat volgt is een intrigerend inkijkje in de theaterwereld. Een verhaal over macht, ongemak op de werkvloer, de keerzijde van roem, vriendschappen die aanvoelen als verliefdheid en het verlangen om ongemerkt te verdwijnen in een wereld waar juist alles draait om gezien worden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martine Bakker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Villa Italia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169482/villa-italia-julia-romein</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169482/villa-italia-julia-romein"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:57.760Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169482?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766149414415&sig=49f8ea66339a75e5f782126ef57ef80ad1794d54924504ca2eebb8dd248f536c&width=320" alt="Omslag van 'Villa Italia'" title="Omslag van 'Villa Italia'">
<p>Emilie heeft zich altijd een buitenbeentje gevoeld in de chique wereld van haar familie. Als ze een brief met dagboekfragmenten van haar overleden oma vindt, komt alles wat ze over het verleden heeft gehoord ineens in een ander daglicht te staan. Na een ruzie met haar vriend neemt Emilie een drastisch besluit. Op de achterkant van de envelop heeft haar oma een adres in Umbrië opgeschreven, en met het gevoel dat ze niets te verliezen heeft vertrekt Emilie naar Italië…</p><p>'Een heerlijk zomers verhaal vol met familiedrama, relatieproblemen en het zonnige Italië.’ – LINDA</p><p></p><p>‘Perfect voor een moment van ontspanning.’ – @boekzen</p><p>‘Echt heerlijk zo’n verhaal, warm, lief en gezellig.’ – @met.het.boek.op.tafel </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Julia Romein</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nachtvlucht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330917/nachtvlucht-suzanne-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330917/nachtvlucht-suzanne-vermeer"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:58.202Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444330917?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766213141237&sig=77669bbedc8a0e1bd0484c505793c8533d150c1ef78f3e0cec5db7c5625675ef&width=320" alt="Omslag van 'Nachtvlucht'" title="Omslag van 'Nachtvlucht'">
<p>Stella’s grootvader Evangelis werd op Kreta geboren, maar trok als jonge man naar Nederland voor werk. Na zijn overlijden besluit Stella om haar grootvaders as terug te brengen naar zijn geboortegrond en tegelijkertijd op zoek te gaan naar haar eigen roots.</p><p>Maar Stella en haar gezin lijken niet erg welkom te zijn op het Griekse eiland. Haar familie is haar liever kwijt dan rijk en er doen zich vreemde zaken voor. Alles lijkt te maken te hebben met een gebeurtenis in een ver verleden. Met een geheim dat door hun komst dreigt te worden onthuld… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Suzanne Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schuilplaats]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330879/schuilplaats-david-baldacci</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330879/schuilplaats-david-baldacci"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:58.890Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444330879?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214458729&sig=2592b4963f94f709982473c183973862ea0979b7e15a9dfb1b01716c11c0bdec&width=320" alt="Omslag van 'Schuilplaats'" title="Omslag van 'Schuilplaats'">
<p>Het is 1944 en Londen siddert onder de aanhoudende bombardementen van nazi-Duitsland. De veertienjarige wees Charlie Matters steelt wat nodig is om te overleven. Zodra hij oud genoeg is, wil hij gaan vechten tegen de Duitsers. De vijftienjarige Molly Wakefield is intussen na vijf jaar relatieve veiligheid op het platteland teruggekeerd naar Londen. Maar in plaats van een feestelijke thuiskomst, wacht haar het bericht dat haar vader en moeder zijn verdwenen.</p><p>Charlie en Molly raken met elkaar bevriend, en met Ignatius Oliver, de eigenaar van boekwinkel The Book Keep. Terwijl de stad om hen heen brandt, leren de drie dat hun samenzijn en het vertrouwen in elkaar misschien wel de enige manier is om te overleven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>David Baldacci</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onze lieve stad]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153315/onze-lieve-stad-jan-uriot</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153315/onze-lieve-stad-jan-uriot"/>
        <updated>2025-12-20T07:12:59.385Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153315?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214447482&sig=a51097005b2e6be5b702d1ea21c266fac6e08aaf244fc9531d6f7e134720357e&width=320" alt="Omslag van 'Onze lieve stad'" title="Omslag van 'Onze lieve stad'">
<p>Van de allereerste bewoners van Amstelredamme tot de iconische grachtengordel, van de invloed van migranten tot de grandeur van de Gouden Eeuw – Onze Lieve Stad neemt de lezer mee op een boeiende wandeling door de geschiedenis van Amsterdam. Jan Uriot gaat in gesprek met historici, ondernemers, kunstenaars en Amsterdammers die de stad in al haar facetten kennen. Amsterdam is een stad van verhalen, en Onze lieve stad brengt die verhalen tot leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan Uriot</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet meer dan een nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153234/niet-meer-dan-een-nacht-catherine-walsh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153234/niet-meer-dan-een-nacht-catherine-walsh"/>
        <updated>2025-12-20T07:13:00.910Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153234?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214779508&sig=1214fe2fa322de08d623a3724f57d306610bfe07004e9774ad4f6d2b659f56c3&width=320" alt="Omslag van 'Niet meer dan een nacht'" title="Omslag van 'Niet meer dan een nacht'">
<p>Wie had dit kunnen bedenken? Want daar sta je dan, op dezelfde bruiloft. In Ierland. Onenightstands heten om een reden zo. Er is maar weinig ongemakkelijker voor Sarah dan (als bruidsmeisje van haar beste vriendin!) haar onenightstand (de broer van de bruidegom!) tegen het lijf te lopen. Vooral als hij oprecht zijn best lijkt te doen om haar voor schut te zetten. Na deze bruiloft hoeft ze Declan gelukkig nooit meer te zien. Maar eenmaal terug in New York merkt Sarah dat hoe meer ze Declan probeert te vergeten, hoe minder ze hem uit haar gedachten krijgt…</p><p>‘Warm, romantisch en vaak heel grappig, je betrapt jezelf erop dat je hardop zit mee te lachen met sommige scènes.’ – Chicklit.nl over Wat ik wil voor kerst</p><p>‘Kan zo verfilmd worden met de leuke karakters, humor en familierelaties. Een feelgoodroman waarin het knettert van de chemie tussen de hoofdpersonen.’ – Boekenkrant over Ingesneeuwd met kerst </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Catherine Walsh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De verrader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330860/de-verrader-j%C3%B8rn-lier-horst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330860/de-verrader-j%C3%B8rn-lier-horst"/>
        <updated>2025-12-20T07:13:02.415Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444330860?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214781015&sig=b6fe67e748beb9e3405d70c758f6d0901c88eadad565aa15dca36ac6c0217206&width=320" alt="Omslag van 'De verrader'" title="Omslag van 'De verrader'">
<p>Na weken van zware regenval ontstaat er een aardverschuiving in een woonwijk van Larvik, waarbij tientallen huizen worden bedolven. Wisting sluit zich aan bij de reddingsoperatie. Tegen zonsopgang de volgende dag zijn alle bewoners geteld en is het duidelijk dat het natuurverschijnsel geen levens heeft geëist. En toch wordt er vierentwintig uur later een dode gevonden tussen het puin.</p><p> De lijkschouwer stelt vast dat het tijdstip van overlijden achtenveertig uur voor de aardverschuiving moet zijn geweest. In het onderzoek naar de dood van de man zijn er aanknopingspunten die verband lijken te houden met verschillende andere lopende zaken, en Wisting wordt ingeschakeld om een apart onderzoeksteam te leiden. Algauw blijkt echter dat er een verrader in de groep zit... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jørn Lier Horst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tussen de zomers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169407/tussen-de-zomers-alexa-hennig-von-lange</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169407/tussen-de-zomers-alexa-hennig-von-lange"/>
        <updated>2025-12-20T07:13:02.999Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169407?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214782539&sig=f753d4c886f1c59461b3001ce254b99b9f6132591dda6d43b189c8854792e948&width=320" alt="Omslag van 'Tussen de zomers'" title="Omslag van 'Tussen de zomers'">
<p>Het tweede deel van de Heimkehr-trilogie, geïnspireerd op de herinneringen van Alexa Hennig von Langes grootmoeder. Zomer 1939: Klara trouwt met Gustav, en ook al is het maar een klein feest, iedereen heeft het gevoel dat dit het begin is van iets groots. Ze vestigen zich in een huisje naast het vrouweneducatiecentrum dat Klara runt voor de nationaalsocialisten. Het Joodse meisje Tolla, dat Klara jarenlang heeft verborgen, kan met een kindertransport naar een veilig land. Overal is te voelen dat dit de laatste zomer voor de oorlog zal zijn. Het duurt dan ook niet lang voor Gustav wordt opgeroepen… Klara, inmiddels zwanger, moet tussen schuld en verantwoordelijkheid alleen haar weg zien te vinden door het Derde Rijk.</p><p></p><p>‘Een overtuigend en gevoelvol verhaal over de strijd tussen goed en kwaad.’ – De Limburger</p><p>‘Een belangrijk tijdsdocument, uitstekend onderzocht en levendig verteld, geloofwaardig tot aan de bijpersonages aan toe.’ – BRIGITTE </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexa Hennig von Lange</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De natuurlijke organisatie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294805/de-natuurlijke-organisatie-mark-van-vugt---max-wildschut</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294805/de-natuurlijke-organisatie-mark-van-vugt---max-wildschut"/>
        <updated>2025-12-20T07:13:04.563Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De evolutie van werk en de toekomst van organisaties in een veranderende wereld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294805?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766214460712&sig=10e2806ad0924572347259513f20d279b3329cf6477a7531931a37e9fc32bca8&width=320" alt="Omslag van 'De natuurlijke organisatie'" title="Omslag van 'De natuurlijke organisatie'">
<p>In een wereld die razendsnel verandert, blijven veel organisaties vasthouden aan verouderde structuren. Maar wat als we bedrijven konden herontwerpen om beter aan te sluiten bij onze diepste menselijke behoeften?</p><p>Dit baanbrekende boek daagt alles uit wat je dacht te weten over hoe organisaties zouden moeten functioneren. Gewapend met inzichten uit de evolutionaire psychologie onthullen de auteurs waarom traditionele hiërarchieën falen en hoe we ze kunnen vervangen door systemen die echt floreren in onze complexe wereld. Of je nu CEO, manager of werknemer bent, dit boek zal je kijk op werk en organisaties voorgoed veranderen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mark van Vugt</name>
        </author>
        <author>
            <name>Max Wildschut</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voetbalhart]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153196/voetbalhart-bas-van-loon---nikki-baggerman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153196/voetbalhart-bas-van-loon---nikki-baggerman"/>
        <updated>2025-12-20T07:13:05.976Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twee vrienden, twee hartstilstanden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153196?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766142833019&sig=e87ca013a4a38964e23f72b750baa010c26ef50a15f33c38806357f805efbe4f&width=320" alt="Omslag van 'Voetbalhart'" title="Omslag van 'Voetbalhart'">
<p>'Ongelooflijk wat voor impact een hartstilstand heeft. Mooi dat Bas en Nikki hun heftige ervaringen ombuigen naar een positieve missie.' – Louis van Gaal</p><p>Twee jonge, sportieve voetbaltalenten, verenigd door hun gedeelde liefde voor het spel, worden plots getroffen door hetzelfde lot: een hartstilstand. In Voetbalhart vertellen vrienden Nikki (27) en Bas (34) hoe hun levens van de ene op de andere dag volledig veranderden. Openhartig delen ze hun ervaringen met de fysieke strijd, het mentale herstel en de onzekere weg terug. Maar ze hebben het ook over vriendschap, veerkracht en de onschatbare steun van hun omgeving en de medische wereld. Dit boek neemt je mee naar de donkerste momenten, maar laat ook zien welke krachtige lessen ze eruit haalden en hoe je zelfs na een klap van het lot weer op kunt staan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bas Van Loon</name>
        </author>
        <author>
            <name>Nikki Baggerman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hawks of Peace]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:44.829Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes of the Russian Ambassador]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447753991?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067288615&sig=9d551faeab16eae88289465e7a7df892fe5962b0e81ea76ed280f60f979b3d79&width=320" alt="Omslag van 'The Hawks of Peace'" title="Omslag van 'The Hawks of Peace'">
<p>The Hawks of Peace. Notes of Russian Ambassador is a unique analytical edition where Russian Deputy Premier Dmitry Rogozin shares his notes on personalities and events that shaped the history of post-Communist Russia, believing that without those it would be impossible to understand the past and envisage the future of his country</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitry Rogozin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een wijze uit het westen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394716930/een-wijze-uit-het-westen-dani%C3%ABl-mok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394716930/een-wijze-uit-het-westen-dani%C3%ABl-mok"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.095Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[beschouwingen over Rudolf Otto & Het heilige]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394716930?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765907431302&sig=5e5dfce60d4f2a8df31686d41499e514cc685b54aa92b12f95f007a4d7517904&width=320" alt="Omslag van 'Een wijze uit het westen'" title="Omslag van 'Een wijze uit het westen'">
<p>'Een wijze uit het westen' vormt de opmaat tot de nieuwe druk van de Nederlandse vertaling van Rudolf Otto's meesterwerk 'Het heilige'. Dit boek geeft over tijdloze begrippen gevoelens weer uit een levensbeschouwelijk bontgekleurde samenleving. Rudolf Otto en zijn beeld van het heilige staan centraal in deze rijke schakering. Otto inspireerde velen tot het beschrijven van hun relatie met de grootste geheimenis van ons bestaan en de uitingen daarvan in opvoeding, onderwijs, kunst, geloofsbeleving of levensovertuiging. Hun beschouwingen over het mysterium tremendum & fascinans met zijn vele nuanceringen zijn in dit boek gebundeld. Deze keuze vormt de opmaat tot de derde Nederlandse druk van Rudolf Otto's boek 'Het heilige'. Met wetenschappelijke precisie en een fijnzinnig gevoel voor 'alles wat leeft en beeft' overtuigt Rudolf Otto de lezer ervan dat hij de ontsluiering van het fascinerende maar ijzingwekkende mysterie met een gerust hart aan zijn gevoel kan overlaten. Dan wordt de ontmoeting met het heilige concreter en werpt het zijn vruchten af in de ontmoeting met de ander. In 'Een wijze uit het westen' komen godsdienstwetenschappers en theologen, maar ook psychologen, pedagogen, psychiaters en literatoren aan het woord en laten een veelkleurig licht schijnen over het thema van het heilige. Deze veelkleurigheid maakt het denken en de centrale begrippen van Rudolf Otto toegankelijk. Zij plaatst het heilige, numineuze als een overkoepelend begrip boven de verschillende religies en levensovertuigingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniël Mok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:46.459Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067291479&sig=bcad9a1ee1ca41d8f3ec4e7fdd33e19fb483c8f40a6b50ce8d792518e8c27691&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vertrek van station Atocha]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394865804/vertrek-van-station-atocha-ben-lerner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394865804/vertrek-van-station-atocha-ben-lerner"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:37.488Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394865804?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765996561904&sig=02602e18ce74620f33153e3bd36dc27eeaa3aff5b1815337169efe461f505984&width=320" alt="Omslag van 'Vertrek van station Atocha'" title="Omslag van 'Vertrek van station Atocha'">
<p>De onzekere bespiegelingen van een jonge Amerikaanse dichter die na het krijgen van een prestigieuze beurs in Madrid onderzoek doet naar de literaire erfenis van de Spaanse Burgeroorlog.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ben Lerner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groot slem en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:48.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A416680895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067294350&sig=1555e8f39f39d94a981114fbf6286e172d4eb3c19d889f20051e8d4c0b0ce3eb&width=320" alt="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'" title="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'">
<p>Andrejevs actieve periode als schrijver besloeg zo'n twintig jaar in een tumultueuze periode van de geschiedenis van Rusland. De vertwijfeling en de onzekerheid die de oorlog en de revolutie met zich meebrachten beïnvloedden in zijn werk. Themas als de tragiek van eenzaamheid, angst voor de dood, existentiële vertwijfeling en vormen van waanzin en hysterie, die zich veelal in een ziekenhuis of op het sterfbed afspeelden, zijn niet weg te denken uit Andrejevs boeken. In veel van zijn verhalen lopen waan en werkelijkheid door elkaar, waardoor een persoonlijk drama wereldomvattende proporties kan aannemen. Hoewel Andrejev zich aan zeer gevoelige onderwerpen waagde als verkrachting en geslachtsziekte, en daardoor de geschiedenis is ingegaan als een sensationeel en overwegend pessimistisch schrijver, worden veel van zijn betere verhalen gekenmerkt door een humoristische inslag. Deze uitgave bevat een aantal verhalen van Leonid Andrejev die in hun compleetheid en originaliteit de themas en stijl van deze grote Russische meester uitstekend weergeven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leonid Andrejev</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Welkom in de wereld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620857/welkom-in-de-wereld-jultsje-lycklama</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/374620857/welkom-in-de-wereld-jultsje-lycklama"/>
        <updated>2025-12-17T07:17:51.559Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de geest van de Fryske Wâlden, de roos van Jericho; een Frysk-Jiddysk tafereel in drie versmeltende bedrijven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A374620857?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765904868461&sig=b0a953c56b10449c62bcdcf8be5dd901b7b0effc317c29a88f42efad3dd42cf2&width=320" alt="Omslag van 'Welkom in de wereld'" title="Omslag van 'Welkom in de wereld'">
<p>Autobiografisch getint relaas van een Fries meisje dat een bijzondere vreindschap sluit met een joods-Marokkaans meisje.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jultsje Lycklama</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dieptedenkers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers-julian-huxley---rudolf-otto---rufus-jones---william-james</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers-julian-huxley---rudolf-otto---rufus-jones---william-james"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:38.064Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Burnier, Dostojewski, Fechner, Husserl, James, Kierkegaard, Otto, Sjestov]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434969788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766042257584&sig=e4d815058f7d837f7ba5df6733729a9f84ec5cdc69cd1968b14b569e0686cb23&width=320" alt="Omslag van 'Dieptedenkers'" title="Omslag van 'Dieptedenkers'">
<p>Het Fenomenologisch archief van Abraxas|Zuider-Amstelboeken is een dynamisch project. De laatste stand van zaken: https://indd.adobe.com/view/d26ed613-4878-45e7-97c0-a5bd07052276</p>]]></content>
        <author>
            <name>Julian Huxley</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rudolf Otto</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rufus Jones</name>
        </author>
        <author>
            <name>William James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Let the Games Begin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:39.542Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zal hun liefde de eindstreep halen...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273398?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765995650324&sig=c78782d49563e82b16f7488e5d4ffc028b8980f37189c9a91378f1babec01eb1&width=320" alt="Omslag van 'Let the Games Begin'" title="Omslag van 'Let the Games Begin'">
<p>Let the Games Begin van Rufaro Faith Mazarura is een zinderende romcom over liefde in het olympisch dorp. Een originele en sexy sports romance vol humor en ontroerende momenten. Wanneer Olivia in Athene aankomt voor haar nieuwe baan bij het Internationaal Olympisch Comité, ontdekt ze dat haar functie al is toebedeeld aan de zoon van een miljardair. Er zit maar één ding op: helpen als vrijwilliger in het olympisch dorp.Zeke is in Athene om zijn titel als snelste man ter wereld te verdedigen, maar de wedstrijd roept ongemakkelijke herinneringen op uit zijn verleden. En terwijl de openingsceremonie dichterbij komt, maakt hij zich zorgen over de toekomst van zijn sportcarrière.Als Zeke en Olivia elkaar letterlijk tegen het lijf lopen, staan ze meteen op gespannen voet. Maar wanneer hun wegen elkaar blijven kruisen, worden ze steeds hechter. Kan hun opbloeiende romance de eindstreep halen, of zijn er simpelweg te veel hordes om te nemen?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rufaro Faith Mazarura</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sociopaat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609152/sociopaat-patric-gagne</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609152/sociopaat-patric-gagne"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:49.562Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een memoir]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443609152?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766068106017&sig=cb84c0063c1ddded66b7a4770855ddb6ef42eccf39effb56eb90106fc5fdeb8f&width=320" alt="Omslag van 'Sociopaat'" title="Omslag van 'Sociopaat'">
<p>In haar memoir Sociopaat beschrijft Patric Gagne hoe ze al sinds haar kinderjaren voelt dat ze anders is: ze kent vrijwel geen angst, schuldgevoel of empathie. Eigenlijk voelt ze niets, tenzij ze steelt, inbreekt of zelfs geweld gebruikt. Later ontdekt ze dat er een woord is voor mensen zoals zij: sociopaat. Maar hoewel ze zich meteen herkent in de officie?le beschrijving daarvan, ziet ze ook direct dat dit niet het hele verhaal is. Ze heeft haar leven uitgestippeld, hechte relaties en vriendschappen opgebouwd, en doet (meestal) haar best om te vermijden dat ze anderen pijn doet.  Terwijl ze probeert om haar duistere impulsen te onderdrukken en ondertussen een stabiel, liefdevol gezinsleven op te bouwen, vraagt ze zich af hoe sociopaten een plek kunnen vinden in de maatschappij. En komt ze daarachter voordat ze zelf te ver gaat?  In Sociopaat vertelt Gagne meedogenloos eerlijk over haar leven, geeft ze een fascinerend kijkje in haar brein e?n wil ze bewijzen dat de miljoenen mensen die haar diagnose delen niet per definitie monsters zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Patric Gagne</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles wat blijft]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442863144/alles-wat-blijft-roberta-recchia</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442863144/alles-wat-blijft-roberta-recchia"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:50.935Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442863144?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766070454784&sig=fe508245bf40d2a854b29bd2625be2b7a3b52436b40d598bc98ceff3391e4fc8&width=320" alt="Omslag van 'Alles wat blijft'" title="Omslag van 'Alles wat blijft'">
<p>De familieroman Alles wat blijft van Roberta Recchia speelt zich af in Rome, 1956. De rebelse Marisa en stille Stelvio vallen als een blok voor elkaar. Na een woelige start van hun relatie trouwen ze en krijgen ze een dochter, Betta. Zo’n twintig jaar later verandert hun leven voorgoed. Als ze met de familie naar hun strandhuis gaan gebeurt er iets verschrikkelijks en komt Betta om het leven. Niemand weet dat haar nichtje Miriam erbij was, die geen andere mogelijkheid ziet dan voorgoed zwijgen over wat ze heeft meegemaakt. In de jaren daarna proberen Marisa, Stelvio en Miriam allemaal op hun eigen manier een weg te vinden uit hun verdriet, en naar elkaar. Een onverwachte ontmoeting is daarin een voorzichtige eerste stap...</p><p>Een prachtige, gelaagde roman over liefde, geheimen en trauma’s, over ongeluk en het noodlot, en dingen die ons eraan herinneren hoe kwetsbaar we zijn.</p><p>‘Misschien wel een van de beste boeken van het jaar.’ — Venezia Today </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Roberta Recchia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stormgloed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442227116/stormgloed-karen-swan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442227116/stormgloed-karen-swan"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:53.009Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442227116?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766066507485&sig=c3487f303242c4f797453f26b850ecb196ddbead9f83cda7cd0dff388adb60b4&width=320" alt="Omslag van 'Stormgloed'" title="Omslag van 'Stormgloed'">
<p>Het derde deel in de Wilde eiland-serie van Karen Swan speelt zicht af in 1929. Flora MacQueen droomt van een groots en meeslepend leven, weg van St. Kilda, het kleine eiland waar ze is opgegroeid. Haar verloving met de jonge avonturier en zakenman James lijkt de deur naar haar toekomst wagenwijd open te gooien. Ze moeten nog één winter geduld hebben, maar na de geplande evacuatie van het eiland in de zomer kunnen ze samen zijn. En dan slaat het noodlot toe.</p><p>Met een gebroken hart en een familie waar ze voor moet zorgen, is Flora de wanhoop nabij. Als ze de kans krijgt om opnieuw te beginnen in Parijs grijpt ze die met beide handen aan. In de Franse hoofdstad lijkt het geld en het geluk voor het oprapen te liggen, maar tegen een hoge prijs. En de geheimen uit haar verleden blijven haar ook daar achtervolgen...</p><p>De Wilde eiland-reeks van Karen Swan is een wervelende serie vol drama, spanning en mysterie, met sterke vrouwen in de hoofdrol. Voor de fans van Lucinda Riley, Delia Owens en Santa Montefiore.</p><p>‘Dit is een boek waar je zo lang mogelijk van wilt genieten, maar ook in één ruk wilt uitlezen.’ ‒ Jill Mansell </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Swan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Franse geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442850476/het-franse-geheim-karen-swan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442850476/het-franse-geheim-karen-swan"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:54.383Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442850476?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766069399902&sig=5efe437195bcf510cecbb256ffb574d261a09255ad4b87c94d0a88a05b22d066&width=320" alt="Omslag van 'Het Franse geheim'" title="Omslag van 'Het Franse geheim'">
<p>In Het Franse geheim van bestsellerauteur Karen Swan wordt midden in Parijs een verlaten appartement ontdekt, vol kunst van onschatbare waarde. Het is alsof de tijd er heeft stilgestaan, en de jonge kunsthandelaar Flora wordt gebeld om deze unieke vondst te inventariseren. Flora is goed in haar baan, ze voelt zich beter op haar gemak tijdens een miljoenenveiling dan tijdens een romantisch diner bij kaarslicht, en ze grijpt de kans dan ook met beide handen aan.</p><p>Terwijl ze diep in de geschiedenis duikt om dit mysterie te ontrafelen, komt ze er al snel achter dat het verhaal nog veel groter is dan ze dacht. Ondertussen heeft ze te maken met de familie van de waarschijnlijke erfgenamen. De norse Xavier lijkt vastbesloten om haar buiten de familiezaken te houden... Wat houdt hij voor haar verborgen?</p><p>‘Romantische pageturner op heerlijke locatie.’ — LINDA.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Swan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Canadese ontmoeting]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609187/de-canadese-ontmoeting-karen-swan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443609187/de-canadese-ontmoeting-karen-swan"/>
        <updated>2025-12-19T07:16:55.997Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443609187?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766067448488&sig=7ec92203e8aec68070bcedfb57dda7f1313ca7537ac233dcc751188a6a6d6718&width=320" alt="Omslag van 'De Canadese ontmoeting'" title="Omslag van 'De Canadese ontmoeting'">
<p>In De Canadese ontmoeting van Karen Swan woont Meg met haar grote liefde Mitch in een idyllische berghut in de Rocky Mountains. Als tijdens een poolstorm het noodlot toeslaat, probeert Meg wanhopig via de radio om hulp te vragen. Iemand antwoordt - iemand die héél ver weg is, maar wel hulp kan sturen.  Na de tragische gebeurtenissen probeert Meg haar leven weer op orde te krijgen, maar ze belandt in een web van spanningen, rivaliteit en verwoestende geheimen. En er is maar één iemand die haar echt lijkt te begrijpen, ook al is hij nog steeds honderden kilometers verderop...  'In één woord: wauw!' ? Libelle  'Romantische pageturner op een schitterende locatie.' ? LINDA.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Swan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het meisje in de trein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:40.062Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Je kent haar niet. Maar ze weet precies wie jij bent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349053?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765985238586&sig=cd18e90639eb5757b8a3ac22871cbd34c41c103ab53e4ea9636c2b24dc62b268&width=320" alt="Omslag van 'Het meisje in de trein'" title="Omslag van 'Het meisje in de trein'">
<p>Het meisje in de trein van Paula Hawkins is een van de best verkopende thrillers aller tijden, en is uitgeroepen tot VN Thriller van het Jaar. Nu met voorpublicatie van haar nieuwe thriller Het blauwe uur.Rachel neemt elke ochtend dezelfde trein. Altijd reist ze over hetzelfde traject, langs een rij charmante huizen in een buitenwijk van Londen, waarna de trein voor hetzelfde rode sein stopt. Zo kijkt ze elke ochtend naar een stel dat op hun terras ontbijt. Ze heeft inmiddels het gevoel dat ze hen kent en noemt hen 'Jess en Jason'. In Rachels ogen is hun leven perfect.Op een dag ziet ze iets vreemds in hun tuin. De trein rijdt weer door, maar voor Rachel verandert alles. Als blijkt dat 'Jess' vermist wordt, stapt Rachel naar de politie om haar verhaal te doen. Hiermee raakt ze niet alleen verwikkeld in de gebeurtenissen die volgen, maar ook in de levens van iedereen die erbij betrokken is. Wie is er te vertrouwen? En doet Rachel meer kwaad dan goed door zich met deze zaak te bemoeien?'Een vernieuwend boek dat je in één nacht uitleest.' VN Detective en Thrillergids *****'Ik weet niet wie je bent Paula Hawkins, maar je hebt me de hele nacht wakker gehouden.' Reese Witherspoon'Een eersteklas thriller en een totaal verslavende leeservaring.' S.J. Watson </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paula Hawkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rookgat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421858/rookgat-martin-shaw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421858/rookgat-martin-shaw"/>
        <updated>2025-12-18T07:17:40.582Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Op zoek naar de wildernis in de tijd van de verrekijker]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456421858?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766042260164&sig=681c2b1d9c90b6dc63d61819b681cdfbdfe75e09392a229bf1e5074cd874e39b&width=320" alt="Omslag van 'Rookgat'" title="Omslag van 'Rookgat'">
<p>De mens staat tegenwoordig op meerdere kruispunten tegelijk: we zijn de weg kwijt op het gebied van identiteit, technologie, vertrouwen, liefde en politiek. Door een stortvloed aan verleidelijke beloften van sociale media en het opdoemen van meerdere crises zijn we ons gevoel voor richting verloren. We raken geïsoleerd en zijn alleen. We hebben wel netwerken, maar geen gemeenschappen. In deze verwarrende tijd leidt mytholoog Martin Shaw ons met drie metaforen door de moderne wereld. 'Rookgat' is een oproep om de complexiteit van het hedendaagse leven aan te gaan, van fakenieuws en ouderschap tot de klimaatcrisis en verslavende technologie. Shaw dringt erop aan dat we onze verbeelding herwinnen, onszelf los worstelen van moderne lasten en deze verhalen onze gids laten zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Shaw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vacht!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609008/vacht--cobi-van-baars</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456609008/vacht--cobi-van-baars"/>
        <updated>2025-12-20T07:13:06.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456609008?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766162021692&sig=51667913d9eff7f9d9b386d14cd8472494082194d3af5c08e33fc86727f21f74&width=320" alt="Omslag van 'Vacht!'" title="Omslag van 'Vacht!'">
<p>Eline van der Veer werkt in een archief dat is gevestigd in een voormalig klooster. Bij aantreden voelde die plek als de hemel, de jaren daarna gewoon als de aarde en sinds kort als de hel. Hoe houd je je staande in een wereld die zich tegen je lijkt te keren? Vacht! is een invoelende, geestige en ontroerende roman over verlangen. Over de behoefte ergens bij te horen. Het verlangen één te worden. Maar ja, waarmee? 'Elíne een relátie?' Niemand op de werkvloer gelooft het. Zelfs Machteld, zelfverklaard spiritueel begaafd, blijkt de tekenen gemist te hebben – maar ach wat gúnt ze dit haar collega! Helemaal onterecht is al dat wantrouwen niet en Eline voelt zich genoodzaakt haar leugen steeds dikker aan te zetten. Intussen dwingen de koffiemomenten tot openhartigheid en verwart hoofdarchivaris Reinier zijn opendeurenbeleid met controle. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cobi van Baars</name>
        </author>
    </entry>
</feed>