<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-13T07:15:53.147Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Silvester ...en de knallende melkbusbende]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/432258388/silvester----en-de-knallende-melkbusbende-willeke-brouwer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/432258388/silvester----en-de-knallende-melkbusbende-willeke-brouwer"/>
        <updated>2025-08-12T16:59:59.829Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A432258388?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010462906&sig=8591684bf0936b5ec0c14e749ed1eb8cc28b3beb376a679b5dacdd309e9813df&width=320" alt="Omslag van 'Silvester ...en de knallende melkbusbende'" title="Omslag van 'Silvester ...en de knallende melkbusbende'">
<p>Silvester wil een metaaldetector hebben, maar daarvoor zal hij toch echt zijn eigen geld moeten verdienen. Daarom besluit hij een vakantiebaantje te nemen op de zorgboerderij van zijn oom Pier. Met illustraties in zwart-wit. Vanaf 10 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Willeke Brouwer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vijf talen van de liefde bij dementie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440625955/de-vijf-talen-van-de-liefde-bij-dementie-deborah-barr---edward-g--shaw---gary-chapman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440625955/de-vijf-talen-van-de-liefde-bij-dementie-deborah-barr---edward-g--shaw---gary-chapman"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:00.090Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[blijven liefhebben als herinneringen vervagen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440625955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755017999912&sig=80f13967fa127fd80ca8bd76f434bf7e1f98674f45ee00260f86913249261320&width=320" alt="Omslag van 'De vijf talen van de liefde bij dementie'" title="Omslag van 'De vijf talen van de liefde bij dementie'">
<p>Chapmans populaire vijf talen van de liefde gecombineerd met de inbreng van twee zorgprofessionals met expertise met betrekking tot dementie. Dementie is ingrijpend, ook voor de naasten van hen die eraan lijden. Voor de kwaliteit van leven is goede begeleiding en ondersteuning heel belangrijk. Hoe kun je een relatie onderhouden met iemand die steeds meer het vermogen daartoe verliest? De auteurs beschrijven hoe je in verschillende fasen van dementie de vijf liefdestalen kunt inzetten om doelgericht contact te maken en ervoor te zorgen dat iemand met dementie zich veilig en geliefd voelt. Met ervaringsverhalen, achtergrondinformatie en praktische adviezen. Dr. Gary Chapman is auteur, spreker, voorganger en therapeut. Hij heeft een passie voor mensen en wil hen helpen bouwen aan liefdevolle, blijvende relaties. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deborah Barr</name>
        </author>
        <author>
            <name>Edward G. Shaw</name>
        </author>
        <author>
            <name>Gary Chapman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Emily Wildes atlas der Anderlanden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452781507/emily-wildes-atlas-der-anderlanden-heather-fawcett</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/452781507/emily-wildes-atlas-der-anderlanden-heather-fawcett"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:00.501Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A452781507?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010613830&sig=e3d06b7ec88b060fab392f9e20ceccd5c46def6f916a071a1d3a1d529e28bcf5&width=320" alt="Omslag van 'Emily Wildes atlas der Anderlanden'" title="Omslag van 'Emily Wildes atlas der Anderlanden'">
<p>Cambridge-professor Emily Wilde gaat op avontuur om een kaart van de feeënwereld te maken. Ze reist samen met de verbannen feeënkoning Wendell af naar Oostenrijk om de poort naar zijn rijk te vinden. Vanaf ca. 15 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Heather Fawcett</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blijf niet omzien]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483683/blijf-niet-omzien-marleen-schmitz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483683/blijf-niet-omzien-marleen-schmitz"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:00.743Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444483683?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755013084160&sig=429de33f12d5efae46e23457cf3b10c6ace7a05f5826f189521c5a6a7750f042&width=320" alt="Omslag van 'Blijf niet omzien'" title="Omslag van 'Blijf niet omzien'">
<p>De familieroman 'Blijf niet omzien' van Marleen Schmitz gaat over Rick, die in zijn werk als brandweerman een heftig trauma oploopt. De plaats van het ongeluk ligt dicht bij het appartement dat hij met zijn vriendin Jackie deelt en hij merkt algauw dat hij het niet meer trekt om daar te blijven wonen. Hij besluit zijn leven in Amsterdam achter te laten en een pauzejaar te nemen in Zuid-Limburg. Terwijl zijn vriendin Jackie in de stad blijft, probeert Rick zijn verdriet te verwerken. Hij komt langzaam tot zichzelf, bouwt nieuwe vriendschappen op en leert wat hij echt belangrijk vindt. Past hij nog wel goed bij Jackie? Of groeit zijn vriendschap met de Limburgse Ellen onbedoeld uit tot meer? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marleen Schmitz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De weg naar het licht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343438/de-weg-naar-het-licht-marina-de-haan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343438/de-weg-naar-het-licht-marina-de-haan"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:02.764Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een moderne pelgrimsreis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343438?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755011037034&sig=149cc1b1ca40acc1bcfecae96780927cb8afd2dfd31aa4206c47a63785f322b5&width=320" alt="Omslag van 'De weg naar het licht'" title="Omslag van 'De weg naar het licht'">
<p>In ‘De weg naar het licht’ betoogt journalist Marina de Haan dat het leven een pelgrimstocht is. Of je nu gelovig bent of niet, ieder mens is onderweg en gaat een eigen route. Maar waar leidt de weg naar toe? En wat, of wie, is de goede weg? Aan de hand van de pelgrimspsalmen neemt Marina je mee op deze ontdekkingsreis. Daarbij deelt ze ook openhartig over haar eigen leven met chronische ziekten. Elk hoofdstuk is een bemoedigende brief om je te motiveren op je tocht. Ieder deel van de reis sluit af met een meditatie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marina de Haan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zwemclub]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728481/de-zwemclub-michelle-visser</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728481/de-zwemclub-michelle-visser"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:01.532Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728481?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010614470&sig=d2e7f51e09ac02b1e7f464fa6905e34eeec5d6f0c6b3a98cde8446bf6abd4b30&width=320" alt="Omslag van 'De zwemclub'" title="Omslag van 'De zwemclub'">
<p>'De zwemclub' van Michelle Visser is een hartverwarmend verhaal over vier bijzondere mensen die hun weg terugvinden naar vriendschap en liefde. Een jonge vrouw met een burn-out. Een weduwe die aarzelt in de liefde. Een man die twee jongens opvoedt die niet zijn zonen zijn. En een moeder die haar reislustige dochter mist, van wie ze alleen af en toe een kaartje krijgt. Als het zwemseizoen begint, treffen zij elkaar bij de zwemvijver. Ze weten alleen nog niet dat hun levens stuk voor stuk zullen veranderen. De zwemvijver is een plek waar nieuwe vriendschappen ontstaan, en soms zelfs liefde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Visser</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Tao van verlies]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/445993596/de-tao-van-verlies-conny-coppen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/445993596/de-tao-van-verlies-conny-coppen"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:03.047Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een liefdevolle weg van verbinding en troost]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A445993596?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755018002852&sig=a0d0e243a3113620ea0a3ca37c1aad0aab30f1630d594202089368f6458011ab&width=320" alt="Omslag van 'De Tao van verlies'" title="Omslag van 'De Tao van verlies'">
<p>'De Tao van verlies' van Conny Coppen is een liefdevolle en praktische gids voor het omgaan met verlies. Daarbij gaat het om verlies in de breedste zin van het woord: van een dierbare, een relatie, je baan, je gezondheid of van toekomstverwachtingen. Bij dit soort grote veranderingen in het leven lijkt het of alles stil komt te staan en vaak heb je het gevoel dat je nooit meer uit dit diepe dal zult komen. Conny Coppen laat vanuit haar doorleefde kennis en empathie zien dat je wel degelijk weer op kunt krabbelen. Ze integreert daartoe inzichten uit onder andere de Chinese geneeskunde en het taoïsme. Deze helpen je om jezelf, je emoties en lichamelijke reacties beter te begrijpen en te ondersteunen. Hierdoor leer je evenwichtig en dus op een gezonde manier omgaan met de situatie en ontdek je hoe sommige lichamelijke of psychische klachten gerelateerd zijn aan thema's waarmee je worstelt. De tips, suggesties en oefeningen helpen je om jezelf of een ander in dit proces te ondersteunen waardoor je kunt groeien in inzicht, innerlijke kracht, wijsheid, mededogen en liefde, hoe moeilijk een situatie ook is. Dit maakt je tot een krachtig, waardevol mens die van nature bijdraagt aan een liefdevolle samenleving. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Conny Coppen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Return to Base]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447864564/return-to-base-dominique-schreinemachers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447864564/return-to-base-dominique-schreinemachers"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:02.382Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een meeslepend verhaal over kracht, moed en zelfinzicht van een militair vlieger]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447864564?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755009883687&sig=93dc87fedcab0761145e4df869c7d160710e7b8307af208fc269d7447de4cea2&width=320" alt="Omslag van 'Return to Base'" title="Omslag van 'Return to Base'">
<p>In Return to Base deelt Dominique Schreinemachers hoe zij van klein meisje in Zuid-Limburg terechtkwam bij haar droombaan bij de luchtmacht. Ze was er twintig jaar in dienst vocht letterlijk voor haar leven in Afghanistan. Haar verhaal van vastberadenheid, veerkracht en doorzettingsvermogen is niet alleen boeiend, maar ook inspirerend en motiverend.</p><p> Dit boek is een inspirerend verhaal van een meisje uit een kunstenaarsfamilie dat haar droom om militair helikopterpiloot te worden waarmaakte, ondanks de uitdagingen en gevaren die haar pad kruisten.</p><p> Voor liefhebbers van boeken als Groeipijn, Nu of nooit en Can't Hurt Me. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dominique Schreinemachers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een dodelijke melodie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444478396/een-dodelijke-melodie-matthew-costello---neil-richards</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444478396/een-dodelijke-melodie-matthew-costello---neil-richards"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:01.747Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444478396?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010614690&sig=fb596ba34e54267eb19c551f3c7ddcf18c619f45a10081caea164ea383e2afbb&width=320" alt="Omslag van 'Een dodelijke melodie'" title="Omslag van 'Een dodelijke melodie'">
<p>Deel 22 in de Cherringham-serie. Alex King, zanger van de legendarische rockgroep Lizard uit de jaren negentig, geeft een feest op zijn prachtige landgoed in Cherringham. De langverwachte comeback van de band moet gevierd worden. Maar in plaats van seks, drugs en rock-'n-roll is er een gevecht - met een tragische uitkomst: bij zonsopgang drijft Alex dood in het zwembad van zijn landgoed. Voor de politie is er geen twijfel mogelijk: het ging om een ??ongeval onder invloed van drugs. Maar wanneer Jack en Sarah door een bandlid worden gevraagd om onderzoek te doen, ontdekken ze al snel dat zelfs een goed nummer dodelijke gevolgen kan hebben. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Matthew Costello</name>
        </author>
        <author>
            <name>Neil Richards</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Commissaris Dupin en de dode in Pont-Aven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440044804/commissaris-dupin-en-de-dode-in-pont-aven-jean-luc-bannalec</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440044804/commissaris-dupin-en-de-dode-in-pont-aven-jean-luc-bannalec"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:01.955Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440044804?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010534094&sig=fdcb484cfc2053f7ea30894a643e18d084a7764db6f5dbb927097e0b73564633&width=320" alt="Omslag van 'Commissaris Dupin en de dode in Pont-Aven'" title="Omslag van 'Commissaris Dupin en de dode in Pont-Aven'">
<p>Een Bretagne thriller, boek 1. Op een bloedhete ochtend in juli vindt in het pittoreske kunstenaarsdorp Pont Aven een mysterieuze moord plaats: Pierre-Louis Pennec, de hoogbejaarde eigenaar van het legendarische hotel Central, waar ooit Gauguin en andere beroemde kunstenaars logeerden, is op brute wijze doodgestoken. Wie vermoordt een 91-jarige en waarom? Wat is er in zijn laatste dagen voorgevallen? Als niet veel later een tweede lijk wordt aangetroffen aan de Bretonse kust, realiseert Dupin dat de zaak omvangrijker is dan verwacht. Terwijl de roep om duidelijkheid toeneemt en de grillige dorpsbewoners hardnekkig blijven zwijgen, komt commissaris Dupin een spectaculair geheim op het spoor... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jean-Luc Bannalec</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Parels van Parijs]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44698468X/parels-van-parijs-anna-wijnands</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44698468X/parels-van-parijs-anna-wijnands"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:02.173Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De leukste onbekende plekken van Parijs]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44698468X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010464765&sig=a2d1b3b28e07c292dcfc76a4dc199f718b17dccfc2b69fc293a186da4f1ffe73&width=320" alt="Omslag van 'Parels van Parijs'" title="Omslag van 'Parels van Parijs'">
<p>Van unieke vintageboetiekjes en gezellige bistro's, tot indrukwekkende musea en mooie patisserieën: in 'Parels van Parijs' neemt mode-illustratrice Anna Wijnands je mee op ontdekkingstocht door de stad die haar al jaren inspireert en waar ze steeds weer nieuwe verborgen parels ontdekt. Of je nu voor de eerste keer gaat of al vaker door de prachtige straten van de Franse hoofdstad hebt gewandeld, dankzij Anna's illustraties en verhalen ervaar je de echte magie van deze romantische stad.</p><p> Welke versie van de stad spreekt jou het meest aan: chic, bohemian of modieus Parijs? Dompel jezelf onder in een thema naar keuze en ondek knusse wijken als Oberkampf, Belleville, Montmartre en Le Marais, Creëer jouw eigen wandelingen aan de hand van Anna's geïllustreerde kaartjes en ontdek de plekken waar de Parijzenaren zelf ook graag komen. Welke parel wordt jouw nieuwe favoriete hotspot?</p><p> Dit boek is voor liefhebbers van Parijs en de boeken van Megan Hess. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Wijnands</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zeven poorten naar spirituele ervaringen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326774/zeven-poorten-naar-spirituele-ervaringen-jonathan-ellerby</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326774/zeven-poorten-naar-spirituele-ervaringen-jonathan-ellerby"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:02.584Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Magische momenten van eenheid en helder bewustzijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444326774?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010465176&sig=df4974fdafb7751dfe9765f9a90a5984fdbb402215422391db5135ebf07c0d7f&width=320" alt="Omslag van 'Zeven poorten naar spirituele ervaringen'" title="Omslag van 'Zeven poorten naar spirituele ervaringen'">
<p>In 'Zeven poorten naar spirituele ervaringen' laat Jonathan Ellerby je kennismaken met veelvoorkomende manieren waarop mensen het Heilige ontmoeten: God, het Goddelijke of niet-alledaags Bewustzijn. Hij leert je herkennen wanneer je een spirituele ervaring hebt en hoe je deze kunt omarmen als een kans voor spirituele groei, heling en het ontwikkelen van veerkracht. Een spirituele ervaring houdt in dat de ogen van de ziel worden geopend. Tijdens een spirituele ervaring kom je in aanraking met een niet-alledaagse manier van zien, voelen en weten. Ervaring is de beste manier om je eigen spirituele persoonlijkheid te leren kennen en de unieke manieren waarop je je kunt verbinden met het Heilige. Ellerby benoemt de zeven meest voorkomende manieren waarop we worden aangeraakt door de spirituele wereld en deelt intieme voorbeelden van zijn eigen diepgaande ontmoetingen met het Heilige, inspirerende herinneringen van anderen en verhalen van mystici door de eeuwen heen. Dit boek is een gids voor mensen die hebben besloten om op hun eigen spirituele reis te gaan. Elk hoofdstuk beschrijft de buitenwereldse dimensies waarin je je kunt bevinden. Het biedt een manier om te begrijpen wat je ervaart en hoe je de geschenken en lessen kunt integreren in jezelf en je leven. In het boek staan eenvoudige oefeningen en heilige gebruiken die helpen om je waarneming te verruimen, niet alledaagse staten van bewustzijn te betreden en diepere ervaringen te kunnen ontvangen. 'Zeven poorten naar spirituele ervaringen' biedt een routekaart om door de geografie van Heilige ontmoetingen te navigeren en helpt je om meer spirituele verwondering te ontdekken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jonathan Ellerby</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hartstochten van de ziel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444642595/hartstochten-van-de-ziel-rowan-williams</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444642595/hartstochten-van-de-ziel-rowan-williams"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:01.301Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe we onze verlangens ten goede kunnen keren]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444642595?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755018001105&sig=9a25cc4f5fe5db43051323f0fb3c25b1a378d5cceb4906dfa92b3ca9bfd356c7&width=320" alt="Omslag van 'Hartstochten van de ziel'" title="Omslag van 'Hartstochten van de ziel'">
<p>In ‘Hartstochten van de ziel’ betoogt oud-aartsbisschop en anglicaans theoloog Rowan Williams dat we ons niet schuldig hoeven te voelen als hartstochten opborrelen. Integendeel, hij laat zien dat de oosters-orthodoxe traditie handvatten aanreikt om trots, woede, hebzucht en wanhoop om te buigen tot het goede. Hoe we die krachten kunnen omsmeden tot zelfinzicht en een bepaalde opmerkzaamheid, zodat we met de wereld kunnen omgaan zonder zelfzuchtige illusies. Kortom, Williams geeft een nieuw perspectief op de hartstochten van de ziel. Niet als zonde, maar als kracht ten goede. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rowan Williams</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een gevaarlijk spel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447102680/een-gevaarlijk-spel-josh-lanyon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447102680/een-gevaarlijk-spel-josh-lanyon"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:05.998Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447102680?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010206856&sig=8b0cc5dd1b33213e840c8e113cdb7a6f099a258811d84e034efa0de340e9bdd3&width=320" alt="Omslag van 'Een gevaarlijk spel'" title="Omslag van 'Een gevaarlijk spel'">
<p>Boekhandelaar – en parttime-speurneus – Ellery Page is dolblij dat de renovaties van zijn huis Captain's Seat eindelijk zijn afgerond. Om het te vieren besluit Ellery een housewarming te houden voor zijn nieuwe vrienden in Pirate Cove, zijn nieuwe liefde politiecommissaris Jack Carson, én zijn oude vrienden uit New York. Het huis is immers groot genoeg voor een gezellig vriendenweekend. Een onverwachte sneeuwstorm gooit echter roet in het eten en snijdt het dorp Pirate's Cove af van de wereld. Terwijl Jack in het ingesneeuwde dorp zijn eigen problemen heeft, zit er voor Ellery en zijn logées niets anders op dan drinken, herinneringen ophalen en spelletjes spelen. Dat denkt Ellery tenminste. Maar na een oncomfortabel spelletje Hints dreigt Ellery verstrikt te raken in een gevaarlijk potje levend Cluedo… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Josh Lanyon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eigen keus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483608/eigen-keus-jose--vriens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444483608/eigen-keus-jose--vriens"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:03.849Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444483608?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010616430&sig=f179330869955af453507233915b9707def2ed00fc69b4a05979317445cb7f7d&width=320" alt="Omslag van 'Eigen keus'" title="Omslag van 'Eigen keus'">
<p>Na een lange relatie wordt een vrouw het huis uitgezet. Ze ontfermt zich over een loslopende hond en probeert de eigenaar te vinden. Ze schakelt de hulp in van de eigenaresse van een hondenuitlaatservice, wiens man vier jaar geleden ineens vertrok. Zal het ze lukken de liefde weer te vinden?</p>]]></content>
        <author>
            <name>José Vriens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een perfecte man]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205527/een-perfecte-man-erica-james</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205527/een-perfecte-man-erica-james"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:04.198Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205527?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755014934771&sig=b0d193224df25d018ae3ed9a3e00e63dbfde32620615b407944e41e187db9748&width=320" alt="Omslag van 'Een perfecte man'" title="Omslag van 'Een perfecte man'">
<p>Na bijna veertig jaar huwelijk verlaat een man zijn vrouw plotseling voor een veel jongere vrouw. Terwijl de vrouw haar leven opnieuw opbouwt, ontdekt haar ex dat zijn nieuwe leven misschien toch minder ideaal is dan hij dacht...</p>]]></content>
        <author>
            <name>Erica James</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Matchpoint]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205535/matchpoint-katherine-reilly</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205535/matchpoint-katherine-reilly"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:03.419Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205535?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010466001&sig=5c82312b233bdeea6735857d6e4c263cac5780b364aabf00ece75f2da2146709&width=320" alt="Omslag van 'Matchpoint'" title="Omslag van 'Matchpoint'">
<p>Een jonge vrouw verhuurt haar flat in Londen voor het jaarlijkse Wimbledon tennistoernooi, maar als ze toch thuis moet blijven, weigert haar huurder te vertrekken. Deze huurder blijkt een toptennissers te zijn. Terwijl de spanningen tussen hun oplopen, ontstaat er ook een onmiskenbare chemie.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Katherine Reilly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De stem van de Schepper]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343462/de-stem-van-de-schepper-deborah-monfils</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343462/de-stem-van-de-schepper-deborah-monfils"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:04.374Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[God ontdekken in de alledaagse natuur]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343462?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755011380813&sig=257f2269244d99fee0996b10a3992620cb4bcb7395cf7fb2a07705171fd96f5b&width=320" alt="Omslag van 'De stem van de Schepper'" title="Omslag van 'De stem van de Schepper'">
<p>Overdenkingen over het ontdekken van God in de alledaagse natuur, waarin wordt uitgelegd wat de schepping vertelt over God en onze relatie met Hem.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Deborah Monfils</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Variation]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728066/variation-rebecca-yarros</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728066/variation-rebecca-yarros"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:04.550Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728066?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010467448&sig=c96f1418b75c2dc0a17f4a094eebfd6a32083ee8e9f2a6c4ea58d87ae12f41b0&width=320" alt="Omslag van 'Variation'" title="Omslag van 'Variation'">
<p>Een geheim maakt een eind aan een ontluikende jeugdliefde tussen een ballerina en een redder van de kustwacht. Een onverwachte gebeurtenis brengt ze weer bij elkaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Rebecca Yarros</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tweelingzielliefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442831579/tweelingzielliefde-mjon-van-oers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442831579/tweelingzielliefde-mjon-van-oers"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:04.786Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[ware of toxische liefdeskracht]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442831579?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755014305670&sig=27a29f6d148d41272019d15d42bcb644221bf5a722775d53fce4fc56aa286f23&width=320" alt="Omslag van 'Tweelingzielliefde'" title="Omslag van 'Tweelingzielliefde'">
<p>Spiritueel getinte relatiegids om tweelingzielen te leren herkennen, en onderscheid te maken tussen zielsverwanten en toxische relaties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mjon van Oers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Virtuoos leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343403/virtuoos-leven-ariaan-baan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343403/virtuoos-leven-ariaan-baan"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:05.071Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[zeven deugden om goed te leven in een doorgedraaide wereld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343403?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755011214493&sig=e9a4cffc1a0bd0b85e5976058b895280573cf4cd5d0817e4455478501793d7a7&width=320" alt="Omslag van 'Virtuoos leven'" title="Omslag van 'Virtuoos leven'">
<p>Verhandeling over zeven theologische en filosofische deugden die innerlijke stabiliteit kunnen bieden in een hectische wereld. Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ariaan Baan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als ik aan je denk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205446/als-ik-aan-je-denk-ellie-dean</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205446/als-ik-aan-je-denk-ellie-dean"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:05.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205446?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755009827621&sig=0e6bd97d7d1afae777893fd680a717dfd04759190c45dd475b19a54eba58bb54&width=320" alt="Omslag van 'Als ik aan je denk'" title="Omslag van 'Als ik aan je denk'">
<p>Engeland, 1943. Een vrouw reist af naar haar geboortestadje om bij haar zus te gaan wonen, die een pension runt. Ondertussen ontvangt ze dreigende brieven van haar ex-man. Wanneer een bombardementen de munitiefabriek in de stad treft, halen de zussen een derde vrouw in huis.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellie Dean</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een vriendin van vroeger]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064606/een-vriendin-van-vroeger-susan-van-eyck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447064606/een-vriendin-van-vroeger-susan-van-eyck"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:05.477Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447064606?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755014305730&sig=3a463edde11e5e1b6f02e4b790990f6ee723305d720c22b7a5be23f9c5fea158&width=320" alt="Omslag van 'Een vriendin van vroeger'" title="Omslag van 'Een vriendin van vroeger'">
<p>Een dertienjarig meisje raakt tijdens de Tweede Wereldoorlog via een vriendin op wie ze verliefd is onbedoeld betrokken bij het verzet, waarna haar eigen familie wordt opgepakt. Vijftig jaar later ontmoet ze haar vriendin weer en probeert ze te achterhalen wat er precies gebeurd is.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan van Eyck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een sterke vrouw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728600/een-sterke-vrouw-diney-costeloe</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728600/een-sterke-vrouw-diney-costeloe"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:05.632Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728600?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010039754&sig=547571917c0f16adbf1a1d27c7188335e438147c0af64833e921049586d37b6d&width=320" alt="Omslag van 'Een sterke vrouw'" title="Omslag van 'Een sterke vrouw'">
<p>Als in 1914 de Eerste Wereldoorlog uitbreekt, verandert het leven van drie jonge Engelse vrouwen drastisch.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Diney Costeloe</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Volgeboekt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728643/volgeboekt-paula-heeger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728643/volgeboekt-paula-heeger"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:03.227Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728643?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755011714882&sig=fab789746dce237dc9213887d0cb924c9632bf51dc2b7439abfe382d38b2f803&width=320" alt="Omslag van 'Volgeboekt'" title="Omslag van 'Volgeboekt'">
<p>Een succesvolle schrijfster reist af naar Terschelling om aan haar nieuwste boek te werken en een theaterfestival bij te wonen. Door een misverstand komt ze terecht in de logeerkamer van een norse man die een B&B en boekwinkel runt. De vondst van een speciaal boek brengt hen nader tot elkaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Paula Heeger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geboren uit bloed en as]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670041/geboren-uit-bloed-en-as-jennifer-l--armentrout</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670041/geboren-uit-bloed-en-as-jennifer-l--armentrout"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:04.026Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444670041?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010466808&sig=05fbf272d66bc96d487932e81e4dfa1fadb8f1ffdb6cc3abbd6895dd35bd5a8e&width=320" alt="Omslag van 'Geboren uit bloed en as'" title="Omslag van 'Geboren uit bloed en as'">
<p>Sera is bevrijd uit Kolis’ greep en ze doet een poging Koningin der Goden te worden, maar dan moet ze wel de andere hoven overtuigen om haar te steunen. Als er een oorlog tussen de goden dreigt, moet ze Kolis stoppen voor het te laat is.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer L. Armentrout</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het einde van de hel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444515771/het-einde-van-de-hel-reinier-sonneveld</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444515771/het-einde-van-de-hel-reinier-sonneveld"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:05.818Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[waarom niemand wordt afgeschreven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444515771?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755010618032&sig=81333550049668237f8caa8243399c4c4ca568f70e11e032ca2d6119687e1340&width=320" alt="Omslag van 'Het einde van de hel'" title="Omslag van 'Het einde van de hel'">
<p>Pleidooi voor het idee van universalisme of alverzoening, een visie waarin er geen aparte hel bestaat, maar één hiernamaals waar iedereen kan herstellen. Met zwart-witafbeeldingen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Reinier Sonneveld</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Adagio]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343365/adagio-kees-boele</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443343365/adagio-kees-boele"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:03.671Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een remedie tegen stress onder studenten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443343365?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755018003499&sig=2ce8ec24afdd3ff6563635423271f18d9a5973dcab37732c156e9cb2841bb61a&width=320" alt="Omslag van 'Adagio'" title="Omslag van 'Adagio'">
<p>Handreiking aan onderwijsprofessionals en beleidsmakers om het onderwijs minder stressvol te maken voor studenten, met adviezen op basis van thema’s uit de muziekwereld. Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Kees Boele</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Femicide]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:06.193Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[tot de dood ons scheidt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440534178?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755015623155&sig=8fd70b86cba071d6cae4bd522c653d8546406dfbce9bed08a14f5508e1ee4977&width=320" alt="Omslag van 'Femicide'" title="Omslag van 'Femicide'">
<p>Jarenlang kwam het woord ‘femicide’ alleen voor in Nederlandse headlines als het ging om moord op vrouwen in Mexicaanse grenssteden of in Turkije. Maar waarom kijken we alleen naar het buitenland? Terwijl femicide hier jarenlang niet werd geregistreerd en niet op de politieke agenda stond, wordt er elke acht dagen een vrouw vermoord door haar (ex-)partner. Waarom werd er zo lang weggekeken en hoe pakken we dit probleem nu wél aan? In een toegankelijke, persoonlijke stijl maakt de jonge auteur en activist Tessel ten Zweege voor een brede doelgroep inzichtelijk wat er speelt rond deze thematiek, en wat er moet gebeuren om te voorkomen dat vrouwen vanwege hun gender worden vermoord. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessel ten Zweege</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bad boy]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44439303X/bad-boy-elle-kennedy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44439303X/bad-boy-elle-kennedy"/>
        <updated>2025-08-12T17:00:06.377Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44439303X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755012811926&sig=632f491ab506a8e24c7966e917e9b22d201fd6b0581298098886d320c2e72404&width=320" alt="Omslag van 'Bad boy'" title="Omslag van 'Bad boy'">
<p>Eén nacht met hem, en haar leven zal nooit meer hetzelfde zijn… Maggie Reilly heeft het altijd veel te druk. Ze volgt een studie, werkt in een bar en doet vrijwilligerswerk. Ze heeft nergens tijd voor, en al helemaal niet voor een relatie. Ze heeft een handige regeling met een knappe man die in een andere stad woont. Hij is vanavond in de buurt, dus is Maggie onderweg naar hun vaste hotel. Maar tot haar grote schrik treft ze een heel andere man in bed aan: Ben Barrett, een knappe filmster. Maggie schrikt zich rot, en gaat er snel vandoor. Ben is op de vlucht voor een schandaal en probeert even aan alle aandacht te ontsnappen. Hij is gefascineerd door de roodharige dame die ineens in zijn bed lag. Ze was dan snel weer verdwenen, maar Ben is wel benieuwd naar haar verhaal. Dus verrast hij Maggie door haar op te zoeken in de bar waar ze werkt. En dan doet hij haar een wel heel bijzonder voorstel… Bad boy is een spicy romance van internationale bestsellerauteur Elle Kennedy, bekend van bestsellers als De deal en Het Graham-effect. Haar boeken zijn wereldwijd in superveel talen vertaald.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elle Kennedy</name>
        </author>
    </entry>
</feed>