<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-02-17T07:45:06.458Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe praat je met een populist?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013528/hoe-praat-je-met-een-populist--huub-buijssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013528/hoe-praat-je-met-een-populist--huub-buijssen"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:31.523Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Handleiding voor feestdagen, familiediners en vrijmibo's]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013528?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140811039&sig=ab3c529794a386c4da7fdfa39bfb491aae7ffdc94ddebfa94248c0d66b80e219&width=320" alt="Omslag van 'Hoe praat je met een populist?'" title="Omslag van 'Hoe praat je met een populist?'">
<p>Hoe praat je met die oom die lijnrecht tegenover je staat? Heeft je zwager gelijk of ben je het gewoon met hem eens? Kunnen links en rechts elkaar ooit begrijpen? Hoe praat je met een populist? geeft inzicht in hoe onze overtuigingen, aan beide kanten van het politieke spectrum, zijn geworteld en hoe je zonder ruzie met elkaar in gesprek gaat en blijft. Het biedt vaardigheden die je niet allen kunt toepassen in politieke discussies, maar ook in gesprekken op de werkvloer, in je vriendenkring en zelfs om je relatie te redden. 'Praktische tips voor een ontspannen (kerst)diner zonder ongemakkelijke stiltes of verhitte discussies.'  Telegraaf  'Een sympathiek handboekje waarin je leert hoe je moet praten met een populist.'  De Volkskrant </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Huub Buijssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoon van Hamas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013382/zoon-van-hamas-mosab-hassan-yousef</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013382/zoon-van-hamas-mosab-hassan-yousef"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:32.097Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013382?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771058092589&sig=8048436c2b7938c912e40670f3653e94a0a2c92ae976893e80d1e25f89f52c7d&width=320" alt="Omslag van 'Zoon van Hamas'" title="Omslag van 'Zoon van Hamas'">
<p>Wat gaat er schuil achter het masker van Hamas? Is er hoop voor het Palestijnse volk? Bestaat er een oplossing voor het Palestina-conflict? Wat gebeurt er in Israëlische gevangenissen? De Groene Prins werd hij genoemd. Palestijn en toegewijd moslim. Zoon en beoogd opvolger van één van de meest vooraanstaande Hamas-leiders. Insider in de Palestijnse politiek. Hij onderging Israëlische gevangenschap en martelingen. Uit liefde voor zijn volk sloot hij een pact met Shin Beth, de Israëlische geheime dienst. En hij trotseerde de toorn van familie en vrienden door christen te worden. Mosab Hassan Yousef woont op een geheim adres in Californië.</p><p>Waargebeurd verhaal over terreur, verraad, politieke intriges en onmogelijke keuzes. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mosab Hassan Yousef</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Power to the Pleasers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013242/power-to-the-pleasers-inger-strietman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013242/power-to-the-pleasers-inger-strietman"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:34.729Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ontdek de kracht van jouw sensitiviteit voor een betere wereld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771110369427&sig=978ead413d1cfde2226c4bc17b88f82d91b132d78d937ef86369412af8b44034&width=320" alt="Omslag van 'Power to the Pleasers'" title="Omslag van 'Power to the Pleasers'">
<p>In Power to the pleasers laat Inger Strietman zien dat we in de westerse wereld vaak worden geconditioneerd om succes te meten aan prestaties: je bent zo goed als je laatste overwinning. Wie niet slaagt, wordt snel afgeschreven. Vooral pleasers, die vaak twijfelen aan hun eigen waarde en zichzelf zwaar bekritiseren, vallen uit in deze veeleisende cultuur. Maar dit boek pleit voor het omarmen van sensitiviteit als een kracht. In dit boek vind je:  Een pleidooi voor de kracht van sensitiviteit  Hoe pleasers hun inlevingsvermogen kunnen inzetten voor eigen kracht  Het belang van zelfacceptatie en verbinding met anderen  Inzichten over hoe deze kwaliteiten de wereld ten goede kunnen komen  Dit boek biedt een nieuwe kijk op sensitiviteit en laat zien hoe pleasers deze eigenschappen kunnen gebruiken om zowel hun eigen leven als dat van anderen te verbeteren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Inger Strietman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gebeden voor de gemeente]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013137/gebeden-voor-de-gemeente-annemieke-bosman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013137/gebeden-voor-de-gemeente-annemieke-bosman"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:38.668Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013137?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140818273&sig=305e7c4c82b49774a351346782e9ee6d68604a634d279c2bfc8d177b166a2c51&width=320" alt="Omslag van 'Gebeden voor de gemeente'" title="Omslag van 'Gebeden voor de gemeente'">
<p>'Gebeden voor de gemeente' van pastor Annemieke Bosman-Mohrmann is een bundel met gebeden voor het kerkelijk jaar en voor allerlei andere gelegenheden. Op veel momenten zoeken we in de kerk naar woorden om ons tot God te richten: niet alleen in een dienst of een viering, maar ook als we een activiteit openen of sluiten of bij iemand op bezoek gaan. Dit boek wil woorden aanbieden om samen of alleen te bidden. Woorden om je met God te verbinden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annemieke Bosman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het geheim van Handelingen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013749/het-geheim-van-handelingen-tom-wright</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013749/het-geheim-van-handelingen-tom-wright"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:39.174Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Herontdekken wat de kerk is]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013749?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771104286847&sig=4428abfaf0fe436c37d827389d0ee68c5f0dcc2be7ff90da0d09bef0844781e8&width=320" alt="Omslag van 'Het geheim van Handelingen'" title="Omslag van 'Het geheim van Handelingen'">
<p>In ‘Het geheim van Handelingen’ werpt Tom Wright, een van de meest vooraanstaande nieuwtestamentici, een nieuw licht op dit centrale boek uit het Nieuwe Testament. Met zijn diepgaande inzicht in theologische nuances en culturele context laat Wright het verhaal van de vroege kerk tot leven komen. Dit inspirerende commentaar is heel geschikt voor wie zijn eigen bijbellezing wil verdiepen en de verborgen kracht van de kerk wil herontdekken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Wright</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sekse doet ertoe]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013722/sekse-doet-ertoe-jantine-nierop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013722/sekse-doet-ertoe-jantine-nierop"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:40.157Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013722?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771072065462&sig=6a9325aa3408251227cbd279f3f60f8037975832d0a4c6d4b53a1a8f589fd9e3&width=320" alt="Omslag van 'Sekse doet ertoe'" title="Omslag van 'Sekse doet ertoe'">
<p>In ‘Sekse doet ertoe’ behandelt theoloog Jantine Nierop de filosofische en juridische achtergronden van het genderbegrip en de queertheorie en kritiek van onder anderen (kinder)artsen op de nadruk op subjectieve genderidentiteit. Verder geeft de auteur een kritisch-theologische doordenking en stelt de vraag naar de rol van kerken. Door het hele boek heen klinkt haar persoonlijke verhaal met deze thematiek, die zich kenmerkt door een radicale omdraaiing van pro naar contra. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jantine Nierop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[God zelf ontmoeten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013153/god-zelf-ontmoeten-nikolaas-sintobin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013153/god-zelf-ontmoeten-nikolaas-sintobin"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:42.161Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Retraite met het leven van Jezus]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013153?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771078378703&sig=1466ad34e783937505037426a5c684e94c77c2e9f5f67cdda60f047e2a701958&width=320" alt="Omslag van 'God zelf ontmoeten'" title="Omslag van 'God zelf ontmoeten'">
<p>Hoe vind je stille tijd in een wereld die op hol is geslagen? In ‘God zelf ontmoeten’ nodigt jezuïet en internetpastor Nikolaas Sintobin je uit om op retraite te gaan. Zonder klooster, gewoon vanuit je eigen huiskamer. Want in de stilte en het gebed kan God opeens verschijnen. In tien inspirerende bijbelmeditaties, ofwel geestelijke oefeningen, neemt jezuïet Nikolaas Sintobin je mee langs bijbelse sleutelmomenten. De focus is het leven van Jezus. Elke gebedstijd bestaat uit aansprekende teksten, verdiepende oefeningen en kleurrijke illustraties die je helpen om stil te worden en God zelf te ontmoeten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nikolaas Sintobin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Strijd om een land]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013471/strijd-om-een-land-arie-kok</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013471/strijd-om-een-land-arie-kok"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:46.848Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Israël-Palestina in 100 vragen en antwoorden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013471?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771094251710&sig=1803b3b1e48ebd280533503b2414d5c74837f6478c822305349075f88c1d8787&width=320" alt="Omslag van 'Strijd om een land'" title="Omslag van 'Strijd om een land'">
<p>In 'Strijd om een land' bespreekt journalist Arie Kok alle belangrijke vragen over het Israëlisch-Palestijnse conflict. Hoe verhoudt Hamas zich tot Hezbollah? Waarom heeft Israël geen grondwet? Waarom accepteert de Arabische bevolking de VN-resolutie van 1947 niet? Deze en nog veel andere vragen over komen in dit boek aan de orde. Hiermee wil de auteur de lezer helpen om helderheid te krijgen in de situatie in het Midden-Oosten en een mening te vormen. De auteur gaat voor de antwoorden te rade bij onafhankelijke wetenschappers en deskundigen, waaronder Bart Wallet, Joas Wagemakers en Dineke Houtman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arie Kok</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het ultieme broodjesboek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013641/het-ultieme-broodjesboek-broodjestester</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013641/het-ultieme-broodjesboek-broodjestester"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:41.230Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Meer dan 50 recepten voor alles tussen brood - van smashburger tot lobster roll]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013641?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771228116599&sig=6416ecfae60e4a373da4908368c14c986c3e7aac8144c443dd5459954f5bc2e4&width=320" alt="Omslag van 'Het ultieme broodjesboek'" title="Omslag van 'Het ultieme broodjesboek'">
<p>In Het Ultieme Broodjesboek delen Friso en Martijn van @broodjestester de recepten van ontdekkingen die ze deden tijdens hun jarenlange jacht op het perfecte broodje. Van klassiekers tot de nieuwste TikTok-toppers: dit maak je gewoon thuis. Voor elke craving, elk moment en elk level is er een passend recept te vinden. Plus persoonlijke favorieten, hero-stories en tips voor de allerbeste broodjeszaken per stad en provincie. Dit broodjesboek? Kun je gerust halen!</p><p>Bestel het boek vóór 28 oktober en krijg meer dan alleen papier en inkt!</p><p>Het Broodjespaspoort, alleen voor preorder legends  Bij je preorder-exemplaar ontvang je automatisch het exclusieve Broodjespaspoort, gewoon meegeleverd in het boek. Daarmee krijg je acties en deals bij (broodjes)zaken die het écht snappen. Jij laat 'm zien, zij stempelen 'm af. Dit paspoort verschijnt maar één keer en verdwijnt daarna voorgoed.  Kans op vette prijzen  Naast het paspoort maak je ook nog eens kans op prijzen waar je trek van krijgt: 12 x 2 tickets voor een Broodjestester workshop bij The Bastard t.w.v. €250,-Een halfjaar Beemster® kaas t.w.v. €105,-Een giftcard van SPRS.me t.w.v. €449,-3x T-Bone Steak bij Chateaubriand in Heemstede t.w.v. €60,-  Waarom preorderen?  Omdat je dit boek als eerste in huis wil hebben. Omdat je een paspoort vol behoorlijke beukers van deals op de mat wil vinden. En omdat de Broodjestester dit boek met hart en ziel hebben gemaakt voor iedereen die, net als zij, vindt dat het leven te kort is voor slechte broodjes. Plus: die prijzen wil je gewoon pakken. Stuur je aankoopbewijs uiterlijk 4 november naar broodjestester@kosmosuitgevers.nl om kans te maken op één van de prijzen.  Over de auteurs:  Broers Friso en Martijn Nelis van @broodjestester reizen sinds 2013 stad en land af op zoek naar de allerbeste broodjes en delen hun ongezouten mening online. Broodjestester begon als een blog en groeide via Instagram en TikTok uit tot een ware broodjesbeweging. Dit is hun eerste kookboek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Broodjestester</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De afschaffing van de mens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013161/de-afschaffing-van-de-mens-c-s--lewis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013161/de-afschaffing-van-de-mens-c-s--lewis"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:41.693Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Christelijke klassiekers]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013161?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771157919537&sig=cc1a8c2e4b8f2d33bd73b71e1b04574c3d9ded0eb0e433c59fa625010b7cd263&width=320" alt="Omslag van 'De afschaffing van de mens'" title="Omslag van 'De afschaffing van de mens'">
<p>In ‘De afschaffing van de mens’ schetst C.S. Lewis de toekomst van de mens, die door ontwikkelingen in wetenschap en techniek vervreemd raakt van zijn menselijke identiteit. In Lewis’ tijd speelde het ethische dilemma van genetische manipulatie. In deze tijd kun je denken aan de toepassing van kunstmatige intelligentie. Dit profetische boek laat zien waar de mens ophoudt mens te zijn en doet een dringend appel op het fundament van onze normen en waarden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>C.S. Lewis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samen sterk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801351X/samen-sterk-ina-van-der-beek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801351X/samen-sterk-ina-van-der-beek"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:42.192Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dagboek voor kinderen van 8-12]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801351X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771158361029&sig=6f96b59f718474de75a2ccf9e93baa696ea49bed59c7fc8b63e05ff963d3e4e2&width=320" alt="Omslag van 'Samen sterk'" title="Omslag van 'Samen sterk'">
<p>'Samen sterk. M&ijlig;n dagboekreis met God' van Ina van der Beek is een interactief en leerzaam dagboek voor kinderen van 8-12 jaar. Elke week werk je een bijbelverhaal door uit het Oude of Nieuwe Testament. Naast de overdenking is er zowat elke dag een opdracht, gebed of vraag. Er wordt gebruikgemaakt van de Bijbel in Gewone Taal. Dit dagboek verscheen eerder onder de titel 'Oeroud & springlevend' en is volledig herzien. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ina van der Beek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Expeditie Gifvis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013455/expeditie-gifvis-petra-van-rijssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013455/expeditie-gifvis-petra-van-rijssen"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:42.673Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013455?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771173139655&sig=1515765c62ad8c51c0d3ce5eb2d9162dfa659cfe6329b22411ca57e9b6068985&width=320" alt="Omslag van 'Expeditie Gifvis'" title="Omslag van 'Expeditie Gifvis'">
<p>In 'Expeditie Gifvis' van Petra van Rijssen vindt Amir het niks aan op zijn nieuwe school. Er zijn drie klierjongens in de klas die hem steeds moeten hebben. Gelukkig helpt zijn klasgenootje Olivia hem om zich thuis te voelen in groep acht en het pesten te negeren.  Ondertussen zitten de pestkoppen met een probleem. Ze hebben hun neef beloofd om in ruil voor geld otters te vergiftigen, want die zwemmen steeds zijn palingfuiken in. Omdat ze met te weinig zijn zetten ze Amir en Oliva zo onder druk dat ze wel mee móéten helpen.  Maar in het geheim verzinnen Amir en Olivia een list om het plan te saboteren... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra van Rijssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vandaag was weer erger dan gisteren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013706/vandaag-was-weer-erger-dan-gisteren-salih-el-saddy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013706/vandaag-was-weer-erger-dan-gisteren-salih-el-saddy"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:43.178Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dagboek van een arts in Gaza]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013706?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771175835787&sig=2450f29201c802e7fca441db739c4e5e30dcdd9daa3480800a9a3f75d603ccd6&width=320" alt="Omslag van 'Vandaag was weer erger dan gisteren'" title="Omslag van 'Vandaag was weer erger dan gisteren'">
<p>'Vandaag was weer erger dan gisteren' is het dagboek van arts Salih El Saddy, die een maand lang werkte in het Al Shifa-ziekenhuis in Gaza. Onder constante dreiging van bombardementen opereerde hij gewonden, troostte hij families en werkte zij aan zij met collega's die bleven doorgaan, ondanks alles. Dit boek laat niet alleen de rauwe realiteit van de Palestijnen zien, maar ook de kracht van mensen die elkaar blijven helpen. Een indringend verhaal over moed, medemenselijkheid en hoop, waar die het hardst nodig is. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Salih El Saddy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Succesvol naar de haaien]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013102/succesvol-naar-de-haaien-arjan-van-dam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013102/succesvol-naar-de-haaien-arjan-van-dam"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:43.689Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Laat je niet verslinden door de prestatiemaatschappij]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013102?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771164605122&sig=4b450541e265596eeca1484edbd00e601a2a45d19171ea2b4c8406cd2e6da674&width=320" alt="Omslag van 'Succesvol naar de haaien'" title="Omslag van 'Succesvol naar de haaien'">
<p>In ‘Succesvol naar de haaien’ laat psycholoog Arjen van Dam zien hoe je geen slachtoffer wordt van prestatiedruk. Dat is hard nodig, want een maatschappij waarin prestaties de boventoon voeren, eist een hoge tol: faalangst en egoïsme drukken verbondenheid, persoonlijke groei en leren naar de achtergrond. We leven in een maatschappij waarin prestaties bepalen hoe succesvol je bent en we zijn ervan overtuigd dat prestaties onze waarde bepalen. Maar wat als die diepgewortelde overtuiging niet meer blijkt te zijn dan een hardnekkige mythe? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arjan van Dam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Al is de leugen nog zo snel...]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013536/al-is-de-leugen-nog-zo-snel----ellen-barksdale</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013536/al-is-de-leugen-nog-zo-snel----ellen-barksdale"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:44.179Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013536?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771150339068&sig=f91d5c4df2349b2ffea4658bce5027d4c7cf28ccbc457ecc656429dd59801eed&width=320" alt="Omslag van 'Al is de leugen nog zo snel...'" title="Omslag van 'Al is de leugen nog zo snel...'">
<p>Thee? Koffie? Moord!deel 1. Er zijn maar twee mogelijkheden eigenlijk: of de oude Miss Beresford uit Earlsraven lijdt aan dementie of er is iets vreemds aan de hand in haar huis! Maar wat heeft Nathalie daarmee te maken? De jonge vrouw is net verhuisd van Liverpool naar het rustige Earlsraven omdat ze van haar tante de lokale Black Feather pub heeft geërfd. Maar wanneer Miss Beresford een lijk in haar tuin ontdekt, beginnen Nathalie en haar kok Louise een onderzoek. Voor fans van de Cherringham-serie van Costello & Richards. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellen Barksdale</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gemeenschapsleven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013579/gemeenschapsleven-dietrich-bonhoeffer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013579/gemeenschapsleven-dietrich-bonhoeffer"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:44.907Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013579?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771228124299&sig=f1fb456d062b512723217c660079c39dc7276acc085f8158bdfbcb5a78570e32&width=320" alt="Omslag van 'Gemeenschapsleven'" title="Omslag van 'Gemeenschapsleven'">
<p>In ‘Gemeenschapsleven’ legt Dietrich Bonhoeffer uit hoe je als christelijke gemeenschap met elkaar samenleeft. Hoe geef je vorm aan spiritualiteit en hoe houd je geestelijke oefeningen om die gemeenschap vitaal te houden? Bonhoeffer schreef dit boek in één ruk nadat de Gestapo in 1937 het door Bonhoeffer geleide predikantenseminarie te Finkenwalde had gesloten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dietrich Bonhoeffer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diep verborgen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013684/diep-verborgen-karen-rose</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013684/diep-verborgen-karen-rose"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:35.493Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013684?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140814826&sig=26a3b51d098c7faf08092dac2767c0347532d0fd4c6e94912a11dc27ff52dc4a&width=320" alt="Omslag van 'Diep verborgen'" title="Omslag van 'Diep verborgen'">
<p>Phineas Bishop, nachtbeveiliger bij Broussard Private Investigations, wordt valselijk beschuldigd na een gewelddadige inbraak op kantoor. Om zijn naam te zuiveren, werkt hij samen met Cora Winslow. Samen ontdekken zij, met hulp van het Broussard-team, een netwerk van fraude en moord in het Garden District van New Orleans. Oude geheimen komen aan het licht. De duistere intriges zorgen ervoor dat ze moeten vrezen voor hun leven. In een race tegen de klok vechten ze om de waarheid boven tafel te krijgen en hun leven veilig te stellen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karen Rose</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Volledig normaal & absoluut prima]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013234/volledig-normaal---absoluut-prima-rosie-viva</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013234/volledig-normaal---absoluut-prima-rosie-viva"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:45.503Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leven met een bipolaire stoornis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013234?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771162202707&sig=2bb16987ab790f95d8a8350cedbef6cc8a78fbd893ad42fe11d93d5f19a7adb9&width=320" alt="Omslag van 'Volledig normaal & absoluut prima'" title="Omslag van 'Volledig normaal & absoluut prima'">
<p>Persoonlijk relaas over het leven met een bipolaire stoornis, waarbij de auteur, een (foto-) model, het doel heeft het taboe rondom mentale gezondheid te doorbreken en de opvatting van wat ’normaal’ is op te rekken.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosie Viva</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De afrekening]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013498/de-afrekening-ingrid-oonincx</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013498/de-afrekening-ingrid-oonincx"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:46.066Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013498?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771150790440&sig=646630e770ab81549c3679a2d612133f404525a3298b35336a210aa7601cc459&width=320" alt="Omslag van 'De afrekening'" title="Omslag van 'De afrekening'">
<p>De psychologische thriller De afrekening is een boek over een schoolshooting op een middelbare school. Wanneer een schutter een school in Tilburg binnendringt en gericht leerlingen en docenten begint neer te schieten, kan docent Carmen net op tijd ontsnappen. Zij vlucht met haar klas naar de zolder van het gebouw. Ook concierge Rita weet zich met een paar kinderen te verstoppen. Rita belt 112 en houdt telefonisch contact met de leider van het arrestatieteam. Rita voelt dat ze wordt ingehaald door haar verleden en besluit alles op alles te zetten om de motieven van de dader te achterhalen. Een thriller met een sterke vrouwelijk hoofdpersoon over de gevaren van chatgroepen en extreemrechtse bewegingen. Voor fans van de Netflix-serie Adolescence en Charles Den Tex. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ingrid Oonincx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Duister geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013390/duister-geheim-ida-axelsson---asa-bonelli</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013390/duister-geheim-ida-axelsson---asa-bonelli"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:46.566Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013390?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771144485872&sig=4b933e23a09a1922108bfdf1db7b7e9fd892c03e26f97cba7bb7e27a75acd9af&width=320" alt="Omslag van 'Duister geheim'" title="Omslag van 'Duister geheim'">
<p>Billlie Karlsson-serie boek 2. Podcastmaker Billie Karlsson gaat undercover als leraar op een middelbare school om de moord op de zeventienjarige Leo te onderzoeken. Ze stuit daarbij op een netwerk van corruptie en criminaliteit. Al snel blijkt dat Leo informatie had die bepaalde figuren in de duistere onderwereld van Stockholm in gevaar bracht en dat zijn dood een poging van de daders is om hun eigen belangen te beschermen. Tegelijkertijd wordt Billies beste vriendin, politieagente Klara, geconfronteerd met de gevolgen van een politie-inval die tragisch eindigt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ida Axelsson</name>
        </author>
        <author>
            <name>Asa Bonelli</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Ethiopiërs]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013501/de-ethiopi%C3%ABrs-steven-kaplan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013501/de-ethiopi%C3%ABrs-steven-kaplan"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:44.220Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Geschiedenis van een eeuwenoude beschaving]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013501?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771078501108&sig=9102d51d0822b511aae06bfffd385d95ec414cd17a49040224662e2626848a81&width=320" alt="Omslag van 'De Ethiopiërs'" title="Omslag van 'De Ethiopiërs'">
<p>In ‘De Ethiopiërs’ biedt Steven Kaplan een nieuw perspectief op de Ethiopische geschiedenis vanaf ca. 1000 v.Chr. tot 1500 n.Chr. Ethiopië, de thuisbasis van tal van volkeren, talen en religies, is al sinds mensenheugenis het hart van culturele, religieuze en politieke ontwikkelingen in de Hoorn van Afrika. De regio was een grootmacht in de oudheid en behield als enige Afrikaanse staat zijn onafhankelijkheid tijdens het hoogtepunt van het Europese kolonialisme. De rijke maar complexe geschiedenis van het gebied dat nu Ethiopië is, is een kluwen. Historicus Steven Kaplan ontrafelt deze deskundig.</p><p>Kaplan beschrijft onder meer de opkomst en de ondergang van het koninkrijk Aksum, hervertelt het beroemde verhaal van de koningin van Sheba, duidt de rol van het christendom en de islam in de geschiedenis van Ethiopië en belicht de rotskerken van Lalibela, de koning die in Ethiopië een ‘Nieuw Jeruzalem’ wilde bouwen.</p><p>'Het is een boeiend en zeer lezenswaardig: een boek dat goed bijdraagt aan het verder blootleggen van de Afrikaanse geschiedenis en een puzzelstuk toevoegt aan de wereldgeschiedenis.' — Alles over boeken en schrijvers </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Steven Kaplan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ezelsoren en muurbloempjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013196/ezelsoren-en-muurbloempjes-sarah-monzon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013196/ezelsoren-en-muurbloempjes-sarah-monzon"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:36.552Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013196?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771066899473&sig=ed21213722ca895c9aa3f5e712454d71a89c2ba0ac1589930f0a1b9420c29906&width=320" alt="Omslag van 'Ezelsoren en muurbloempjes'" title="Omslag van 'Ezelsoren en muurbloempjes'">
<p>In 'Ezelsoren en muurbloempjes' van Sarah Monzon verliest de nieuwe bibliothecaresse Evangeline Kelly zich maar al te graag in een heerlijke romance. Haar eigen liefdesverhaal heeft ze afgeschreven nadat haar verloofde haar heeft gedumpt vanwege haar haaraandoening. Maar dat betekent niet dat ze de liefde volledig de rug toekeert. Integendeel, vastbesloten om iedereen het sprookje te gunnen dat ze zelf heeft moeten opgeven, besluit Evangeline voor koppelaarster te spelen en lezers met elkaar te matchen op basis van de door hen gelezen boeken. Tattoo-artiest Tai Davis weet maar al te goed hoe snel mensen hem veroordelen zodra ze hem zien, dus hij is niet verrast dat ook de eigenzinnige nieuwe bibliothecaresse hem direct in een hokje stopt en gelooft in zijn bad-boyreputatie. Oké, hij had misschien beter geen ezelsoren in haar boeken kunnen maken, maar toch… Ondanks haar aanvankelijke afkeuring is Tai gefascineerd door haar matchmaking-project en besluit hij een afspraak met haar te maken: hij helpt haar aan informatie over de mensen die ze aan elkaar wil koppelen als zij belooft een keer met hem op date te gaan. Al snel ontdekken de twee dat de mooiste match misschien wel dichterbij is dan ze ooit hadden gedacht </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Monzon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nieuwe energie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013773/nieuwe-energie-mirjam-van-der-vegt---elise-brouwer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013773/nieuwe-energie-mirjam-van-der-vegt---elise-brouwer"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:47.481Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Op ontdekkingsreis in de diepte van het leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013773?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771173167237&sig=b4071dee0ef30a898d0135326c5477c6839dbd07371b7bbaff47e5a72cf9323e&width=320" alt="Omslag van 'Nieuwe energie'" title="Omslag van 'Nieuwe energie'">
<p>Gids voor de innerlijke zoektocht naar een betekenisvoller leven. Met illustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mirjam van der Vegt</name>
        </author>
        <author>
            <name>Elise Brouwer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Solo reizen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013250/solo-reizen-liesbeth-rasker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013250/solo-reizen-liesbeth-rasker"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:38.164Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe je in je eentje de wereld trotseert]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771057448978&sig=8c46e08eb2cdb63f037f5febb5e5e060fd606dff16fcdcb614be3289ce35253a&width=320" alt="Omslag van 'Solo reizen'" title="Omslag van 'Solo reizen'">
<p>Liesbeth Rasker, fervent soloreiziger, laat in Solo reizen zien hoe je in je eentje de wereld verkent. Stel, je hebt tijd, zin en geld om op reis te gaan, maar er is niemand die mee kan. Blijf je dan thuis? Natuurlijk niet! Solo reizen is niet eng, niet moeilijk, en al helemaal niet gek. Wat dacht je van een rondreis door Italië, wilde olifanten spotten in Sri Lanka of op een onbewoond eiland kamperen in de Filipijnen? De wereld ligt aan je voeten, en daar heb je helemaal niemand voor nodig. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Liesbeth Rasker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Life That's Waiting]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013625/the-life-that-s-waiting-brianna-wiest</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013625/the-life-that-s-waiting-brianna-wiest"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:36.070Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vertrouw op jezelf voor een betekenisvol leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013625?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771064923215&sig=9cb7ff3f135b0a2307477e70a21b1d05fbadf7fbf3f045c6e6e7f4cd4df84e4c&width=320" alt="Omslag van 'The Life That's Waiting'" title="Omslag van 'The Life That's Waiting'">
<p>Aan de andere kant van het leven dat je bij elkaar probeert te houden, is het leven dat wacht. Het leven waarin je niet wordt gestuurd door je angsten, maar wordt bewogen door je visie. In 'The Life That's Waiting' biedt Brianna Wiest inzichten en adviezen voor iedereen die vastloopt, zich vastklampt aan iets of iemand, of het gewoon even niet meer weet. Ze helpt je vertrouwen te vinden, oude overtuigingen los te laten en te kiezen voor een leven met betekenis.  'The Life That's Waiting' is voor wanneer je…  - Jezelf niet toestaat om gelukkig te zijn; - Niet weet of je moet vasthouden of loslaten; - Nog niet het leven hebt waar je naar verlangt. Stop met geleefd te worden, en start met leven! 'Van alles wat ik geschreven heb, is dit boek mijn favoriet.' – Brianna Wiest </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Brianna Wiest</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het ligt niet aan jou, het is de overgang]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013633/het-ligt-niet-aan-jou--het-is-de-overgang-arentina-drenth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013633/het-ligt-niet-aan-jou--het-is-de-overgang-arentina-drenth"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:45.377Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Handboek voor mentale klachten in de menopauze]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013633?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771061009649&sig=42ea36c7bb2ff27e5140b3d7e8fce904bfb68c1260f4bbc248b74cb4ab3088c4&width=320" alt="Omslag van 'Het ligt niet aan jou, het is de overgang'" title="Omslag van 'Het ligt niet aan jou, het is de overgang'">
<p>Het ligt niet aan jou, het is de overgang van Arentina Drenth laat zien hoe de overgang niet alleen fysieke, maar ook mentale uitdagingen met zich meebrengt. Veel vrouwen kampen met somberheid, angst, boosheid of burn-outklachten zonder te weten dat hormonen hierbij een grote rol spelen. Arentina Drenth, GZ-psycholoog, helpt vrouwen inzicht te krijgen in de invloed van oestrogeen, progesteron én testosteron op hun geestelijke gezondheid.</p><p>In dit boek vind je:  Uitleg over de impact van hormonen op je mentale welzijn Handvatten om psychische klachten te verlichten, met of zonder hormoonsuppletie Praktische adviezen voor een gezonde geest in de overgang  Een onmisbaar boek voor vrouwen die grip willen krijgen op hun mentale gezondheid tijdens de overgang. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arentina Drenth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verloren dochter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801334X/verloren-dochter-megan-miranda</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45801334X/verloren-dochter-megan-miranda"/>
        <updated>2026-02-15T07:33:30.424Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45801334X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771140809843&sig=4fef44627593000e67f19bea370fdc11c4900a6526110f0b3f354bc77c1b933e&width=320" alt="Omslag van 'Verloren dochter'" title="Omslag van 'Verloren dochter'">
<p>Wanneer Hazel Sharp, de dochter van het voormalige gerespecteerde hoofd van de politie van Mirror Lake, onverwacht het huis erft waarin ze is opgegroeid, gaat ze terug naar het stadje – en de mensen – die ze bijna een decennium eerder achter zich heeft gelaten. Maar er keert meer terug uit het verleden: een droogte heeft de regio getroffen en terwijl het waterniveau in het meer blijft dalen, beginnen lang verborgen geheimen tevoorschijn te komen… inclusief bewijs dat mogelijk eindelijk het mysterie van de verdwijning van haar moeder kan oplossen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Megan Miranda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De stem van de herder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013587/de-stem-van-de-herder-charles-martin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013587/de-stem-van-de-herder-charles-martin"/>
        <updated>2026-02-16T07:48:47.975Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013587?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771165055422&sig=ad33484d0891df4b7c5a5583502078400765d7bd4deb36dd089d3256d429f266&width=320" alt="Omslag van 'De stem van de herder'" title="Omslag van 'De stem van de herder'">
<p>Murphy Sheperd raakt opnieuw betrokken bij een levensgevaarlijke zaak, wanneer drie dochters van een presidentskandidaat worden ontvoerd. Tegelijkertijd rouwt hij om het verlies van zijn mentor, die zijn leven gaf in een strijd tegen een voortdurend kwaad.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Martin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles begint bij jou]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013412/alles-begint-bij-jou-beth-moran</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013412/alles-begint-bij-jou-beth-moran"/>
        <updated>2026-02-17T07:45:03.821Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771245236014&sig=cec7ace3d11f68aaf8e8bf1b851caaacd108ef32ec489e48e3744d67917a059f&width=320" alt="Omslag van 'Alles begint bij jou'" title="Omslag van 'Alles begint bij jou'">
<p>Een zwangerschapscoach en alleenstaande moeder zorgt altijd voor anderen en weinig voor zichzelf. Wanneer een oude bekende verschijnt, staat ze voor de uitdaging om ruimte in haar leven te creëren voor haar eigen gevoelens.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Beth Moran</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het officiële Glowmovies boek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013188/het-offici%C3%ABle-glowmovies-boek-rik-kleeven---jesper-weijs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/458013188/het-offici%C3%ABle-glowmovies-boek-rik-kleeven---jesper-weijs"/>
        <updated>2026-02-17T07:45:06.456Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A458013188?aid=kb-online-bibliotheek&sid=20&dts=1771239308459&sig=3bec876aaa56354764e55cde989f5db5ae75308c35fbb40fcc37453633fc86fd&width=320" alt="Omslag van 'Het officiële Glowmovies boek'" title="Omslag van 'Het officiële Glowmovies boek'">
<p>Rik en Jesper van Glowmovies nemen je mee achter de schermen van hun YouTube-avontuur. Ze vertellen over hoe ze begonnen zijn, wat hun hoogtepunten waren en welke leuke ontmoetingen ze hadden met fans. Met afbeeldingen. Vanaf ca. 9 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Rik Kleeven</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jesper Weijs</name>
        </author>
    </entry>
</feed>