<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-10T07:17:42.418Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Frankrijk Puur Roadtrips]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463925/frankrijk-puur-roadtrips-martijn-joosse</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463925/frankrijk-puur-roadtrips-martijn-joosse"/>
        <updated>2025-12-10T07:17:42.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verrassend mooie routes door Frankrijk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456463925?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765283431736&sig=2617413caeb4bd519e28d2930420d17d04c67560f56e620fa775f0d7dbb6d807&width=320" alt="Omslag van 'Frankrijk Puur Roadtrips'" title="Omslag van 'Frankrijk Puur Roadtrips'">
<p></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martijn Joosse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moordvent]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463704/moordvent-jolanda-esselink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456463704/moordvent-jolanda-esselink"/>
        <updated>2025-12-10T07:17:42.416Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456463704?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765283636565&sig=8860a5a59ae3a00c489a51bee74e7d4f29abe2e934bfa1a657c8f864ccfc7493&width=320" alt="Omslag van 'Moordvent'" title="Omslag van 'Moordvent'">
<p>De altijd zo alerte Ellen mist de signalen om haar giftige relatie met Johan, die voor haar de aantrekkelijkste man ter wereld is, te beëindigen voor het te laat is. Wanneer trekt het waas voor haar ogen op en ziet ze de werkelijkheid? De coronapandemie maakt haar echt wakker. Als ze achter de voordeur vaker in de hel verkeert dan in de hemel, moet ze alles op alles zetten om aan zijn manipulaties het hoofd te bieden en te overleven. Ambitieus als ze is werkt ze intussen aan een gewaagd plan om voorgoed van hem af te komen. Gaat dat haar lukken? "Zinderende vrouwenthriller met spicy randje". Wemmie Wolf, jurylid Nederlands Thrillerfestival Jolanda Esselink, voorheen copywriter, redacteur en journalist. In 2022 besloot ze het roer om te gooien en zich te storten op het schrijven van blogs en verhalen die je raken. Deze gelaagde thriller Moordvent, met gaslighting in de hoofdrol, is haar debuut. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jolanda Esselink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hawks of Peace]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:10.677Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes of the Russian Ambassador]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447753991?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350089&sig=8d37e30db4b3808982ab5bb9765df560382bd5662c5369b62c59625a8facafa7&width=320" alt="Omslag van 'The Hawks of Peace'" title="Omslag van 'The Hawks of Peace'">
<p>The Hawks of Peace. Notes of Russian Ambassador is a unique analytical edition where Russian Deputy Premier Dmitry Rogozin shares his notes on personalities and events that shaped the history of post-Communist Russia, believing that without those it would be impossible to understand the past and envisage the future of his country</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitry Rogozin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.321Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350789&sig=93f0652137e54eb9055159d14813624ee9ef216f208c33032f2aab3eee9d3fa9&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groot slem en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.829Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A416680895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351425&sig=0339c97aeb69ec76b94969a6c19ac3ca00be43489ead251ca08e99328af54ec2&width=320" alt="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'" title="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'">
<p>Andrejevs actieve periode als schrijver besloeg zo'n twintig jaar in een tumultueuze periode van de geschiedenis van Rusland. De vertwijfeling en de onzekerheid die de oorlog en de revolutie met zich meebrachten beïnvloedden in zijn werk. Themas als de tragiek van eenzaamheid, angst voor de dood, existentiële vertwijfeling en vormen van waanzin en hysterie, die zich veelal in een ziekenhuis of op het sterfbed afspeelden, zijn niet weg te denken uit Andrejevs boeken. In veel van zijn verhalen lopen waan en werkelijkheid door elkaar, waardoor een persoonlijk drama wereldomvattende proporties kan aannemen. Hoewel Andrejev zich aan zeer gevoelige onderwerpen waagde als verkrachting en geslachtsziekte, en daardoor de geschiedenis is ingegaan als een sensationeel en overwegend pessimistisch schrijver, worden veel van zijn betere verhalen gekenmerkt door een humoristische inslag. Deze uitgave bevat een aantal verhalen van Leonid Andrejev die in hun compleetheid en originaliteit de themas en stijl van deze grote Russische meester uitstekend weergeven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leonid Andrejev</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ex-zoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228520/de-ex-zoon-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228520/de-ex-zoon-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:13.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178352582&sig=5f25f943a669ed5eca52e25c68e2582eec868c431eac90635d4e29ca96e137bf&width=320" alt="Omslag van 'De ex-zoon'" title="Omslag van 'De ex-zoon'">
<p>Sasja Filipenko is dé jonge, onverschrokken stem van de Wit-Russische protestgeneratie De zestienjarige muziekstudent Frantsisk wordt op weg naar een rockconcert door een mensenmassa onder de voet gelopen en raakt in coma. In zijn omgeving geven de meeste mensen de hoop spoedig op, alleen zijn grootmoeder Elvira Alexandrovna blijft hardnekkig in zijn wederopstanding geloven en verzorgt hem weken-, maanden-, jarenlang. Na tien jaar ontwaakt Frantsisk. Zijn directe omgeving is totaal veranderd; zijn vriendin is ervandoor gegaan, zijn moeder heeft een nieuw gezin, en zijn geliefde grootmoeder is overleden. Maar Wit-Rusland zelf lijkt ook in coma te hebben gelegen. Dezelfde autoritaire president is nog altijd aan de macht, het volk is lamgeslagen en de demonstranten liggen aan het infuus. Frantsisk staat stil in een land van stilstand – een ideale plek, Wit-Rusland, om uit een coma te ontwaken, en om de eerste stappen in een tweede leven te zetten. De vraag is alleen waarheen, en waartoe? De ex-zoon is een profetisch gebleken debuutroman over het Wit-Rusland van nu, dat opstaat tegen de dictatuur van Loekasjenko, van een auteur die de hartslag van zijn land en zijn tijd weet te verbeelden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tall Bones]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43322861X/tall-bones-anna-bailey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43322861X/tall-bones-anna-bailey"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:13.604Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43322861X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178353194&sig=562de731b2d3537ee31bc20300085a0d81a1af91cf4617b7363833998de05453&width=320" alt="Omslag van 'Tall Bones'" title="Omslag van 'Tall Bones'">
<p>Wanneer de zeventienjarige Emma haar beste vriendin Abigail achterlaat op een feestje in het bos, gelooft ze, net als de meeste meisjes van haar leeftijd, dat hun leven nog maar net begonnen is. Er zal die nacht veel gebeuren, maar Emma zal haar vriendin nooit meer terugzien. Abi’s verdwijning trekt scheuren in de façade van Whistling Ridge, met zijn verborgen geschiedenis van langdurige rancune en ressentiment. Het gezin waarin Abi opgroeit, werpt ook de nodige vragen op: over Noah, de oudste broer, verraden door Abi; over Jude, haar voorbeeldige, jongere broer die zijn littekens verbergt; over hun moeder Dolly en hun vader Samuel – beiden onder de invloed van een dominee die hel en verdoemenis preekt en Whistling Ridge in zijn greep houdt. En dan is er nog Rat, de buitenstaander, die de inwoners evenzeer verwart als opwindt. In dit kruitvat vol woede kan van alles gebeuren en daar is maar één vonkje voor nodig. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Bailey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bijna een vader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:12.468Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228598?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351990&sig=934b37aa6c21c3991a6b7fba16fca5095d814b6aaba8d9f1877e71c4199c05b5&width=320" alt="Omslag van 'Bijna een vader'" title="Omslag van 'Bijna een vader'">
<p>‘Wie valt voor Zambra’s literatuur, heeft een fascinerende weg voor de boeg. Ik ben dol op zijn onbeschaamde durf.' – Enrique Vila-Matas, auteur van Bartleby & Co Niet langer zullen Gonzalo en Carla heimelijk met elkaar vozen onder dezelfde poncho, nauwelijks afgeschermd van de moeder die in dezelfde kamer tv kijkt. Hun puberliefde wordt in de kiem gesmoord. Maar als Gonzalo haar na negen jaar terugziet, krijgt hij een tweede kans. En mét haar een opgave, namelijk vader zijn. Want terwijl hij zich in de tussentijd verloor in de poëzie, heeft Carla een zoon gekregen. En al is Gonzalo niet diens biologische vader, hij moet en zal het beter doen dan de nutteloze mannen uit zijn eigen familie.Dat lukt echter maar ten dele en wanneer er eindelijk een dichtbundel van hem wordt gepubliceerd, verliest hij de vaderambities uit het oog en ook zijn zoon. Vele jaren verstrijken voordat er weer enige hoop gloort op een hereniging. De appel blijkt niet ver van de boom te zijn gevallen, want ook de jongen is verzot op poëzie. Bijna een vader is een roman over het gewicht van liefde, over vaderschap en de tragikomische bevrijdingsstrijd van een man die iets heel anders had verwacht van het leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alejandro Zambra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Land van sneeuw en as]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764795/land-van-sneeuw-en-as-petra-rautiainen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764795/land-van-sneeuw-en-as-petra-rautiainen"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.930Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764795?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178355480&sig=ade5ab40b70c6ef89e3e51d22859e59ed93c05e9c45eabb4d4fb2419a1e34ef8&width=320" alt="Omslag van 'Land van sneeuw en as'" title="Omslag van 'Land van sneeuw en as'">
<p>Fins Lapland, 1944: een jonge Finse soldaat wordt opgeroepen om als tolk in een nazigevangenenkamp te werken. Omringd door wreedheid en dood, worstelt hij om zijn menselijkheid vast te houden. Wanneer de vrede aanbreekt, worden de misdaden bedolven onder de sneeuw en het ijs. Een paar jaar later krijgt journaliste Inkeri de opdracht de snelle ontwikkeling van het afgelegen West-Lapland te onderzoeken. Haar eigenlijke motivatie is persoonlijker: ze volgt een spoor naar haar man, die tijdens de oorlog verdwenen is. Maar de dorpelingen willen niet stilstaan bij het verleden, en Inkeri’s vragen wekken argwaan. Terwijl ze meer te weten komt over haar geheimzinnig huurder Olavi, en probeert bevriend te raken met een jong Sami -meisje, ontdekt ze verontrustende feiten die nooit aan het licht hadden mogen komen. In Land van sneeuw en as onderzoekt Rautiainen een zwarte bladzijde uit de Finse geschiedenis. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Rautiainen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wonderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.371Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764817?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354892&sig=10dd6f03cba52845f51ae28ee52757fcc6f293de396c572a1d9a637e7b91d2ee&width=320" alt="Omslag van 'De wonderen'" title="Omslag van 'De wonderen'">
<p>Dit is een roman over geld, het gebrek aan geld, en hoe bepalend dat is voor de levens en lichamen van vrouwen. María en Alicia zijn een grootmoeder en kleindochter die elkaar nooit hebben ontmoet. Beiden trekken naar Madrid op zoek naar werk en onafhankelijkheid, al zitten er tientallen jaren tussen. María, die de kost verdient als schoon ­maakster en verzorgster, en die geld naar huis stuurt voor haar dochtertje, dat ze noodgedwongen heeft achtergelaten; Alicia, in welvaart opgegroeid totdat haar familie door omstandigheden alles kwijtraakte, die gevangen zit in een laagbetaalde baan en een cyclus van afgezaagde ontrouw. Hun beider levens worden gekenmerkt door onzekerheid, en door het beklijvende gevoel van hoe anders het had kunnen zijn. De wonderen is een onthullende roman over klasse, geschiedenis en feminisme; over wat er is veranderd voor vrouwen uit de arbeidersklasse en wat hardnekkig hetzelfde is gebleven. Een politieke roman en een familiesaga met echo’s van het werk van Ernaux, Didion en Ferrante. ‘Een betoverend boek .’ – Avni Doshi, auteur van Verbrande suiker ‘De wonderen is er duidelijk over: geld is de grootste verteller van de wereld.’ – El Cultural ‘Over deze roman zullen we het nog heel lang hebben. En om heel goede redenen.’ – Publishers Weekly ‘Verhaal en stijl gaan hand in hand in een literair wonder dat absoluut persoonlijk is en toch doet denken aan de vermetelheid van Virginia Woolf, de sfeer van Carmen Laforet en de scherpte van Rafael Chirbes.’ – Babelia, El País </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elena Medel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles moet mooi zijn aan de mens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438135/alles-moet-mooi-zijn-aan-de-mens-sasha-marianna-salzmann</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438135/alles-moet-mooi-zijn-aan-de-mens-sasha-marianna-salzmann"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:14.784Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436438135?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354297&sig=8aa11c47873a3743158d1d721e1b1733249316efd3c05a19bf076c813cb07f70&width=320" alt="Omslag van 'Alles moet mooi zijn aan de mens'" title="Omslag van 'Alles moet mooi zijn aan de mens'">
<p>Briljant boek.’ – Neue Zürcher Zeitung Hoe kan men ‘glorieus’ zijn in een land waar corruptie en onderdrukking heersen, waar alleen diegenen overleven die zich onderwerpen aan het regime? Hoe moet men deze ervaring te boven komen als er niet over gesproken wordt, zelfs niet na de emigratie en zelfs niet met de eigen dochter? ‘Wat zien ze als ze met hun Sovjet-ogen door de gordijnen naar de binnenplaatsen en straten van een Oost-Duitse stad kijken?’ vraagt Nina als ze denkt aan haar moeder Tatjana en haar vriendin Lena, die halverwege de jaren negentig Oekraïne verlieten, in Jena strandden en daar opnieuw begonnen. Lena’s dochter Edi vraagt er al lang niet meer naar, ze wil niets met haar afkomst te maken hebben. In Alles moet mooi zijn aan de mens vertelt Sasha Marianna Salzmann over tijden van omwenteling, van de ‘vleesmolen-tijd’ van de perestrojka tot het huidige Duitsland; hoe systemen desintegreren en mensen worden meegesleurd in de maalstroom van gebeurtenissen. Salzmann volgt vier levens en traceert vol empathie en met grote intensiteit de onverbrekelijke verstrengeling van generaties, door tijd en ruimte heen. ‘Mooier kun je niet vertellen over de pijn van wat verloren is gegaan.’ – Deutschlandfunk Kultur </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasha Marianna Salzmann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elena weet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436920298/elena-weet-claudio-pin-eiro</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436920298/elena-weet-claudio-pin-eiro"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:16.611Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436920298?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178356044&sig=d7fa01f59e13fd5ec8c72c4f623efc5f83b64ce164b490c323b9bbef66096f28&width=320" alt="Omslag van 'Elena weet'" title="Omslag van 'Elena weet'">
<p>‘I N T I E M E N V L I J M S C H E R P V E R H A A L.’ – ESCRIBIRTE.COM.AR Elena heeft parkinson, haar dagindeling en schaarse activiteiten hangen daardoor volledig af van de stipte momenten dat ze haar medicijnen inneemt – haar ledematen werken dan een paar uur beter mee en uit lange ervaring weet ze precies hoeveel tijd ze heeft en wat haar actieradius is. Isabel woont aan de andere kant van de stad en hoewel de reis door de stad een schier onmogelijke opgave is voor Elena, móet ze Isabel opzoeken, want zij is degene die kan aantonen dat Elena’s dochter Rita geen zelfmoord heeft gepleegd. Met een strop om haar nek hing ze aan de kerkklok. Rita, die haar verzorgde, die ook bij Elena bleef wonen toen ze haar eerste vriend kreeg. Behendig weet Piñeiro in 'Elena weet' verhaallijnen van heden en verleden door elkaar. Ze schetst een schitterend, pijnlijk portret van de relatie tussen moeder en dochter, laverend tussen afhankelijkheid, haat en liefde, en weet feilloos in woorden te vatten wat het betekent gevangen te zitten in een lichaam dat amper doet wat je het opdraagt. ‘Dit boek fascineert van de eerste tot de laatste bladzijde.’ – Neue Zürcher Zeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Claudio Piñeiro</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stern 111]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759708/stern-111-lutz-seiler</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759708/stern-111-lutz-seiler"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:14.188Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434759708?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178353716&sig=428b14063375d2e1680201052ef3603bd2cc81189837e11bf722b7f4374bb991&width=320" alt="Omslag van 'Stern 111'" title="Omslag van 'Stern 111'">
<p>‘Stern 111 vertelt op grootse wijze over het chaotische ontwaken in Oost-Berlijn na het einde van de DDR .’ – Frankfurter Rundschau Twee dagen na de val van de Muur verlaten Inge en Walter Bischof hun oude leven in het Oost-Duitse Gera. Via opvangcentra en tijdelijke onderkomens in het Westen volgen ze een lang gekoesterde droom, het ‘geheim van hun leven’, waar zelfs hun zoon Carl niets van afwist. Carl weigert de opdracht om de nalatenschap van zijn ouders over te nemen en vlucht naar Oost-Berlijn. Hij wordt opgenomen in de kring van de ‘koene roedel’, een groep jonge mannen en vrouwen die zich bezighoudt met duistere zaakjes en met een guerrillaoorlog om leegstaande panden. Stern 111 geeft een fantastisch panorama van de eerste jaren na de val van de Muur. En het vertelt daarnaast de geschiedenis van een gezin dat de weg terug naar elkaar moet vinden ‘Voor de tweede keer is Lutz Seiler erin geslaagd iets zeer buitengewoons te doen: namelijk in een roman die geschikt is voor “het grote publiek” in de beste zin van het woord, te vertellen over hoe men werkelijk het dichterlijke bestaan leidt, een even euforische als wrede aangelegenheid.’ – Frankfurter Allgemeine Zeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lutz Seiler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hetze]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438208/hetze-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438208/hetze-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:14.555Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436438208?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765212342416&sig=ebaf8125690c7d60a677f6b6e4dff2979835d9b2074071ee10d787dcbab2e016&width=320" alt="Omslag van 'Hetze'" title="Omslag van 'Hetze'">
<p>EEN VERWARRENDE, ANGSTAANJAGENDE LEESERVARING WAAR JE DE RILLINGEN VAN KRIJGT.’ — NDR KULTUR Een journalist die te veel weet. Een zoon die zijn vader verraadt. Een oligarch die geen genade kent. Media die op bestelling iemands reputatie verpesten. Sasja Filipenko vertelt het verhaal van de idealistische journalist Anton Kwint, die het opneemt tegen een oligarch, die op zijn beurt bevel geeft om met Kwint af te rekenen. De hetze begint. Volodja Slavin is een oligarch met politieke ambities. Wanneer de jonge journalist Anton Kwint onthult dat de zelfverklaarde patriot zijn fortuin in het buitenland heeft geparkeerd en dat zijn familie liever aan de Côte d’Azur verblijft dan in Rusland, zweert Slavin wraak. De stemmen van de jagers en de opgejaagde klinken: temporijk, onverbiddelijk, literair meesterlijk gecomponeerd – een roman dicht op de realiteit van een moedig criticus van Rusland en zijn geboorteland Belarus. Het verhaal met de opzet van een muziekstuk ontvouwt zich in filmische scènes, die heen en weer springen tussen de perspectieven van de journalist – zich bewust van zijn missie – en die van de achtervolgers, die trots zijn op hun cynisme.’ – F R A N K F U RT E R A L LG E M E I N E Z E I T U N G </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De afgronden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868044/de-afgronden-pilar-quintana</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868044/de-afgronden-pilar-quintana"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:14.996Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437868044?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765213680424&sig=507c6317a117de20500345f5c0656ba1ddced48a0d256035fd7982d7fdc33098&width=320" alt="Omslag van 'De afgronden'" title="Omslag van 'De afgronden'">
<p>'De afgronden [schetst] een hartverscheurende kaart van de schrijnende weg naar de vrijheid.’ – Irene Vallejo, auteur van Papyrus. Een geschiedenis van de wereld in boeken. Claudia woont met haar ouders in een flat die bijna dicht groeit van de vele planten, planten die zich naar haar lijken uit te strekken om haar aan te raken. Er is in het gezin sprake van een onderhuidse crisis en er is maar heel weinig nodig om die te laten exploderen. Iedereen beleeft een breekpunt in zijn jeugd, en Claudia vertelt met de scherpe blik van toen ze een kind was over de gebeurtenissen die de kieren van de normaliteit verwijdden, waardoor de ergste angsten binnenslopen, angsten waar amper verweer voor bestaat en die ons naar de rand van de afgrond duwen. De afgronden is een schrijnend verhaal waarin een dochter de onthullingen van haar moeder en de stiltes van haar vader overneemt om er haar eigen wereld mee te creëren. Een roman over het einde van de kindertijd en haar spoken. 'Hoe kan ik samenvatten wat me fascineerde aan Pilar Quintana? De brutale lyriek. Haarweg tegen de verwachting in. Die vlijmscherpe, poëtische en allerminst zelfgenoegzame spanning.’ – Sara Mesa, auteur van Litteken en Een liefde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pilar Quintana</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deception Island]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868036/deception-island-paulina-flores</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437868036/deception-island-paulina-flores"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:15.415Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437868036?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765212344462&sig=c5e7b793102c732c88fa07f901b7daa446f9db6ae7f579237118a4ad8e6491e3&width=320" alt="Omslag van 'Deception Island'" title="Omslag van 'Deception Island'">
<p>Net als Alice Munro wekt Flores empathie op met een zorgvuldige aandacht voor details. De mensheid, zo maakt ze duidelijk,aandacht voor details. De mensheid, zo maakt ze duidelijk, is verbonden door een gedeelde kwetsbaarheid.’is verbonden door een gedeelde kwetsbaarheid.’ —— THE GUARDIAN Een jonge vrouw van bijna dertig, Marcela, heeft liefdesverdriet en keuzestress en vertrekt vanuit de Chileense hoofdstad Santiago naar Punta Arenas, aan de Straat van Magellaan in Patagonië, waar haar vader woont na de scheiding van haar moeder. Hij blijkt een Zuid-Koreaan in huis te verbergen, die van een Chinees schip, een varende visverwerkingsfabriek, is gevallen (gegooid, gesprongen?). Tussen de drie – alle drie in zekere zin op de vlucht voor iets – ontstaat een complexe driehoeksverhouding die zich nooit helemaal uitkristalliseert en waarin veel dingen lang onduidelijk blijven. Met Zuid-Koreaanse films en strips als inspiratiebron, schetst millennial Paulina Flores in deze gevoelige, broeierige roman op even poëtische als intense wijze een beeld van haar generatie en haar land, waar bijna terloops de grote problemen van deze tijd doorheen zijn verweven: het leegvissen van de zeeën, ontbossing, klimaatverandering, migratie, ongelijkheid, moderne slavernij. Deception Island is de langverwachte eerste roman van de Chileense Paulina Flores, die internationaal doorbrak met haar debuut 'Een beschamende vertoning. Over Een beschamende vertoning zegt Alejandro Zambra, auteur van Bijna een vader het volgende: ‘Een briljant boek dat de vluchtigheid van misverstanden vastlegt, het moment waarop mislukkingen er minder toe doen dan de behoefte om ze te delen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paulina Flores</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het mysterie van Mrs. Indonesia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437880540/het-mysterie-van-mrs--indonesia-y-b--mangunwijaya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437880540/het-mysterie-van-mrs--indonesia-y-b--mangunwijaya"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:15.886Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437880540?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765217315666&sig=6084b79895f64b8d9c39f8f1cbfe4297cec737ea36e17531f070b6686ad852ad&width=320" alt="Omslag van 'Het mysterie van Mrs. Indonesia'" title="Omslag van 'Het mysterie van Mrs. Indonesia'">
<p>'Honderd jaar eenzaamheid op zijn Indonesisch.' — David van Reybrouck ‘Mangunwijaya is een tovenaar.’ — Dido Michielsen ‘Wat een fantastisch verhaal, ik heb het ademloos en in één vaart uitgelezen.’ — Kester Freriks Het mysterie van Mrs Indonesia begint rond 1942, aan het einde van de ‘Nederlandse tijd’ en vertelt over het beeldschone dorpsmeisje Iin Sulinda – later Pertiwi of Tiwi – dat met haar tante meereist om de was te doen in huize Sukarno. Daar is ze getuige van de Proclamatie waarbij Sukarno de Onafhankelijkheid van het Indonesische volk aankondigt. Ze komt er ook in aanraking met vrijheidsstrijders en neemt uiteindelijk zelf ook actief deel aan de guerrilla. Op een van haar tochten wordt ze door een Nederlandse patrouille gevangengenomen. Een ervaring die haar leven totaal zal veranderen. Hoe deze Pertiwi zich daarna in het postkoloniale Indonesië weet te handhaven, wordt door rasverteller Mangunwijaya op lichtvoetige wijze uit de doeken gedaan. Tegelijkertijd is het een opmerkelijk meelevend verslag van mensen die verstrikt zijn geraakt in de grote maalstroom van Indonesië’s moderne geschiedenis, én het is een blik van binnenuit, aangezien Mangunwijaya zelf als chauffeur van commandant Suharto (de latere president) ook aan de guerrillastrijd had deelgenomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Y.B. Mangunwijaya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De laatste droom]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084432/de-laatste-droom-pedro-almodo-var</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084432/de-laatste-droom-pedro-almodo-var"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:16.291Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443084432?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765217861721&sig=184d6b5d6dbb96ab9db2fe3541e6986bc56b087439b774e6b5a93984dc862acb&width=320" alt="Omslag van 'De laatste droom'" title="Omslag van 'De laatste droom'">
<p>‘Deze verzameling verhalen (ik noem alles een kort verhaal, ik maak geen onderscheid tussen genres) toont de nauwe relatie tussen wat ik schrijf, wat ik film en mijn leven.’ – Pedro Almodóvar De laatste droom bevat een verzameling van twaalf stukken die zo’n zestig levensjaren omvatten. Ze weerspiegelen Almodóvars thema’s, de thema’s die ook telkens in andere vorm terugkeren in zijn cinematografische werk: de pijn en glorie die elke creatieve carrière trouw vergezellen, verlangen als de heersende wet van het leven, de vreselijke opvoeding in de duistere schooljaren bij de paters, en de drang om van elke nabije ervaring een verhaal te maken. Deze bundeling, variërend van korte verhalen tot essays of dagboekfragmenten komt, zoals Almodóvar zelf in het voorwoord schrijft, het dichtst bij een memoir – een ‘gefragmenteerd, onvolledig en een beetje cryptisch memoir’, voegt hij er behulpzaam aan toe. Conventioneel is De laatste droom inderdaad niet, maar het biedt wel een kijkje in de gedachtewereld, de verbeeldingskracht en de obsessies van de beroemde filmmaker. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pedro Almodóvar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Uitgewist]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/425952274/uitgewist-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/425952274/uitgewist-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:16.731Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A425952274?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765214252852&sig=bf4e81a74c710238e01af550add2c9e2ad47524bb26a9e71fc0542d0f126ac85&width=320" alt="Omslag van 'Uitgewist'" title="Omslag van 'Uitgewist'">
<p>‘Een tour de force. Een boek vol rumoeren woede, maar ook grootsheid en zachtheid.’ – Le Figaro Moskou, 1941. Rusland is al in oorlog met nazi-Duitsland, maar de waanzin van de stalinistische zuiveringen woedt nog steeds. Tatjana Aleksejevna is een jonge secretaresse op het ministerie van Buitenlandse Zaken; ze heeft een dochtertje en haar man is opgepakt. Op haar bureau ligt een brief die moet worden vertaald, namelijk een lijst van het Rode Kruis met Russische krijgsgevangenen in Roemenië. Op die lijst staat de naam van haar man. Een dubbele schok: opluchting, want hij leeft! En afgrijzen, omdat ze weet dat krijgsgevangenen en hun families als verraders worden vervolgd en naar de Goelag worden gestuurd. Dan neemt ze een beslissing die haar nog tientallen jaren zal achtervolgen. Zestig jaar later vertelt Tatjana haar levensverhaal aan haar nieuwe buurman Aleksandr, een jonge man wiens leven bruut in tweeën is gescheurd. Tussen de twee ontstaat geleidelijk een onverwachte vriendschap,die tegelijkertijd een verbond is tegen het vergeten. Vertaald door Arie van der Ent </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Horacio's verhaal]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169962/horacio-s-verhaal-toma-s-gonza-lez</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169962/horacio-s-verhaal-toma-s-gonza-lez"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:17.173Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169962?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765221541369&sig=c28ea8446277822153cffcc5eb159e1c87e8a379ce6663ec31e13785026f957b&width=320" alt="Omslag van 'Horacio's verhaal'" title="Omslag van 'Horacio's verhaal'">
<p>Een auteur van wereldklasse.'- Frankfurter Allgemeine Zeitung Horacio's verhaal kent een keur aan ontroerende personages: Horacio zelf in de eerste plaats, zijn vrouw en zes meisjes, zijn onstuitbare en onbeschofte enige zoon, een reeks schoonzussen,zijn zwager, zijn broer-de-schrijver en zijn koopmansbroer. En dan zijn daar nog zijn twee koeien en de kalfjes, maar ook de sinaasappelbomen die schaduw bieden aan zijn Volkswagen van vage herkomst, en tientallen zorgvuldig bewaarde oude spullen - sommige spullen. Terwijl Horacio zijn laatste dagen tegemoet ziet, omringd door iedereen en alles, blijft zijn zwager zich verbazen: 'Hoe is het mogelijk dat iemand zo hangt aan waar hij tegelijkertijd doodsbang voor is,' verwijzend naar Horacio's levenslust ondanks alles. In Horacio's verhaal, dat overloopt van vitaliteit, draait het leven om de kracht van familierelaties en die van de natuur, van het begin tot het onomkeerbare einde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tomás González</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrouw op de berg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440319242/de-vrouw-op-de-berg-eva-baltasar</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440319242/de-vrouw-op-de-berg-eva-baltasar"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:17.611Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440319242?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765220685958&sig=2b21e872d9937686e8cb5d8be5440ca44a6e70c408047602eb32595d20009b9d&width=320" alt="Omslag van 'De vrouw op de berg'" title="Omslag van 'De vrouw op de berg'">
<p>‘Baltasar behandelt gevoelens als radioactief materiaal, dat wil zeggen als iets dat ons doodt en verlicht.’ – El País ‘Een magma van sensaties, twijfels en aspiraties. Een schatkamer!’ – Le Monde De drie korte romans, Permafrost, Boulder en Mammoet zijn metaforen voor de drie hoofdpersonen. In het geval van Permafrost is het de mentale staat waarin de vrouw verkeert: met een permanent bevroren laag die haar isoleert en beschermt tegen een agressieve maatschappij. In Boulder verwijst het naar de immense keien die geïsoleerd liggen in woestijnen, valleien of midden in de oceaan. Ze lijken alles te kunnen dragen, maar verslijten door de wisselvalligheid van het weer, zoals de tweede hoofdpersoon, die door haar geliefde Boulder wordt genoemd. En bij de derde vrouw is er de associatie met een mammoet: een prehistorisch dier, uitgestorven, dat het doelwit werd van jagers. De hoofdpersoon ziet zichzelf zo, ze heeft het gevoel dat ze wordt uitgebuit en opgedreven in de stad, en trekt zich daarom terug op het platteland. Drie vrouwen, drie lichamen, drie levens: De vrouw op de berg bevat drie wilde romans over de grenzen van verlangen en genot, seks, liefde, vrijheid en eenzaamheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eva Baltasar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ballade van de bos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440327229/ballade-van-de-bos-maddalena-vaglio-tanet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440327229/ballade-van-de-bos-maddalena-vaglio-tanet"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:18.043Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440327229?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765218470925&sig=c48128f2c353ae2ef76ab3fda00d6e3b25346ea2cb6fe3f0af87dc1ab69840bf&width=320" alt="Omslag van 'Ballade van de bos'" title="Omslag van 'Ballade van de bos'">
<p>‘Met Ballade van het bos schreef Vaglio Tanet een schitterende, fijnzinnige debuutroman, geënt op een waargebeurd verhaal, gedocumenteerd door krantenartikelen en familieherinneringen. ‘Ballade van het bos doet me denken dat er iets is in de mens dat niet kan opgeven een lichaam te zijn, een diepe verbondenheid met de aarde.’ – Paolo Cognetti, auteur van de bestseller De acht bergen Het is 1970, een kleine stad aan de voet van de Alpen in de Piëmont. Een juf op een basisschool vertrekt van huis, maar in plaats van naar school gaat ze het bos in. In de krant heeft ze net gelezen dat een van haar leerlingen uit een raam in de beek is gesprongen en is overleden. De juf verdwijnt en dagenlang volgt men de zoektocht met ingehouden adem. Degene die haar vindt is een eenzaam kind, Martino: de vrouw hallucineert, heeft honger en wordt overmand door schuldgevoelens. Martino voelt aan dat ze nog niet klaar is om terug te keren en bezoekt haar in het geheim, brengt haar eten en praat met haar. Maar het bewaren van het geheim drukt zwaar op hem, omdat hij weet dat haar familie wanhopig is... ‘Als een omgekeerde Roodkapje loopt ook de lerares de wolf tegen het lijf, maar dan wel een wolf die in haar woont.’ – La Stampa </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maddalena Vaglio Tanet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Middernacht in de kerstboekwinkel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443064857/middernacht-in-de-kerstboekwinkel-jenny-colgan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443064857/middernacht-in-de-kerstboekwinkel-jenny-colgan"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:17.291Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443064857?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178356736&sig=8f9536960b10f89266c3397e62540fa18285d3f45cba4d061c9d8f75b32237bd&width=320" alt="Omslag van 'Middernacht in de kerstboekwinkel'" title="Omslag van 'Middernacht in de kerstboekwinkel'">
<p>Carmen moet de boekwinkel weer rendabel maken.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jenny Colgan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een schim aan de Costa Brava]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421831/een-schim-aan-de-costa-brava-leila-guerriero</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421831/een-schim-aan-de-costa-brava-leila-guerriero"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:17.817Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456421831?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178357403&sig=f5fa26b70df9c5f8468c5b47455db306768d5c91eb55b5b48e2bd38bed503272&width=320" alt="Omslag van 'Een schim aan de Costa Brava'" title="Omslag van 'Een schim aan de Costa Brava'">
<p>Een gewaagde mengeling van reportage, literaire kritiek en biografie door de ‘Latijns-Amerikaanse Joan Didion’. In 1960 kwam Truman Capote aan in Palamós aan de Costa Brava. Hij hoopte dat een korte pauze van het sociale leven in New York hem zou helpen het boek af te maken dat hij aan het schrijven was, over twee jonge mannen die veroordeeld waren voor een gruwelijke moord. Uiteindelijk verbleef hij drie jaar in Europa in een pijnlijke zelfverbanning, worstelend met zijn materiaal, werkend aan zijn meesterwerk In Cold Blood, en wachtend op de gebeurtenis die hem in staat zou stellen het af te maken: de executie van die twee mannen. In de voetsporen van Capote in Palamós vindt schrijver en journalist Leila Guerriero maar weinig terug van die turbulente jaren. Terwijl ze een wirwar van tegenstrijdige lokale verhalen en flagrante verzinsels doorploegt, onderzoekt ze het genre van de literaire non-fictie – waarin ook zij een meester is. ‘Het boek onthult niet het leven van Capote, maar wel de mythe van Capote in Palamós, en uiteindelijk is de mythe belangrijker dan de werkelijkheid.’ – Zenda </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leila Guerriero</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een kerstlied]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45642184X/een-kerstlied-charles-dickens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45642184X/een-kerstlied-charles-dickens"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:18.407Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een Kerstlied]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45642184X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178357944&sig=2ef2ef4f5f310e69c1fdfed28fdda4cbecd8bfe491ce0876aafeaf30ef8835eb&width=320" alt="Omslag van 'Een kerstlied'" title="Omslag van 'Een kerstlied'">
<p>A Christmas Carol is één van de meest geliefde Kerstverhalen van deze tijd. Voor het eerst gepubliceerd in 1843, weet het verhaal iedere Kerst weer zijn opwachting te maken, in welke vorm dan ook. Ebenezer Scrooge, een zeer onaangename vrek, wordt op Kerstavond bezocht door de geest van zijn overleden partner Jacob Marley. Marley deelt hem mee dat hij drie bezoekers kan verwachten: de geesten van Kerstmis in het Verleden, Heden en Toekomst. Zij laten Scrooge zijn leven overzien, waardoor hij niet langer zijn ogen kan sluiten voor de gevolgen van zijn kille en ongevoelige daden. Scrooge krijgt te zien hoe zijn geldzucht levens heeft verwoest en hoe zijn naam een vieze smaak achterlaat op ieders tong. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Dickens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het boek van de nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294996/het-boek-van-de-nacht-agustina-bazterrica</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294996/het-boek-van-de-nacht-agustina-bazterrica"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:19.037Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294996?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178358522&sig=dbc9bcb8bf3a9b25fe176f596d56c7d207da1c72a274affe7e62b7d10ca314d2&width=320" alt="Omslag van 'Het boek van de nacht'" title="Omslag van 'Het boek van de nacht'">
<p>VAN DE AUTEUR VAN TENDER IS THE FLESH. ‘NIEMAND ZEGT NEE TEGEN MOEDER-OVERSTE. NIEMAND DIE IN LEVEN WIL BLIJVEN.’ (UIT: HET BOEK VAN DE NACHT ) In het Huis van de Heilige Zusterschap leeft een groepje jonge vrouwen in angst voor de zweep van de moeder- overste. Wie bereikt het niveau van Verlichte en welke onwaardige moet de volgende straf ondergaan om een voorbeeld te stellen? Boven moeder-overste staat nog slechts ‘Hij’, en Hij heerst vanuit de schaduw. Met gevaar voor eigen leven houdt een van de onwaardigen een ‘nachtboek’ bij. Er komen herinneringen boven aan een tijd voordat de wereld instortte en de Heilige Zusterschap het enige toevluchtsoord werd. Dan arriveert Lucía. Ook zij is onwaardig, maar ze is anders. En haar aanwezigheid brengt een sprankje licht hoop in de duisternis. ‘Literatuur als een vleesetende plant. Rijen tanden, prachtige, verrassende kleuren, en een muil die is ontworpen om langzaam alles op te slokken wat erin valt.' – Revista Mercurio </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Agustina Bazterrica</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ontvlamd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444218823/ontvlamd-simone-meier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444218823/ontvlamd-simone-meier"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:18.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444218823?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765227187367&sig=7024da9c032ab958ed83f5e51810c8c4db2b72cfc68234948ec93f8a6dee2e6a&width=320" alt="Omslag van 'Ontvlamd'" title="Omslag van 'Ontvlamd'">
<p>‘Meier is erin geslaagd een mengeling van romanen docu-fictie te creëren die buitengewoon onderhoudend is.’ – SRF1 Vincent van Gogh was arm en onbekend toen hij zich op zevenendertigjarige leeftijd van het leven beroofde. Zijn immense populariteit wereldwijd nú is voor een groot deel te danken aan zijn schoonzus Johanna (Jo) van Gogh-Bonger. Vincents broer Theo stierf slechts zes maanden na zijn broer aan syfilis. De piepjonge weduwe Jo bleef alleen achter met haar zoontje en honderden schilderijen waarin niemand geïnteresseerd was. Jo vond dat dat anders moest en dankzij haar visie en volharding – een vrouwelijke kunsthandelaar in die tijd?! – slaagde ze erin om Vincents kunst wereldberoemd te maken. In 'Ontvlamd' wordt Gina, een studente kunstgeschiedenis, honderd jaar later geïntrigeerd door deze Jo Bonger, die haar een wereld in trekt vol mensen die geobsedeerd zijn door liefde, kunst en visioenen. Ze zoekt na lange tijd haar vader op in Italië, die daar al jaren vruchteloos werkt aan zijn tweede boek na een bestsellerdebuut. Waar haar vader maar niet verder komt, schrijft Gina als in een roes een zinderende roman over een korte maar gedenkwaardige deze liefdesaffaire. 'Ik hou van de stijl, die is glashelder.’– Ann Demeester, directeur Kunsthaus Zürich ‘Een bedwelmend verhaal over onverzettelijke vrouwen in de kunstwereld, een krachtig verhaal dat vanaf de eerste onderhoudende pagina vaart maakt.’ – Wochenzeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Simone Meier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cremulator]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444218831/cremulator-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444218831/cremulator-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:18.891Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444218831?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765228978325&sig=a730d45cb53a6a7ff6d9b03a4bf732507c77aa918706d345af85150f19240af1&width=320" alt="Omslag van 'Cremulator'" title="Omslag van 'Cremulator'">
<p>De vergelijkingen met het heden liggen voor het oprapen, de asmolen van Rusland draait nog altijd op volle kracht.’ – Olaf Koens in de Volkskrant Pjotr Nesterenko kent de dood bij zijn voornaam. Als directeur van het crematorium van Moskou ten tijde van Stalin heeft hij ze allemaal tot as gereduceerd: de dissidenten, de vermeende spionnen en de voormalige helden van de revolutie die het slachtoffer zijn geworden van de zuiveringen. Niettemin is Nesterenko is ervan overtuigd dat hij niet kan sterven. Hij is al ontelbare keren ternauwernood aan de dood ontsnapt – maar dan wordt hij zelf gearresteerd. Als een ware Sheherazade vertelt hij zijn ondervrager tot gekmakens toe over zijn leven, waarbij verbeelding, inbeelding en realiteit om elkaar heen lijken te kronkelen. Ontkomt hij aan de galg? Met Cremulator schreef Filipenko zijn meest huivering­wekkende roman tot op heden. ‘BIJNA TERLOOPS EEN GITZWART COMMENTAAR OP HET RUSLAND VAN VANDAAG.’ – NDR KULTUR </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De geheugen van de zee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084424/de-geheugen-van-de-zee-petra-rautiainen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084424/de-geheugen-van-de-zee-petra-rautiainen"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:19.300Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443084424?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765217392844&sig=c47cc27ab795c3d7c463622e69298f8bdd1b2f878e522d84cf18f775ee00ab8a&width=320" alt="Omslag van 'De geheugen van de zee'" title="Omslag van 'De geheugen van de zee'">
<p>‘Een uitstekende schrijfster die op verbazingwekkende wijze een prachtige doordachte tekst en schitterende dromerigheid combineert met hardrealisme.’ – K U L T T U U R I K U K O I S T A A B L O G I De jaren 80 van de vorige eeuw: Aapa, een vrouw van Kven-afkomst, keert na twintig jaar afwezigheid terug naar Noord-Noorwegen om een documentaire te maken over de olie-industrie. Ze wordt in haar geboortestad geconfronteerd met het trauma van haar verleden dat alles te maken heeft met haar moeder. Stukje bij beetje ontdekt de lezer dat Aapa een onbetrouwbare verteller is die het verleden opzettelijk verdraait. Wat is er echt gebeurd met haar overleden moeder? In een tweede plotlijn onderzoekt een onbekende verteller de veranderingen die worden veroorzaakt door de opwarming van de aarde in de Noordelijke IJszee.Pas op de allerlaatste bladzijden neemt het verhaal een verbijsterende wending die alle eerdere aannames omverwerpt. ‘Het geheugen van de zee is een belangrijke roman:alarmerend en effectief.’ – SAVON SANOMAT </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Rautiainen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Linea Nigra]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084475/linea-nigra-jazmina-barrera</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084475/linea-nigra-jazmina-barrera"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:19.755Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443084475?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765229854561&sig=0aab3b86f7d16b4bc663bd241402ed3055b5ca06d68b3307112e4b816c8ea657&width=320" alt="Omslag van 'Linea Nigra'" title="Omslag van 'Linea Nigra'">
<p>‘Een prachtig, helder essay over de reis door de seizoenen van het moederschap dat licht werpt op de complexe en tegenstrijdige aard van de zwangerschap.’ – THE GUARDIAN Linea nigra is een intieme verkenning van het moeder worden en zijn. Het benadert de zorgen en geneugten vanuit verschillende inspiratiebronnen en (literaire) tradities, van Louise Bourgeois tot Ursula K. Le Guin en het inheemse Nahua-model Luz Jiménez. In dit unieke boek dat niet te classificeren is – laten we zeggen deels memoir en deels manifest – schrijft Barrera zeer lucide en ontwapenend nuchter over haar eerste zwangerschap, de bevalling, borstvoeding en pril moederschap. Ze trekt lijnen tussen moederschap, aardbevingen, maansverduisteringen en creatieve arbeid. Het gelaagde, diepgevoelde werk dat haar levenservaring en overduidelijke talent hebben opgeleverd, verdient alle lof.’ – Vogue ‘Linea nigra een memoir noemen doet het tekort – het bevat zoveel verwijzingen naar beeldende kunst, literatuur en geschiedenis dat het bijna functioneert als een bloemlezing of een meesterlijk samengesteld museum over opvoeding.’ – The Atlantic </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jazmina Barrera</name>
        </author>
    </entry>
</feed>