<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-08T07:19:19.038Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hawks of Peace]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447753991/the-hawks-of-peace-dmitry-rogozin"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:10.677Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Notes of the Russian Ambassador]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447753991?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350089&sig=8d37e30db4b3808982ab5bb9765df560382bd5662c5369b62c59625a8facafa7&width=320" alt="Omslag van 'The Hawks of Peace'" title="Omslag van 'The Hawks of Peace'">
<p>The Hawks of Peace. Notes of Russian Ambassador is a unique analytical edition where Russian Deputy Premier Dmitry Rogozin shares his notes on personalities and events that shaped the history of post-Communist Russia, believing that without those it would be impossible to understand the past and envisage the future of his country</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitry Rogozin</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.321Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350789&sig=93f0652137e54eb9055159d14813624ee9ef216f208c33032f2aab3eee9d3fa9&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groot slem en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/416680895/groot-slem-en-andere-verhalen-leonid-andrejev"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.829Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A416680895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351425&sig=0339c97aeb69ec76b94969a6c19ac3ca00be43489ead251ca08e99328af54ec2&width=320" alt="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'" title="Omslag van 'Groot slem en andere verhalen'">
<p>Andrejevs actieve periode als schrijver besloeg zo'n twintig jaar in een tumultueuze periode van de geschiedenis van Rusland. De vertwijfeling en de onzekerheid die de oorlog en de revolutie met zich meebrachten beïnvloedden in zijn werk. Themas als de tragiek van eenzaamheid, angst voor de dood, existentiële vertwijfeling en vormen van waanzin en hysterie, die zich veelal in een ziekenhuis of op het sterfbed afspeelden, zijn niet weg te denken uit Andrejevs boeken. In veel van zijn verhalen lopen waan en werkelijkheid door elkaar, waardoor een persoonlijk drama wereldomvattende proporties kan aannemen. Hoewel Andrejev zich aan zeer gevoelige onderwerpen waagde als verkrachting en geslachtsziekte, en daardoor de geschiedenis is ingegaan als een sensationeel en overwegend pessimistisch schrijver, worden veel van zijn betere verhalen gekenmerkt door een humoristische inslag. Deze uitgave bevat een aantal verhalen van Leonid Andrejev die in hun compleetheid en originaliteit de themas en stijl van deze grote Russische meester uitstekend weergeven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leonid Andrejev</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bijna een vader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:12.468Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228598?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351990&sig=934b37aa6c21c3991a6b7fba16fca5095d814b6aaba8d9f1877e71c4199c05b5&width=320" alt="Omslag van 'Bijna een vader'" title="Omslag van 'Bijna een vader'">
<p>‘Wie valt voor Zambra’s literatuur, heeft een fascinerende weg voor de boeg. Ik ben dol op zijn onbeschaamde durf.' – Enrique Vila-Matas, auteur van Bartleby & Co Niet langer zullen Gonzalo en Carla heimelijk met elkaar vozen onder dezelfde poncho, nauwelijks afgeschermd van de moeder die in dezelfde kamer tv kijkt. Hun puberliefde wordt in de kiem gesmoord. Maar als Gonzalo haar na negen jaar terugziet, krijgt hij een tweede kans. En mét haar een opgave, namelijk vader zijn. Want terwijl hij zich in de tussentijd verloor in de poëzie, heeft Carla een zoon gekregen. En al is Gonzalo niet diens biologische vader, hij moet en zal het beter doen dan de nutteloze mannen uit zijn eigen familie.Dat lukt echter maar ten dele en wanneer er eindelijk een dichtbundel van hem wordt gepubliceerd, verliest hij de vaderambities uit het oog en ook zijn zoon. Vele jaren verstrijken voordat er weer enige hoop gloort op een hereniging. De appel blijkt niet ver van de boom te zijn gevallen, want ook de jongen is verzot op poëzie. Bijna een vader is een roman over het gewicht van liefde, over vaderschap en de tragikomische bevrijdingsstrijd van een man die iets heel anders had verwacht van het leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alejandro Zambra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ex-zoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228520/de-ex-zoon-sasja-filipenko</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228520/de-ex-zoon-sasja-filipenko"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:13.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178352582&sig=5f25f943a669ed5eca52e25c68e2582eec868c431eac90635d4e29ca96e137bf&width=320" alt="Omslag van 'De ex-zoon'" title="Omslag van 'De ex-zoon'">
<p>Sasja Filipenko is dé jonge, onverschrokken stem van de Wit-Russische protestgeneratie De zestienjarige muziekstudent Frantsisk wordt op weg naar een rockconcert door een mensenmassa onder de voet gelopen en raakt in coma. In zijn omgeving geven de meeste mensen de hoop spoedig op, alleen zijn grootmoeder Elvira Alexandrovna blijft hardnekkig in zijn wederopstanding geloven en verzorgt hem weken-, maanden-, jarenlang. Na tien jaar ontwaakt Frantsisk. Zijn directe omgeving is totaal veranderd; zijn vriendin is ervandoor gegaan, zijn moeder heeft een nieuw gezin, en zijn geliefde grootmoeder is overleden. Maar Wit-Rusland zelf lijkt ook in coma te hebben gelegen. Dezelfde autoritaire president is nog altijd aan de macht, het volk is lamgeslagen en de demonstranten liggen aan het infuus. Frantsisk staat stil in een land van stilstand – een ideale plek, Wit-Rusland, om uit een coma te ontwaken, en om de eerste stappen in een tweede leven te zetten. De vraag is alleen waarheen, en waartoe? De ex-zoon is een profetisch gebleken debuutroman over het Wit-Rusland van nu, dat opstaat tegen de dictatuur van Loekasjenko, van een auteur die de hartslag van zijn land en zijn tijd weet te verbeelden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasja Filipenko</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tall Bones]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43322861X/tall-bones-anna-bailey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43322861X/tall-bones-anna-bailey"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:13.604Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43322861X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178353194&sig=562de731b2d3537ee31bc20300085a0d81a1af91cf4617b7363833998de05453&width=320" alt="Omslag van 'Tall Bones'" title="Omslag van 'Tall Bones'">
<p>Wanneer de zeventienjarige Emma haar beste vriendin Abigail achterlaat op een feestje in het bos, gelooft ze, net als de meeste meisjes van haar leeftijd, dat hun leven nog maar net begonnen is. Er zal die nacht veel gebeuren, maar Emma zal haar vriendin nooit meer terugzien. Abi’s verdwijning trekt scheuren in de façade van Whistling Ridge, met zijn verborgen geschiedenis van langdurige rancune en ressentiment. Het gezin waarin Abi opgroeit, werpt ook de nodige vragen op: over Noah, de oudste broer, verraden door Abi; over Jude, haar voorbeeldige, jongere broer die zijn littekens verbergt; over hun moeder Dolly en hun vader Samuel – beiden onder de invloed van een dominee die hel en verdoemenis preekt en Whistling Ridge in zijn greep houdt. En dan is er nog Rat, de buitenstaander, die de inwoners evenzeer verwart als opwindt. In dit kruitvat vol woede kan van alles gebeuren en daar is maar één vonkje voor nodig. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Bailey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stern 111]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759708/stern-111-lutz-seiler</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759708/stern-111-lutz-seiler"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:14.188Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434759708?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178353716&sig=428b14063375d2e1680201052ef3603bd2cc81189837e11bf722b7f4374bb991&width=320" alt="Omslag van 'Stern 111'" title="Omslag van 'Stern 111'">
<p>‘Stern 111 vertelt op grootse wijze over het chaotische ontwaken in Oost-Berlijn na het einde van de DDR .’ – Frankfurter Rundschau Twee dagen na de val van de Muur verlaten Inge en Walter Bischof hun oude leven in het Oost-Duitse Gera. Via opvangcentra en tijdelijke onderkomens in het Westen volgen ze een lang gekoesterde droom, het ‘geheim van hun leven’, waar zelfs hun zoon Carl niets van afwist. Carl weigert de opdracht om de nalatenschap van zijn ouders over te nemen en vlucht naar Oost-Berlijn. Hij wordt opgenomen in de kring van de ‘koene roedel’, een groep jonge mannen en vrouwen die zich bezighoudt met duistere zaakjes en met een guerrillaoorlog om leegstaande panden. Stern 111 geeft een fantastisch panorama van de eerste jaren na de val van de Muur. En het vertelt daarnaast de geschiedenis van een gezin dat de weg terug naar elkaar moet vinden ‘Voor de tweede keer is Lutz Seiler erin geslaagd iets zeer buitengewoons te doen: namelijk in een roman die geschikt is voor “het grote publiek” in de beste zin van het woord, te vertellen over hoe men werkelijk het dichterlijke bestaan leidt, een even euforische als wrede aangelegenheid.’ – Frankfurter Allgemeine Zeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lutz Seiler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles moet mooi zijn aan de mens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438135/alles-moet-mooi-zijn-aan-de-mens-sasha-marianna-salzmann</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438135/alles-moet-mooi-zijn-aan-de-mens-sasha-marianna-salzmann"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:14.784Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436438135?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354297&sig=8aa11c47873a3743158d1d721e1b1733249316efd3c05a19bf076c813cb07f70&width=320" alt="Omslag van 'Alles moet mooi zijn aan de mens'" title="Omslag van 'Alles moet mooi zijn aan de mens'">
<p>Briljant boek.’ – Neue Zürcher Zeitung Hoe kan men ‘glorieus’ zijn in een land waar corruptie en onderdrukking heersen, waar alleen diegenen overleven die zich onderwerpen aan het regime? Hoe moet men deze ervaring te boven komen als er niet over gesproken wordt, zelfs niet na de emigratie en zelfs niet met de eigen dochter? ‘Wat zien ze als ze met hun Sovjet-ogen door de gordijnen naar de binnenplaatsen en straten van een Oost-Duitse stad kijken?’ vraagt Nina als ze denkt aan haar moeder Tatjana en haar vriendin Lena, die halverwege de jaren negentig Oekraïne verlieten, in Jena strandden en daar opnieuw begonnen. Lena’s dochter Edi vraagt er al lang niet meer naar, ze wil niets met haar afkomst te maken hebben. In Alles moet mooi zijn aan de mens vertelt Sasha Marianna Salzmann over tijden van omwenteling, van de ‘vleesmolen-tijd’ van de perestrojka tot het huidige Duitsland; hoe systemen desintegreren en mensen worden meegesleurd in de maalstroom van gebeurtenissen. Salzmann volgt vier levens en traceert vol empathie en met grote intensiteit de onverbrekelijke verstrengeling van generaties, door tijd en ruimte heen. ‘Mooier kun je niet vertellen over de pijn van wat verloren is gegaan.’ – Deutschlandfunk Kultur </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sasha Marianna Salzmann</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wonderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.371Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764817?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354892&sig=10dd6f03cba52845f51ae28ee52757fcc6f293de396c572a1d9a637e7b91d2ee&width=320" alt="Omslag van 'De wonderen'" title="Omslag van 'De wonderen'">
<p>Dit is een roman over geld, het gebrek aan geld, en hoe bepalend dat is voor de levens en lichamen van vrouwen. María en Alicia zijn een grootmoeder en kleindochter die elkaar nooit hebben ontmoet. Beiden trekken naar Madrid op zoek naar werk en onafhankelijkheid, al zitten er tientallen jaren tussen. María, die de kost verdient als schoon ­maakster en verzorgster, en die geld naar huis stuurt voor haar dochtertje, dat ze noodgedwongen heeft achtergelaten; Alicia, in welvaart opgegroeid totdat haar familie door omstandigheden alles kwijtraakte, die gevangen zit in een laagbetaalde baan en een cyclus van afgezaagde ontrouw. Hun beider levens worden gekenmerkt door onzekerheid, en door het beklijvende gevoel van hoe anders het had kunnen zijn. De wonderen is een onthullende roman over klasse, geschiedenis en feminisme; over wat er is veranderd voor vrouwen uit de arbeidersklasse en wat hardnekkig hetzelfde is gebleven. Een politieke roman en een familiesaga met echo’s van het werk van Ernaux, Didion en Ferrante. ‘Een betoverend boek .’ – Avni Doshi, auteur van Verbrande suiker ‘De wonderen is er duidelijk over: geld is de grootste verteller van de wereld.’ – El Cultural ‘Over deze roman zullen we het nog heel lang hebben. En om heel goede redenen.’ – Publishers Weekly ‘Verhaal en stijl gaan hand in hand in een literair wonder dat absoluut persoonlijk is en toch doet denken aan de vermetelheid van Virginia Woolf, de sfeer van Carmen Laforet en de scherpte van Rafael Chirbes.’ – Babelia, El País </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elena Medel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Land van sneeuw en as]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764795/land-van-sneeuw-en-as-petra-rautiainen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764795/land-van-sneeuw-en-as-petra-rautiainen"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.930Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764795?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178355480&sig=ade5ab40b70c6ef89e3e51d22859e59ed93c05e9c45eabb4d4fb2419a1e34ef8&width=320" alt="Omslag van 'Land van sneeuw en as'" title="Omslag van 'Land van sneeuw en as'">
<p>Fins Lapland, 1944: een jonge Finse soldaat wordt opgeroepen om als tolk in een nazigevangenenkamp te werken. Omringd door wreedheid en dood, worstelt hij om zijn menselijkheid vast te houden. Wanneer de vrede aanbreekt, worden de misdaden bedolven onder de sneeuw en het ijs. Een paar jaar later krijgt journaliste Inkeri de opdracht de snelle ontwikkeling van het afgelegen West-Lapland te onderzoeken. Haar eigenlijke motivatie is persoonlijker: ze volgt een spoor naar haar man, die tijdens de oorlog verdwenen is. Maar de dorpelingen willen niet stilstaan bij het verleden, en Inkeri’s vragen wekken argwaan. Terwijl ze meer te weten komt over haar geheimzinnig huurder Olavi, en probeert bevriend te raken met een jong Sami -meisje, ontdekt ze verontrustende feiten die nooit aan het licht hadden mogen komen. In Land van sneeuw en as onderzoekt Rautiainen een zwarte bladzijde uit de Finse geschiedenis. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Petra Rautiainen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Elena weet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436920298/elena-weet-claudio-pin-eiro</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436920298/elena-weet-claudio-pin-eiro"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:16.611Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436920298?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178356044&sig=d7fa01f59e13fd5ec8c72c4f623efc5f83b64ce164b490c323b9bbef66096f28&width=320" alt="Omslag van 'Elena weet'" title="Omslag van 'Elena weet'">
<p>‘I N T I E M E N V L I J M S C H E R P V E R H A A L.’ – ESCRIBIRTE.COM.AR Elena heeft parkinson, haar dagindeling en schaarse activiteiten hangen daardoor volledig af van de stipte momenten dat ze haar medicijnen inneemt – haar ledematen werken dan een paar uur beter mee en uit lange ervaring weet ze precies hoeveel tijd ze heeft en wat haar actieradius is. Isabel woont aan de andere kant van de stad en hoewel de reis door de stad een schier onmogelijke opgave is voor Elena, móet ze Isabel opzoeken, want zij is degene die kan aantonen dat Elena’s dochter Rita geen zelfmoord heeft gepleegd. Met een strop om haar nek hing ze aan de kerkklok. Rita, die haar verzorgde, die ook bij Elena bleef wonen toen ze haar eerste vriend kreeg. Behendig weet Piñeiro in 'Elena weet' verhaallijnen van heden en verleden door elkaar. Ze schetst een schitterend, pijnlijk portret van de relatie tussen moeder en dochter, laverend tussen afhankelijkheid, haat en liefde, en weet feilloos in woorden te vatten wat het betekent gevangen te zitten in een lichaam dat amper doet wat je het opdraagt. ‘Dit boek fascineert van de eerste tot de laatste bladzijde.’ – Neue Zürcher Zeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Claudio Piñeiro</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Middernacht in de kerstboekwinkel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443064857/middernacht-in-de-kerstboekwinkel-jenny-colgan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443064857/middernacht-in-de-kerstboekwinkel-jenny-colgan"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:17.291Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443064857?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178356736&sig=8f9536960b10f89266c3397e62540fa18285d3f45cba4d061c9d8f75b32237bd&width=320" alt="Omslag van 'Middernacht in de kerstboekwinkel'" title="Omslag van 'Middernacht in de kerstboekwinkel'">
<p>Carmen moet de boekwinkel weer rendabel maken.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jenny Colgan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een schim aan de Costa Brava]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421831/een-schim-aan-de-costa-brava-leila-guerriero</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456421831/een-schim-aan-de-costa-brava-leila-guerriero"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:17.817Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456421831?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178357403&sig=f5fa26b70df9c5f8468c5b47455db306768d5c91eb55b5b48e2bd38bed503272&width=320" alt="Omslag van 'Een schim aan de Costa Brava'" title="Omslag van 'Een schim aan de Costa Brava'">
<p>Een gewaagde mengeling van reportage, literaire kritiek en biografie door de ‘Latijns-Amerikaanse Joan Didion’. In 1960 kwam Truman Capote aan in Palamós aan de Costa Brava. Hij hoopte dat een korte pauze van het sociale leven in New York hem zou helpen het boek af te maken dat hij aan het schrijven was, over twee jonge mannen die veroordeeld waren voor een gruwelijke moord. Uiteindelijk verbleef hij drie jaar in Europa in een pijnlijke zelfverbanning, worstelend met zijn materiaal, werkend aan zijn meesterwerk In Cold Blood, en wachtend op de gebeurtenis die hem in staat zou stellen het af te maken: de executie van die twee mannen. In de voetsporen van Capote in Palamós vindt schrijver en journalist Leila Guerriero maar weinig terug van die turbulente jaren. Terwijl ze een wirwar van tegenstrijdige lokale verhalen en flagrante verzinsels doorploegt, onderzoekt ze het genre van de literaire non-fictie – waarin ook zij een meester is. ‘Het boek onthult niet het leven van Capote, maar wel de mythe van Capote in Palamós, en uiteindelijk is de mythe belangrijker dan de werkelijkheid.’ – Zenda </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leila Guerriero</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een kerstlied]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45642184X/een-kerstlied-charles-dickens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45642184X/een-kerstlied-charles-dickens"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:18.407Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een Kerstlied]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45642184X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178357944&sig=2ef2ef4f5f310e69c1fdfed28fdda4cbecd8bfe491ce0876aafeaf30ef8835eb&width=320" alt="Omslag van 'Een kerstlied'" title="Omslag van 'Een kerstlied'">
<p>A Christmas Carol is één van de meest geliefde Kerstverhalen van deze tijd. Voor het eerst gepubliceerd in 1843, weet het verhaal iedere Kerst weer zijn opwachting te maken, in welke vorm dan ook. Ebenezer Scrooge, een zeer onaangename vrek, wordt op Kerstavond bezocht door de geest van zijn overleden partner Jacob Marley. Marley deelt hem mee dat hij drie bezoekers kan verwachten: de geesten van Kerstmis in het Verleden, Heden en Toekomst. Zij laten Scrooge zijn leven overzien, waardoor hij niet langer zijn ogen kan sluiten voor de gevolgen van zijn kille en ongevoelige daden. Scrooge krijgt te zien hoe zijn geldzucht levens heeft verwoest en hoe zijn naam een vieze smaak achterlaat op ieders tong. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Dickens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het boek van de nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294996/het-boek-van-de-nacht-agustina-bazterrica</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294996/het-boek-van-de-nacht-agustina-bazterrica"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:19.037Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294996?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178358522&sig=dbc9bcb8bf3a9b25fe176f596d56c7d207da1c72a274affe7e62b7d10ca314d2&width=320" alt="Omslag van 'Het boek van de nacht'" title="Omslag van 'Het boek van de nacht'">
<p>VAN DE AUTEUR VAN TENDER IS THE FLESH. ‘NIEMAND ZEGT NEE TEGEN MOEDER-OVERSTE. NIEMAND DIE IN LEVEN WIL BLIJVEN.’ (UIT: HET BOEK VAN DE NACHT ) In het Huis van de Heilige Zusterschap leeft een groepje jonge vrouwen in angst voor de zweep van de moeder- overste. Wie bereikt het niveau van Verlichte en welke onwaardige moet de volgende straf ondergaan om een voorbeeld te stellen? Boven moeder-overste staat nog slechts ‘Hij’, en Hij heerst vanuit de schaduw. Met gevaar voor eigen leven houdt een van de onwaardigen een ‘nachtboek’ bij. Er komen herinneringen boven aan een tijd voordat de wereld instortte en de Heilige Zusterschap het enige toevluchtsoord werd. Dan arriveert Lucía. Ook zij is onwaardig, maar ze is anders. En haar aanwezigheid brengt een sprankje licht hoop in de duisternis. ‘Literatuur als een vleesetende plant. Rijen tanden, prachtige, verrassende kleuren, en een muil die is ontworpen om langzaam alles op te slokken wat erin valt.' – Revista Mercurio </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Agustina Bazterrica</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eigen baas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42247309X/eigen-baas-rutger-koopmans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42247309X/eigen-baas-rutger-koopmans"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:12.759Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[leren en werken in vrijheid]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A42247309X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765026970693&sig=e5319c20a76c8cde717710077e2e5eb274b1e02c76bc9971ec76481431f7b525&width=320" alt="Omslag van 'Eigen baas'" title="Omslag van 'Eigen baas'">
<p>Ex-bankier vertelt op speelse wijze waarom hij het eigen ondernemerschap verkoos boven zijn vaste baan.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Rutger Koopmans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ark]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/429880707/de-ark-wanda-bommer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/429880707/de-ark-wanda-bommer"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:13.176Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A429880707?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765017048079&sig=859a6c9ef9d89f28d15ad052bb15db62e28857359b9b515e154921a7b89b16ab&width=320" alt="Omslag van 'De ark'" title="Omslag van 'De ark'">
<p>Klimaatverandering, overbevolking, pandemieën... de mensheid lijkt een donker tijdperk te betreden, of misschien zelfs te balanceren op de rand van de afgrond. Het inspireert bestsellerauteur Leonoor Levie om de Ark van Noach als basis voor haar nieuwe roman te gebruiken. Tijdens een dancefestival op een cruiseschip in de Middellandse Zee hoopt ze de ontbrekende schakel te vinden die het bijbelse verhaal aan de huidige tijd linkt. Al voordat ze aan boord gaat, krijgt Leonoor gezelschap van een onvoorziene gast. Het is het verontrustende begin van een boottrip waarin alles lijkt te zijn toegestaan wat God verboden heeft. Te midden van pompende beats, drank, drugs en excentrieke figuren vindt Leonoor de verbindende factor die zij zoekt. Maar de prijs die zij daarvoor betaalt, is onevenredig hoog. Wanda Bommer (Amsterdam, 1969) heeft vijf romans op haar naam staan, waarvoor zij zonder uitzondering lovende recensies ontving. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wanda Bommer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Engelen van Maastricht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42988074X/engelen-van-maastricht-jules-coenegracht</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42988074X/engelen-van-maastricht-jules-coenegracht"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:13.685Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[verhalen uit de stad]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A42988074X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765052229714&sig=22e3577fd2a7ece8105d9036bfcfe242eecf09d4a5ba4bfd4ee194582bd46bab&width=320" alt="Omslag van 'Engelen van Maastricht'" title="Omslag van 'Engelen van Maastricht'">
<p>Bundel korte verhalen waarin de stad Maastricht en haar zeden en gewoonten op zeer herkenbare wijze in mindere of meerdere mate de achtergrond vormen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jules Coenegracht</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waddenwolf]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42919949X/waddenwolf-corine-nijenhuis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42919949X/waddenwolf-corine-nijenhuis"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:14.937Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de opzienbarende geschiedenis van een jonkheer die de Waddenzee wilde droogleggen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A42919949X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765008388113&sig=b5b4c62956fdb9698471307908a4142575e5afe3697fde4de76701eea85d4bdd&width=320" alt="Omslag van 'Waddenwolf'" title="Omslag van 'Waddenwolf'">
<p>In 1866 heeft jonkheer Pieter Jan Willem Teding van Berkhout het plan om het gebied tussen Friesland en Ameland in te polderen door een dijk te bouwen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Corine Nijenhuis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tropenvader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427025656/tropenvader-diederik-samwel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427025656/tropenvader-diederik-samwel"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:15.501Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A427025656?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765011706039&sig=a7bbd2e721cf85d96182f4ac4c26e8893141aa87e10cf1caf281bb3c8232aa87&width=320" alt="Omslag van 'Tropenvader'" title="Omslag van 'Tropenvader'">
<p>Autobiografische reconstructie van het leven van de vader van de auteur, die in 1946 getraumatiseerd uit Nederlands-Indië terugkeert naar Nederland.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Diederik Samwel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De diva]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430254059/de-diva-michelle-marly</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430254059/de-diva-michelle-marly"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:14.054Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Maria Callas - het bewogen liefdesverhaal van de meest beroemde operazangeres]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430254059?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765012428363&sig=835f14f60606f31482ae63e60d15cfff9cd1f68acb356ba7d3709941c108b9c1&width=320" alt="Omslag van 'De diva'" title="Omslag van 'De diva'">
<p>MARIA CALLAS La Divina, 'de goddelijke' Venetië 1957 Maria Callas is de grootste operazangeres van haar tijd. Met haar unieke klank, een stembereik van drie octaven en haar acteerkwaliteiten brengt de betoverende sopraan iedereen in vervoering. De roem heeft echter een schaduwzijde. Het slopende bestaan vergt veel van Maria's stem en er blijft te weinig ruimte over voor de vrouw achter de mythe. Dan ontmoet ze de Griekse reder en miljonair Aristoteles Onassis en beleeft met hem in de roemruchte jetset van de jaren zestig de tijd van haar leven. Totdat Onassis een andere icoon uit die tijd ontmoet: Jackie Kennedy... De Diva is een aangrijpende roman over Maria Callas, als operazangeres ongeëvenaard, maar als ieder mens op zoek naar liefde en geborgenheid. Michelle Marly is het pseudoniem van bestsellerauteur Micaela Jary. Door haar vader, de componist Michael Jary, groeide ze op in de internationale muziekwereld. Ze woont afwisselend in Berlijn en München. Eerder verscheen bij ons haar roman Mademoiselle Coco en het parfum van de liefde (2018). </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Marly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het blauwe wonder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430864914/het-blauwe-wonder-marcel-ro-zer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430864914/het-blauwe-wonder-marcel-ro-zer"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:14.493Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430864914?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765026155357&sig=b2f419c9a73870ef6cd062b1fb6e679f7b94fc4b43112dfe35e2b029f72c1bfc&width=320" alt="Omslag van 'Het blauwe wonder'" title="Omslag van 'Het blauwe wonder'">
<p>Na een burn-out gaat geschiedenisdocent Johan als veerman aan de slag. Maar ook op de veerpont wordt hij belaagd door onbestemde angsten die alles te maken hebben met Duitsland, het land van Rilke en de Endlösung. Duitsland stoot af en trekt aan zoals zijn pont heen en weer vaart, zonder eindbestemming. Om uit deze tredmolen te komen zal Johan op reis moeten, naar Dresden, naar het moment in zijn leven waarop alles klopte. MARCEL RÖZER (1959) is schrijver, journalist en columnist. In 2008 won hij zowel de Hard Gras-prijs voor het beste sportverhaal als de Nico Scheepmakerbokaal voor het beste sportboek. In 2013 publiceerde hij Zo Vader, over de erfenis van een foute keuze: zijn vader diende bij de Waffen SS. Het Blauwe Wonder is Rözers eerste roman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcel Rözer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dat wordt nooit wat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43294995X/dat-wordt-nooit-wat-bert-visscher</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43294995X/dat-wordt-nooit-wat-bert-visscher"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:15.918Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[mijn stuiterende beginjaren op het podium]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43294995X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765030685065&sig=b2850f270249c73942561e0d00a697900f3fea70397da53bbb2ad2f1ff27c986&width=320" alt="Omslag van 'Dat wordt nooit wat'" title="Omslag van 'Dat wordt nooit wat'">
<p>Als puber al speelde hij het vuur uit z'n sloffen tijdens cabaretavonden op school. Totale gekte zonder enige structuur in een moordend tempo: zo kennen we cabaretier Bert Visscher. En vanaf het begin liepen de zalen zeker vanzelf lekker vol? Welnee, zeg. Vallen en opstaan. Zinloze ritten naar zaaltjes diep in de klei voor vier man, of voorstellingen waarbij het publiek zich nu nog afvraagt wat die man daar op het podium stond te doen. Om daarna tijdens de terugreis diep in de nacht in een truckerscafé boven een gehaktstaaf te hangen met maar één gedachte: dat wordt nooit wat. In dit boek beschrijft Bert op zijn eigen onnavolgbare manier welke fratsen hij heeft moeten uithalen om nu te verzuchten: TOCH NOG IETS GEWORDEN... 'Bert is met stip de leukste mafketel van Nederland.' - Jochem Myjer </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bert Visscher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De coureur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433956100/de-coureur-paul-van-hooff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433956100/de-coureur-paul-van-hooff"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:16.688Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433956100?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765009895047&sig=b05557447bd8eb1b86dd78d8c74694e60dfa9deb20843d6c96fb1da09484136b&width=320" alt="Omslag van 'De coureur'" title="Omslag van 'De coureur'">
<p>Het hele bestaan van motorcoureur Vik Hofstede is gericht op snelle rondetijden. Tot zijn professionele carrière hard en onvoorzien ten einde komt. Zoekend naar een nieuw evenwicht krijgt Vik nog een klap te verwerken: zijn vader heeft niet lang meer te leven. Als laatste wens zou hij graag de uiterst zeldzame Vincent Black Shadow in handen krijgen, tot 1969 in bezit van dichter en motorfanaat Jan Hanlo. Natuurlijk begeert hij dit object niet zonder reden... Samen met zijn nieuwe liefde onderneemt Vik de zoektocht voor zijn vader, die hen onder meer naar Limburg, Friesland en Argentinië brengt. Lukt het hem om de Black Shadow te bemachtigen voordat zijn vader overlijdt? En wat is diens verhaal bij deze legendarische motor? Opnieuw is de coureur verwikkeld in een onverbiddelijke strijd tegen de klok, maar deze keer terug in de tijd. Paul van Hooff maakte als schrijver en avonturier naam met de door lezers en media bejubelde reisboeken Man in het zadel en Van hier tot Tokio. De coureur is zijn eerste roman. Hij woont in Sucre (Bolivia) met zijn tweeling Santiago en Sebastian. 'VEEL SPANNING EN EMOTIE, OOK VOOR DE ECHTE MOTORSPORTLIEFHEBBER.' - WIL HARTOG </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paul van Hooff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik kan er nét niet bij]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433906707/ik-kan-er-ne-t-niet-bij-sander-verheijen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433906707/ik-kan-er-ne-t-niet-bij-sander-verheijen"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:16.312Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433906707?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765008685076&sig=26a2b46630eb3506e3a80bac740fc9e94939da3a6620fd279731435a044a5310&width=320" alt="Omslag van 'Ik kan er nét niet bij'" title="Omslag van 'Ik kan er nét niet bij'">
<p>Een vader vertelt over de eerste vijf levensjaren van zijn tweelingzoons, die beide gehandicapt zijn.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Sander Verheijen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vals spel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435042157/vals-spel-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435042157/vals-spel-marco-knauff"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:17.071Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435042157?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765031484152&sig=b40c810cb4d6a12901b516b2035e8289e46978910b23d590c1a8631277ba8bfc&width=320" alt="Omslag van 'Vals spel'" title="Omslag van 'Vals spel'">
<p>Rechercheurs Marieke de Zwart en Robin Groeneveld onderzoeken twee zaken: een verdacht overlijden in een verzorgingshuis en de moord op een café-uitbaatster.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe de hele Griekse oudheid in een lift past]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437366022/hoe-de-hele-griekse-oudheid-in-een-lift-past-ted-papakostas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437366022/hoe-de-hele-griekse-oudheid-in-een-lift-past-ted-papakostas"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:17.972Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437366022?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765038489152&sig=a53281a275ded404224356c14ab09c3a5fd6557e02c6919f97a5269c7fb75130&width=320" alt="Omslag van 'Hoe de hele Griekse oudheid in een lift past'" title="Omslag van 'Hoe de hele Griekse oudheid in een lift past'">
<p>Bespreking van de Griekse oudheid aan de hand van een dialoog tussen een archeoloog en een hem onbekende man, die hun kennis en inzicht delen terwijl ze vastzitten in een stilstaande lift.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ted Papakostas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Italianen kunnen niks]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43740322X/italianen-kunnen-niks-bert-visscher</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43740322X/italianen-kunnen-niks-bert-visscher"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:18.358Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43740322X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765008699842&sig=e7693ab61d2049b3b3a46e4999b786af594549b634634ce171ba0b2901a6761c&width=320" alt="Omslag van 'Italianen kunnen niks'" title="Omslag van 'Italianen kunnen niks'">
<p>Bert Visscher houdt van Italië. Maar toen hij er een tweede huis kocht,kwamen er wat scheurtjes in de liefde. Natuurlijk is Italië wonderschoon, vond Bert Visscher ook altijd. Sole, mare, ristoranti, vino, limoncello - onbezorgd genoot hij tijdens vakanties van alles wat dit land te bieden had. Tot zijn vrouw en hij hun handtekening zetten onder het koopcontract van hun tweede huis, in de buurt van Napels... Zat hij tijdens het programma Ik vertrek nog op de bank te lachen om het gestuntel van landgenoten over de grens, nu was hijzelf zo'n lachwekkend geval. Dag, terrasjes op het strand in de zon, hallo, bezwete ritten van het ene kantoor naar het andere kantoor, panisch op zoek naar verdwenen makelaars, banken en postkantoren. Kalm blijven als openingstijden ineens veranderd zijn, en rustig opnieuw aanwijzen waar de ramen wél geplaatst hadden moeten worden. Langzaam maar zeker ontdekte hij ook de charme van deze chaos, want ach, misschien zijn wij wel bovenmatig georganiseerd. Neemt niet weg dat Bert en zijn vrouw elkaar regelmatig hoofdschuddend aankijken om te verzuchten: 'Die Italianen kunnen ook echt helemaal niks.'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bert Visscher</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dieptedenkers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434969788/dieptedenkers--"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:17.514Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Burnier, Dostojewski, Fechner, Husserl, James, Kierkegaard, Otto, Sjestov]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434969788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765037022803&sig=cd4432b2dde87807a72bd8ad9003c25672e45804303bc2056601407b6f1ebd29&width=320" alt="Omslag van 'Dieptedenkers'" title="Omslag van 'Dieptedenkers'">
<p>Het Fenomenologisch archief van Abraxas|Zuider-Amstelboeken is een dynamisch project. De laatste stand van zaken: https://indd.adobe.com/view/d26ed613-4878-45e7-97c0-a5bd07052276</p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat mama niet vertellen kon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43921372X/wat-mama-niet-vertellen-kon-marcel-maassen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43921372X/wat-mama-niet-vertellen-kon-marcel-maassen"/>
        <updated>2025-12-07T07:13:18.722Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43921372X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1765032116731&sig=d66f2958aa351a9aab6147d37b3a39392e5a997abcdf091b70362ec76077573e&width=320" alt="Omslag van 'Wat mama niet vertellen kon'" title="Omslag van 'Wat mama niet vertellen kon'">
<p>Stel je voor: je had een halve eeuw een innige band met je moeder, maar na haar dood weet je nog steeds niet wie zij werkelijk was. Het overkwam Cyrilla van der Donk. Haar moeder Irene hield altijd vol dat ze als baby in 1928 was geroofd van haar ouders in Amsterdam en dat ze opgroeide 'ergens in het oosten van Duitsland'. In 1945, vlak na de oorlog, kwam ze moederziel alleen aan in Nederland. Pas na haar dood durfde Cyrilla het verleden van haar getraumatiseerde moeder te onderzoeken. Met schrijver Marcel Maassen ploos zij de verhalen van haar moeder uit en als detectives doken zij in de historische bronnen. Hun meeslepende zoektocht legt een verbijsterende levensgeschiedenis bloot. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcel Maassen</name>
        </author>
    </entry>
</feed>