<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-09-20T07:11:41.575Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik overleefde Auschwitz]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443405557/ik-overleefde-auschwitz-ferenc-go-ndo-r</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443405557/ik-overleefde-auschwitz-ferenc-go-ndo-r"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:33.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443405557?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758320002751&sig=7da3590b0fc2c95c2204772617d4aa4e23a95340ac5c237a37bf1e9551b88f65&width=320" alt="Omslag van 'Ik overleefde Auschwitz'" title="Omslag van 'Ik overleefde Auschwitz'">
<p>"Op een zaterdag werden drie galgen klaargezet. Onder elke galg stond een kruk. Drie jonge mannen werden naar voren gesleept. Ze waren ter dood veroordeeld. Ze hadden geprobeerd om uit het kamp te vluchten. Een van de mannen herkende ik. Het was Pali. Hij was verdediger geweest in het voetbalteam van onze school." Ik overleefde Auschwitz is het waargebeurde verhaal van de joodse Ferenc Göndör. Ferenc groeit op in een klein stadje in Hongarije. Hij is elf jaar als de Tweede Wereldoorlog uitbreekt. Hitler krijgt steeds meer macht in Europa. De haat tegen joden neemt toe. Ook in Hongarije. Alle joden in het land worden opgepakt. Ferenc is een van hen. Ze worden gevangengezet in het gruwelijke kamp Auschwitz in Polen. Het is niet de bedoeling dat iemand daar ooit nog levend uitkomt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ferenc Göndör</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spiegeldagen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440308763/spiegeldagen-mark-h--stokmans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440308763/spiegeldagen-mark-h--stokmans"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:33.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440308763?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758291348523&sig=580ad3a3d228ace8c62e665940b56a29f0bfa658f43e9679f6f23ce2618c6d70&width=320" alt="Omslag van 'Spiegeldagen'" title="Omslag van 'Spiegeldagen'">
<p>Een Nederlandse makelaar krijgt drie jaar na de dood van zijn opa en de verdwijning van diens vrouw de opdracht het familiehuis in Spanje te verkopen. Tijdens zijn verblijf komen herinneringen en vragen over het verleden van zijn grootouders naar boven, en ontdekt hij waar zijn eigen hart ligt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mark H. Stokmans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Waarheid in Andalusië]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454392168/waarheid-in-andalusie--ellen-van-herk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454392168/waarheid-in-andalusie--ellen-van-herk"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:34.148Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454392168?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758346819591&sig=fcdcd7496190d0acea0424d5347ff26d3980a07b06e1c9f0c894dd09bf060516&width=320" alt="Omslag van 'Waarheid in Andalusië'" title="Omslag van 'Waarheid in Andalusië'">
<p>De nichtjes Mira en Jasmin lijken uiterlijk op elkaar, maar hun karakters zijn heel verschillend. Terwijl Jasmin over de wereld zwerft en mannen een leuke tijdsbesteding vindt, is Mira in haar eentje haar huis tot B&B aan het ombouwen in Tavira (Portugal), omdat haar vriend haar in de steek heeft gelaten. Jasmin vindt dat Mira hoognodig op vakantie moet en neemt haar mee naar Andalusië, waar ze in hun jeugd woonden. Inmiddels is de makelaar Ruan op Jasmins pad gekomen. Is hij degene die haar kan verleiden zich te settelen? Ook Mira voelt zich tot hem aangetrokken, maar ze is niet van plan tweede keus te worden. Het drietal start een zoektocht naar Mira's moeder, die al jaren is verdwenen. Kortom, spanning en avontuur voor beide vrouwen in een zonnig Andalusië, waar ze op zoek gaan naar de waarheid. Ellen van Herk (Rotterdam, 1967) schrijft vanaf haar kinderjaren verhalen, maar sinds ze in 2014 met haar man Ralph een tweede huis in Portugal kocht, doet ze daar inspiratie op voor haar romans. Ze gaat moeilijke thema's zoals kindermisbruik, huiselijk geweld en alcoholisme niet uit de weg. Haar romans spelen zich grotendeels af in Portugal. Naast het schrijven is ze freelance notulist voor een onderzoeksbureau en een taalmaatje voor statushouders. Ze verblijft zowel in Nederland als in Portugal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellen van Herk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het lied van de lijster]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454392257/het-lied-van-de-lijster-gerard-nanne</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454392257/het-lied-van-de-lijster-gerard-nanne"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:34.376Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454392257?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758295661079&sig=cbba65821daff72e0a795d000287d8c056c711b4f79c2c3f6ece61fc44b63968&width=320" alt="Omslag van 'Het lied van de lijster'" title="Omslag van 'Het lied van de lijster'">
<p>Inspecteur Frank Bender en rechercheur Paul van Es worden in deze herziene uitgave belast met een onderzoek naar de moord op een Poolse arbeider. De zoektocht naar de dader(s) begint in de polder van West-Friesland en eindigt in het Poolse stadje Szydlowiec. Het gerucht over een vermeende liefde van het slachtoffer loopt als een rode draad door het onderzoek. Maar dan neemt de zaak een onverwachte wending. Frank Benders, die worstelt met zijn eigen waarheid, wordt geconfronteerd met een waarheid die hem liever gespaard was gebleven. Gerard Nanne woont al vele jaren in West-Friesland. 'Lied van de Lijster' was zijn debuut. Ruim twintig jaar later zijn er veel misdaadromans van zijn hand verschenen en vertegenwoordigt hij een vaste waarde in de wereld van de Nederlandse thrillerschrijvers. Door zijn prettige en toegankelijke schrijfstijl wordt hij door een steeds groeiend aantal lezers gewaardeerd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerard Nanne</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nathans erfenis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394707443/nathans-erfenis-dick-van-den-heuvel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394707443/nathans-erfenis-dick-van-den-heuvel"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:34.717Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394707443?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352294496&sig=2fd4e494e7e6cd17a8e05494ce61dc6d9e748ef2196ef33d470b6f6ff80ee5a6&width=320" alt="Omslag van 'Nathans erfenis'" title="Omslag van 'Nathans erfenis'">
<p>De assistent van een oude schrijver stuit op een onbekend stuk joodse geschiedenis: in 1947 verbleef een groep van vijfhonderd Roemeense kinderen in Nederland, om een jaar later naar de nieuwe staat Israël te gaan. Hij besluit een van hen, die als een zoon was voor de schrijver, op te sporen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dick van den Heuvel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefdevol in gesprek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/422694932/liefdevol-in-gesprek-paul-waterval</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/422694932/liefdevol-in-gesprek-paul-waterval"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:35.034Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7 lessen uit Jezus' ontmoeting met de Samaritaanse vrouw]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A422694932?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352294824&sig=d8715aab7ef60b8541d81cb6a8f8b365e7597326f103925c07f34d9ced459783&width=320" alt="Omslag van 'Liefdevol in gesprek'" title="Omslag van 'Liefdevol in gesprek'">
<p>Bijbelstudies door de vrijgemaakt-gereformeerde predikant over het verhaal uit het evangelie volgens Johannes.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Paul Waterval</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Goede gewoonten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427532736/goede-gewoonten-justin-whitmel-early</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427532736/goede-gewoonten-justin-whitmel-early"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:35.219Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een praktische leefregel voor een tijd van afleiding]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A427532736?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758304213712&sig=8030745abf48302adab94ef3e7a72381f2e5c379192a1ff09c19ac9e96f41e3e&width=320" alt="Omslag van 'Goede gewoonten'" title="Omslag van 'Goede gewoonten'">
<p>Gewoonten laten zien waar ons hart ligt. Ze vormen onze identiteit en daarmee ons hele leven. Ons leven is vaak een wirwar van onbewuste gewoonten, die ons tot drukke en soms angstige mensen kunnen maken. We verlangen naar de vrijheid en vrede van het evangelie, maar ondertussen zijn we verslaafd aan onze technologie, gebonden aan onze schermen en raken we uitgeput door onze routines. Wat kunnen we daaraan doen? Bewust gaan leven volgens gewoonten die overeenkomen met wat we geloven. 'Goede gewoonten' is een praktische leefregel met vier dagelijkse en vier wekelijkse gewoonten, die ons helpen nieuwe routines te creëren en ons drukke bestaan vol afleiding te transformeren in een leven van liefde voor God en onze naasten. Justin Whitmel Earley is advocaat en woont samen met zijn vrouw Lauren en hun vier zoons in Richmond (V.S.). Met 'Goede gewoonten' ('The Common Rule') won hij een Christianity Today 2020 Book Award. Kijk op www.goedegewoonten.nu voor praktische tips en downloads. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Justin Whitmel Early</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het groene normaal]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/428546854/het-groene-normaal-alfred-slomp---jan-wolsheimer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/428546854/het-groene-normaal-alfred-slomp---jan-wolsheimer"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:35.450Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[samen opstaan voor een duurzaam leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A428546854?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758303026859&sig=bdf594111248dab95e867aaaa5abe1fdb59d4f95385176a61fdd44d7a2bb35bd&width=320" alt="Omslag van 'Het groene normaal'" title="Omslag van 'Het groene normaal'">
<p>De coronacrisis raakt onze samenleving op een manier die we tot voor kort niet voor mogelijk hadden gehouden. Toch lijkt dit ook de tijd om stil te staan bij onze manier van leven en de plek die wij als christenen in de samenleving innemen. Want ligt er niet - ook voor christenen - een opdracht om groener en socialer uit deze crisis te komen? In 'Het Groene Normaal' gaat Alfred Slomp (initiatiefnemer 'God in de supermarkt', auteur 'SuperWaar') langs negen groene en inspirerende stemmen, die allen vanuit hun eigen perspectief en expertise pleidooi voeren om aan te haken bij de trend van duurzaam leven. Met het manifest 'Het groene normaal' als uitgangspunt, wijzen zij op het belang van bezinning op en vernieuwing van onze manier van leven, vanuit verwondering over de natuur om ons heen. Ook bieden ze praktische tips om het groene leven in de praktijk te brengen. In 'Het Groene Normaal' staan gesprekken met Rikko Voorberg, Theanne Boer, Carla Dik-Faber, Embert Messelink, Jan Wolsheimer, Reinier van den Berg, Annemarthe Westerbeek en Jan Huijgen. De bijlagen - twee bijbelstudies en een overzicht van de belangrijkste tips - maken het boek uitermate geschikt voor bespreking of om direct mee aan de slag te gaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alfred Slomp</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jan Wolsheimer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Herkerken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430161697/herkerken-remmelt-meijer---peter-wierenga</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430161697/herkerken-remmelt-meijer---peter-wierenga"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:35.692Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de toekomst van geloofsgemeenschappen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430161697?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758294159745&sig=4be81ee4cee9544256a7b7ecfd32306e865f9355b93fcd6a0870ccbf09ef2a05&width=320" alt="Omslag van 'Herkerken'" title="Omslag van 'Herkerken'">
<p>Al geruime tijd vinden er maatschappelijke ontwikkelingen en kantelingen plaats die ook het kerk-zijn beïnvloeden. De coronacrisis heeft deze veranderingen extra zichtbaar gemaakt en versterkt. Maar voelen kerken de urgentie? En is er bereidheid tot aanpassen van hun koers? In 'Herkerken' nemen Remmelt Meijer en Peter Wierenga de belangrijkste uitdagingen voor de kerk van vandaag onder de loep. Aan de hand van scherpe vragen, theologische doordenking en praktijkverhalen trekken de auteurs lijnen naar een toekomst waarin kerken in beweging blijven en op zoek gaan naar een bijbelse en duurzame vorm van kerk-zijn. 'Herkerken' is een hartstochtelijk pleidooi voor de kerk als oefenplaats van de liefde. De auteurs laten zien hoe een periode van crisis en verandering uiteindelijk kansen biedt om als kerk de toekomst hoopvol tegemoet te treden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Remmelt Meijer</name>
        </author>
        <author>
            <name>Peter Wierenga</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#Powertalks voor mama's]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42751956X/-powertalks-voor-mama-s-danie-lle-koudijs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42751956X/-powertalks-voor-mama-s-danie-lle-koudijs"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:35.916Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[over geloof, relatie, balans en opvoeding]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A42751956X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758292821361&sig=7aedda41af069e39340480e91774cc0e8cafe37739543b65959198e011ee1ade&width=320" alt="Omslag van '#Powertalks voor mama's'" title="Omslag van '#Powertalks voor mama's'">
<p>Verzameling colomns, gericht op de christelijke moeder, rond de thema's geloof, relatie, opvoeding en balans.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniëlle Koudijs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de IJsvogel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43436956X/snuf-en-de-ijsvogel-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43436956X/snuf-en-de-ijsvogel-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:36.194Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43436956X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352296016&sig=90f73041e89ed9091e72b4db436200098790104f86e81cd33459b759686a35b9&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de IJsvogel'" title="Omslag van 'Snuf en de IJsvogel'">
<p>Op dezelfde dag dat Karel van Doorn slaagt voor zijn mulo-examen, wordt zijn vader eigenaar van een klein zeiljacht de IJsvogel. Karel en zijn vrienden Tom Sanders en Bertus Verhoef krijgen toestemming om in de zomervakantie met dit jacht erop uit te trekken. Uiteraard worden ze daarbij vergezeld door hun hond Snuf. Ze zijn nog maar een paar dagen op weg of ze komen in aanraking met ongure leden van De jofele bende. Zij weten op een doortrapte manier de verdenking van diefstal op de drie vrienden te schuiven. Na allerlei spannende verwikkelingen gaan de jongens op zoek naar de echte daders. De speurzin van Snuf komt hen daarbij uitstekend van pas. Dat hun zoektocht tot een dramatische ontknoping leidt, kunnen ze in de verste verte niet vermoeden... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en het spookslot]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434943657/snuf-en-het-spookslot-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434943657/snuf-en-het-spookslot-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:36.519Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434943657?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352296312&sig=4ae2b273cb6ad121ae6ebbcbcc1fa3e1d8ed1295fc3df4320734e7648dd01a7f&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en het spookslot'" title="Omslag van 'Snuf en het spookslot'">
<p>Tom en zijn vrienden logeren een paar weken op een boerderij vlak bij de Duitse grens. In de omgeving bevindt zich een ruïne van het oude kasteel Valkenhorst. Aan dit kasteel is een romantische geschiedenis verbonden en volgens de dorpsbewoners spookt het er nog steeds. Natuurlijk gaan Tom en de anderen eens poolshoogte nemen. Ze krijgen een glimp van het 'spook' te zien. Er gebeuren méér vreemde dingen. In het grensgebied opereert namelijk een smokkelbende, die de politie en de douane voor de grootste moeilijkheden stelt. De jongens proberen te helpen bij het opsporen van de bende. In het begin lijkt het een hopeloze zaak. Alle sporen van de daders lopen dood. Lukt het de vrienden om de raadsels in en om Valkenhorst op te lossen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Chosen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434422096/the-chosen-amanda-jenkins---kristen-hendricks---dallas-jenkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434422096/the-chosen-amanda-jenkins---kristen-hendricks---dallas-jenkins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:36.781Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[40 dagen met Jezus; bijbels dagboek 1]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434422096?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758295704963&sig=160854de0f74ce2c5b47d8d43493201fa2a740685e0e2c5069e98ac93f236dde&width=320" alt="Omslag van 'The Chosen'" title="Omslag van 'The Chosen'">
<p>Kennismaking met Jezus gezien door de ogen van de mensen om Hem heen, in dagboekfragmenten met bij elk fragment een gebed en een verwerkingsvorm aan de hand van persoonlijke vragen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Amanda Jenkins</name>
        </author>
        <author>
            <name>Kristen Hendricks</name>
        </author>
        <author>
            <name>Dallas Jenkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Chosen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434422002/the-chosen-jerry-b--jenkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434422002/the-chosen-jerry-b--jenkins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:37.011Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman 1; ik heb je bij je naam genoemd]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434422002?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758320002328&sig=060cdaa5771fdac0af8be89f86e66a9cdd1e59deb076bf0d9899e07e8a49b96f&width=320" alt="Omslag van 'The Chosen'" title="Omslag van 'The Chosen'">
<p>Het verhaal van Jezus, wie Hij was als mens en welke invloed Hij had op de mensen die met hem in aanraking kwamen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jerry B. Jenkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wenkende leider]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434285498/de-wenkende-leider-klaas-a--quist</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434285498/de-wenkende-leider-klaas-a--quist"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:37.299Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een pleidooi voor voorbeeldig leiderschap in de kerk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434285498?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352297105&sig=a412fa8045d74c6f731641505e9ba97728c3c17f783223ebe516e925909aa668&width=320" alt="Omslag van 'De wenkende leider'" title="Omslag van 'De wenkende leider'">
<p>Vele leiders in de kerk worstelen met hun verantwoordelijkheden. Hoe geef je leiding aan de gemeente? Hoe doe je dat in een tijd van toenemende verschillen en afnemende betrokkenheid? Nogal wat leiders in de kerk hebben dan ook het gevoel gevangen te zitten in een situatie van duwen en trekken: de één wil dit, de ander wil dat. Hierdoor is de kerkenraad vooral druk met de organisatie van het gemeente zijn. In 'De wenkende leider' doet Klaas A. Quist een pleidooi voor een andere vorm van leiderschap waarmee hij een uitweg biedt uit de ontstane impasse. Hij beschrijft de verlangens, krachten en gewoonten die ons in de greep houden en reikt een heldere route aan naar een volwassen, evenwichtige en minder afhankelijke verhouding tussen de leiders en de gemeente. Met als resultaat dat kerkenraad en gemeente vooral gericht zijn op wat God geeft en de richting die de Geest wijst. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Klaas A. Quist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoals Jezus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/432982329/zoals-jezus-marien-kollenstaart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/432982329/zoals-jezus-marien-kollenstaart"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:37.476Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een leven lang leren lijken op Hem]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A432982329?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758328788572&sig=1066da2389290fb018a246aed636b34bb02170611f61e37abb6e6d80a8f2cfbc&width=320" alt="Omslag van 'Zoals Jezus'" title="Omslag van 'Zoals Jezus'">
<p>Wat is het christelijke antwoord op de vraag hoe je zou moeten leven? Volgens de Tien Geboden, of toch alle wetten van Mozes? Alleen volgens Jezus' samenvatting ervan, het Grote Gebod, of naar wat de Geest ons ingeeft? In 'Zoals Jezus' neemt Marien Kollenstaart je mee op zijn ontdekkingstocht door de Bijbel en komt hij uit bij een even simpel als uitdagend antwoord: leven zoals Jezus. Prikkelende en schurende vragen komen voorbij, zoals: waarom is de levensstijl van Jezus onze stip aan de horizon? Is het eigenlijk wel haalbaar om zoals de Zoon van God te zijn? En wat betekent het lijken op Jezus voor ons persoonlijk leven, de kerk en de samenleving? Kollenstaart maakt op toegankelijke en inspirerende wijze duidelijk dat het lijken op Hem verre van makkelijk is, maar meer dan de moeite waard. Dit boek geeft je daarnaast tools in handen om je geloof in de praktijk te brengen en de verbinding te leggen tussen de zondag en de maandag. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marien Kollenstaart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de jacht op Vliegende Volckert]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434369551/snuf-en-de-jacht-op-vliegende-volckert-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434369551/snuf-en-de-jacht-op-vliegende-volckert-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:37.743Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434369551?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352297567&sig=e598c0cd6f0f8fe95927e179db00abffeb0d9079a5faadcc05f4cdafcaaf42f3&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de jacht op Vliegende Volckert'" title="Omslag van 'Snuf en de jacht op Vliegende Volckert'">
<p>In de pinkstervakantie kunnen Tom Sanders en zijn vrienden even weer wat ontspannen na een drukke periode. Wanneer ze een boerderijbrand ontdekken, komen ze in contact met de politie. Op die manier krijgen ze interessante informatie te horen over de mysterieuze brandstichter. Langzamerhand krijgen ze het vermoeden dat de brandstichter en een geheimzinnige man die ze in een dichtbij gelegen moeras hebben gezien wel eens een en dezelfde persoon kunnen zijn. Deze man in het moeras blijkt zelfs, net als de legendarische Vliegende Volckert, over het moeras te kunnen lopen... De jongens willen heel graag op onderzoek uitgaan, maar de vader van Tom steekt daar een stokje voor. Toch krijgen Tom en zijn vrienden - op een bijzonder onaangename manier - met deze man te maken, waardoor ze betrokken raken bij de jacht op deze Vliegende Volckert. Snuf speelt bij deze spannende gebeurtenissen natuurlijk een belangrijke rol. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gerepareerd met Goud (e-book)]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437434087/gerepareerd-met-goud--e-book--jan-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437434087/gerepareerd-met-goud--e-book--jan-vermeer"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:38.417Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoop door vervolging heen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437434087?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352297848&sig=89e5eafb23b51043b0ee6260ead510dcc2a9dd8ea1b92d87deec3914609b368e&width=320" alt="Omslag van 'Gerepareerd met Goud (e-book)'" title="Omslag van 'Gerepareerd met Goud (e-book)'">
<p>"Papa, kom je wel terug? Er is daar toch oorlog?" Met deze vragen liet de achtjarige dochter van Jan Vermeer zien wat er in haar hart omging. Toch stapte hij op het vliegtuig. Op zoek naar antwoorden. Er waren twee bommen afgegaan in kerken. Hoe was het de christenen daar vergaan? En: waar was God? In 'Gerepareerd met goud' neemt Jan Vermeer ons mee op zijn eigen zoektocht naar hoop, juist in verhalen over vervolging waarin alle hoop vervlogen lijkt. Zoals Eun Hye die de Noord-Koreaanse gevangenis overleefde; of de Indiase weduwe Kusum die leeft van gebed; en dominee Azamat die door de Oezbeekse geheime dienst wordt belaagd. Door de barsten in deze levens komt onstuitbaar levenslicht naar buiten. God repareert gebroken mensen met het goud van Zijn liefde en genade. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De afvallige (e-book)]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437966186/de-afvallige--e-book--cristian-nani</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437966186/de-afvallige--e-book--cristian-nani"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:39.181Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het waargebeurde verhaal van een geheime gelovige in Afghanistan]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437966186?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352298512&sig=d6996007094c2c4c7a1a9a465df49532f381ecb6487c8e0ed5fa994cf1d9ac61&width=320" alt="Omslag van 'De afvallige (e-book)'" title="Omslag van 'De afvallige (e-book)'">
<p>'Allah, bent u echt genadig? vroeg Nasiry zich opnieuw af, terwijl hij op weg was naar de wijngaard die zijn leven voor altijd zou veranderen. Daar lag een landmijn op de loer in de ongelijke plukjes vegetatie onder een halve centimeter aarde...' Nasiry groeit op in het Afghanistan van de jaren 60 en 70. Als zoon van een arme vrouw staat hij onderaan de maatschappelijke ladder en wordt hij slecht behandeld. Hoe kunnen zijn familieleden als vrome moslims leven, maar tegelijkertijd haatdragend zijn? Die vraag is maar een van de twijfels die Nasiry bij de islam heeft. Er lijkt weinig van te kloppen, dus gaat hij op zoek naar iets anders. En dat vindt hij, maar niet zonder gevaar... In 'De afvallige' lees je Nasiry's schokkende en indrukwekkende levensverhaal. Hoe hij van schaapsherder in hoeder van zijn vijandige volksgenoten verandert. Geen makkelijke weg, maar wel de weg van een discipel van Jezus Christus. Een weg van levensbelang. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cristian Nani</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Over zwijgteksten, scheppingsorde en Geesteswerk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435078402/over-zwijgteksten--scheppingsorde-en-geesteswerk-pieter-niemeijer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435078402/over-zwijgteksten--scheppingsorde-en-geesteswerk-pieter-niemeijer"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:39.390Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[bijdrage aan het denken over vrouw en ambt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435078402?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758310183407&sig=f180ab32fc53987a39f39641fbd0aa8c39c88e0068b2f3f99fabb5a4b3513a18&width=320" alt="Omslag van 'Over zwijgteksten, scheppingsorde en Geesteswerk'" title="Omslag van 'Over zwijgteksten, scheppingsorde en Geesteswerk'">
<p>In de introductie van zijn boek schrijft Pieter Niemeijer wat de aanleiding is geweest om het te schrijven: "De Generale Synode van de Gereformeerde Kerken (vrijgemaakt) besloot in 2017 uit te spreken dat er bijbelse argumenten zijn om naast broeders ook zusters in de ambten te laten dienen. Voor wie geen vreemde in Jeruzalem is, laat zich raden dat de reacties op het besluit ver uiteenlopen." Reikhalzend werd uitgezien naar een verantwoording van die omwenteling. Kun je de besluiten van de synode aanvaarden en tegelijk aan bovengenoemde teksten rechtdoen? Helaas bood de synode geen antwoord op die vraag, ondanks alle studie die verricht is door deputaten en synodeleden. In dit boek wordt ingegaan op die leemte. Dat gebeurt in de lijn van de gereformeerde schriftuitleg waaraan de schrijver zich verplicht weet. Hij neemt de lezer mee in de ontwikkeling van zijn gedachten. Het biedt nieuwe inzichten die de discussie in de kerken die hem lief zijn, verder brengen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pieter Niemeijer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de geheime schuilplaats]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435115529/snuf-en-de-geheime-schuilplaats-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435115529/snuf-en-de-geheime-schuilplaats-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:39.661Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435115529?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352299488&sig=c5e3f5c8cbdd8315452afc758c6a073e19613eac7702b79cfdd87e0223e15793&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de geheime schuilplaats'" title="Omslag van 'Snuf en de geheime schuilplaats'">
<p>Tom Sanders, Karel van Doorn en Bertus Verhoef logeren op boerderij Het Eksternest. Ergens in de buurt van de boerderij moet een geheime schuilplaats zijn waarin een verzetsgroep zich tijdens de oorlogsjaren schuilhield. De leider van die verzetsgroep werd gevangengenomen, maar hij wist net op tijd een grote hoeveelheid kostbare sieraden uit zijn juwelierszaak te verbergen. Maar waar? Langzamerhand ontstaat bij de jongens een vermoeden. Maar zijn zij wel de enigen die de schat op het spoor zijn? Wie is de vreemde man die zich schuilhoudt in een verre uithoek van de camping? Zullen de drie vrienden en Snuf de schat op tijd veilig kunnen stellen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de verborgen schat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435115502/snuf-en-de-verborgen-schat-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435115502/snuf-en-de-verborgen-schat-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:39.851Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435115502?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758324452640&sig=a700df4e28efde3f63f66ed4bd2ded9376616495fe7cf5f3fdc46899e5c0ba5a&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de verborgen schat'" title="Omslag van 'Snuf en de verborgen schat'">
<p>De zee, de duinen en een middeleeuws jachthuis vormen het decor voor de avonturen van Snuf de hond en zijn drie vrienden Karel van Doorn, Tom Sanders en Bertus Verhoef. De vrienden logeren bij een 'oom' die veel heeft gereisd, en... wie verre reizen maakt, kent veel verhalen. Oom Nol kan dan ook prachtige verhalen vertellen over zijn reisbelevenissen, maar ook over de geschiedenis van zijn huis Het Oude Jachthuis en over het kasteel waarbij dit jachthuis hoorde. Dit kasteel ligt al eeuwen onder duinzand bedolven. Het verhaal gaat dat er een kostbare schat ligt in de kelders van het kasteel... Een verborgen schat en de speurzin van de drie vrienden met hun slimme hond Snuf: dat is een combinatie die vraagt om spannende avonturen. Die blijven dan ook niet uit. Vooral als ook nog blijkt dat een geheimzinnige figuur jacht maakt op de schat... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de luchtpostbrief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435126555/snuf-en-de-luchtpostbrief-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435126555/snuf-en-de-luchtpostbrief-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:40.135Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435126555?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758352299944&sig=4218badd4eaa03da495e1afc0c951bf2258f005e1973351da7a3c0fcf847f397&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de luchtpostbrief'" title="Omslag van 'Snuf en de luchtpostbrief'">
<p>Op een dag vindt Snuf aan de oever van een riviertje een ballon met een bijna onleesbaar kaartje. De drie vrienden Tom, Karel en Bertus proberen de tekst te ontcijferen, maar komen er niet uit. Waar komt deze 'luchtpostbrief' vandaan en wat is de bedoeling ervan? Omdat ze toch vakantie hebben, besluiten ze de briefschrijver te gaan zoeken. Op hun tocht komen ze in aanraking met de merkwaardige 'kruidenkweker' Grobbendonk, die hen op een dwaalspoor wil brengen. Uiteindelijk komen de vrienden terecht bij Pim van Sloten, die de brief heeft verstuurd. Met Pim en zijn vader gaan ze de omgeving verkennen. Er blijken vreemde dingen aan de hand te zijn. Het oude bijgeloof in de 'Zwarte Kardoes', een helhond uit vroeger tijden, steekt weer de kop op. Na een nachtelijk gevecht tussen Snuf en de Zwarte Kardoes gaan de jongens op onderzoek uit... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de verre voetreis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435115383/snuf-en-de-verre-voetreis-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435115383/snuf-en-de-verre-voetreis-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:40.358Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435115383?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758292830420&sig=e7119e1e1b75dd1ede358e7436d6c6a3f8b114c39940fe15bd2234f599016329&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de verre voetreis'" title="Omslag van 'Snuf en de verre voetreis'">
<p>In dit boek over Snuf en zijn drie vrienden komen we naast oude bekenden ook nieuwe figuren tegen die een belangrijke rol spelen. Eén daarvan is 'oom Bob', een uit Noord-Amerika teruggekeerd familielid. Hij heeft veel beleefd en kan daar boeiend over vertellen. Oom Bob en zijn vrouw willen nu in Nederland blijven en hij ziet kans een wel heel bijzondere woning te kopen: een klein kasteeltje. Ina, Mirjam, Tom en zijn vrienden, en natuurlijk ook Snuf, mogen er in de vakantie komen logeren. Maar oom Bob is ook een echte plaaggeest. Hij heeft zich opzettelijk nogal minachtend uitgelaten over 'die slappe jeugd van tegenwoordig'. Tom en zijn vrienden willen hem laten zien dat zij echt flinke kerels zijn. Ze besluiten de lange reis naar het kasteeltje te voet te maken. Die voetreis wordt een tocht vol spannende, humoristische en soms geheimzinnige gebeurtenissen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Snuf en de zwarte toren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435126539/snuf-en-de-zwarte-toren-piet-prins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435126539/snuf-en-de-zwarte-toren-piet-prins"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:40.546Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435126539?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758292807464&sig=6ff11be5f155ff82aa4718b9facf2413cdc778140e99e29c4cc4816523883f3c&width=320" alt="Omslag van 'Snuf en de zwarte toren'" title="Omslag van 'Snuf en de zwarte toren'">
<p>Tom en Snuf logeren met hun vrienden in het kasteeltje van oom Bob en tante Alice. Dicht bij het kasteel staat de Zwarte Toren, het overblijfsel van een oude roofridderburcht. In de middeleeuwen heeft zich hier een verbitterde strijd afgespeeld tussen twee vijandige edelmannen. Het begint erop te lijken dat die oude historie een modern vervolg krijgt, waarbij oom Bob betrokken is. Er gebeurt ook iets heel geheimzinnigs in de Zwarte Toren. Tom en Snuf komen steeds dichter bij de oplossing van het raadsel. Maar wat voor rol speelt de mysterieuze Van der Valk? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Piet Prins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Laatbloeiers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436120844/laatbloeiers-annemieke-reesink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436120844/laatbloeiers-annemieke-reesink"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:40.731Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436120844?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758295471007&sig=70808dcf747d6480011560c790a9a93872ad74b0d888a3f225d01cb399d6fe02&width=320" alt="Omslag van 'Laatbloeiers'" title="Omslag van 'Laatbloeiers'">
<p>Wanneer de eigenzinnige Elin noodgedwongen weer tijdelijk in haar ouderlijk huis intrekt, wordt ze onvermijdelijk geconfronteerd met oude structuren en verhoudingen: met haar in zichzelf gekeerde broer en haar starre moeder. Ook moet ze leren omgaan met het pijnlijke gat dat haar onlangs overleden vader heeft achtergelaten. Voor broer Ingmar betekent haar komst vooral de doorbreking van de rust en het overzicht waar hij zo op gesteld is. Op de dag van de appeloogst lijken de verhoudingen extra op scherp te worden gezet wanneer Elin door een verrassende vondst op zolder haar herinneringen aan haar vader opnieuw moet wegen. Zowel Elin als Ingmar lijken te moeten afrekenen met demonen uit heden en verleden. 'Laatbloeiers' is een bloemrijk en treffend verhaal uit het leven zoals het daadwerkelijk is: over mensen die vallen en opstaan in hun pogingen om elkaar te vinden en lief te hebben. Annemieke Reesink (1975) is moeder en taaldocent. Eerder schreef zij 'Zwaartekracht', haar debuutroman, dat veel aandacht kreeg en goed werd ontvangen. Ook schrijft zij regelmatig blogs en verhalen voor Lazarus.nl. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annemieke Reesink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zeven brieven uit de wereldkerk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436250950/zeven-brieven-uit-de-wereldkerk-gereformeerde-zendingsbond</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436250950/zeven-brieven-uit-de-wereldkerk-gereformeerde-zendingsbond"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:40.994Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436250950?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758293683072&sig=30ccb12604b110eb864b493893cb1a60756ddbe3dda497e83c9bbfc1f4da3b41&width=320" alt="Omslag van 'Zeven brieven uit de wereldkerk'" title="Omslag van 'Zeven brieven uit de wereldkerk'">
<p>De kerk in West-Europa heeft het moeilijk. Lange tijd gold het Westen als een christelijk werelddeel. De kerk speelde een centrale rol in de samenleving. Zendelingen en missionarissen trokken vanuit het Westen de wereld in om het goede nieuws te brengen. Die tijd lijkt voorgoed voorbij. Kerken zijn in zwaar weer terechtgekomen. Geloven in God is niet meer vanzelfsprekend en jongeren haken af. Op andere plekken in de wereld groeit en bloeit de kerk. Wat is het geheim van kerken in Afrika, Azië en Latijns-Amerika? Hoe kijken niet-Westerse christenen tegen de situatie van de kerk in het Westen aan? Wat zouden wij kunnen leren? Heeft de kerk in Nederland nog toekomst? In dit boek komen zeven vertegenwoordigers van de wereldkerk uit het netwerk van GZB, KerkInActie en Verre Naasten aan het woord. In zeven brieven houden ze de kerk in Nederland een spiegel voor: om te bemoedigen, uit te dagen en te inspireren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gereformeerde Zendingsbond</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Achter de maan en de sterren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437953599/achter-de-maan-en-de-sterren-anne-marie-hooyberghs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437953599/achter-de-maan-en-de-sterren-anne-marie-hooyberghs"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:41.191Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437953599?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758327477892&sig=0e371b1a15baacde13d1cb923434cbeef08271eed71e9358a8bf52589f9d2d17&width=320" alt="Omslag van 'Achter de maan en de sterren'" title="Omslag van 'Achter de maan en de sterren'">
<p>Een 11-jarige jongen vlucht uit een door oorlog verscheurd Afghanistan en gaat met zijn oudere neef op weg naar Engeland, maar belandt uiteindelijk in Nederland.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Anne-Marie Hooyberghs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[12 lessen van de vervolgde kerk in Azië]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759902/12-lessen-van-de-vervolgde-kerk-in-azie--jan-vermeer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434759902/12-lessen-van-de-vervolgde-kerk-in-azie--jan-vermeer"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:41.378Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[gespreks- en studiemateriaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434759902?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758327477366&sig=d16076f14efd952088883095b68c2dc24e5818171dd82722829aef943d19f4f9&width=320" alt="Omslag van '12 lessen van de vervolgde kerk in Azië'" title="Omslag van '12 lessen van de vervolgde kerk in Azië'">
<p>Als je geloof verboden wordt. Als je een boete krijgt omdat je anderen over Jezus vertelt. Als je kind bedreigd wordt omdat je christen bent. Hoe sterk sta je dan? Open Doors steunt vervolgde christenen met trainingen die hen leren omgaan met vervolging. In twaalf lessen gaan we in vogelvlucht door delen van dat trainingsmateriaal heen. Je ontdekt onder meer wat de bronnen van vervolging zijn, hoe de kerk verlamd kan raken, maar ook hoe jij je geestelijk kunt wapenen. Verhalen van Aziatische christenen maken dit boek concreet en persoonlijk. Het gespreks- en studiemateriaal is geschikt voor groepen en voor zelfstudie. Jan Vermeer (1978) is achttien jaar werkzaam voor Open Doors en gespecialiseerd in de regio Azië. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan Vermeer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat je wél kunt doen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439529824/wat-je-we-l-kunt-doen-alfred-slomp</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439529824/wat-je-we-l-kunt-doen-alfred-slomp"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:41.574Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De groene vijf voor een duurzaam leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A439529824?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758310222043&sig=7a68cd255b7decbb7d1f18d350982683fd756639f224b1c58221f4fadf4774c5&width=320" alt="Omslag van 'Wat je wél kunt doen'" title="Omslag van 'Wat je wél kunt doen'">
<p>Steeds meer mensen voelen de urgentie om duurzamer te gaan leven. Maar met welke keuzes maak je nu echt verschil? En hoe houd je vol? In 'Wat je wél kunt doen' wijst Alfred Slomp op de Groene Vijf waarmee je de meeste impact maakt: anders reizen, anders eten, energiezuinig wonen, minder nieuwe spullen kopen en werken aan een systeemverandering. Hij beschrijft niet alleen de dilemma’s, uitdagingen en kansen, maar geeft vooral veel tips die jij vandaag al kunt toepassen. 'Wat je wél kunt doen' is een praktische en haalbare gids voor iedereen die niet bij de pakken neer wil zitten maar in actie wil komen, om zo zelf en samen met anderen het verschil te maken. ‘Een van de meestgestelde vragen die ik hoor over eerlijk en duurzaam leven is: waar kan ik nu in mijn huishouden al mee beginnen? Dit boek geeft antwoord op die vraag, met een toonzetting waarbij het glas niet halfleeg is, maar juist halfvol. Aanbevolen!’ - Paul Schenderling, econoom, schrijver en spreker </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alfred Slomp</name>
        </author>
    </entry>
</feed>