<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-11-29T07:12:45.856Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sonita - Hoe ik vocht tegen tirannie en mijn vrijheid vond]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455383995/sonita---hoe-ik-vocht-tegen-tirannie-en-mijn-vrijheid-vond-sonita-alizada</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455383995/sonita---hoe-ik-vocht-tegen-tirannie-en-mijn-vrijheid-vond-sonita-alizada"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:38.773Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455383995?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764340923066&sig=d1841fc986d0577673105398763122f3d0d3332fdbf23c52f3660048175c1e7b&width=320" alt="Omslag van 'Sonita - Hoe ik vocht tegen tirannie en mijn vrijheid vond'" title="Omslag van 'Sonita - Hoe ik vocht tegen tirannie en mijn vrijheid vond'">
<p>Bijna 15 miljoen meisjes worden elk jaar gedwongen tot een huwelijk. Sonita Alizada was bijna een van hen. Haar familie probeerde haar twee keer uit te huwelijken, al vanaf haar tiende. In haar wereld betekende een huwelijk vaak het einde van vrijheid en toekomst. Maar Sonita weigerde zich daarbij neer te leggen. In Sonita deelt de Afghaanse rapper en activiste hoe ze ontsnapte aan een kindhuwelijk, uit Afghanistan vluchtte en haar stem vond via muziek en activisme. Haar verhaal is er een van moed, verdriet en vastberadenheid om te vechten voor een betere toekomst-voor zichzelf en voor anderen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sonita Alizada</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onze levens in Londen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443458073/onze-levens-in-londen-christine-dwyer-hickey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443458073/onze-levens-in-londen-christine-dwyer-hickey"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:39.145Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443458073?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339449852&sig=f3cb03eada881be79182fa3cdbe706eb96a1009a11849e0d88eb384fde5299f8&width=320" alt="Omslag van 'Onze levens in Londen'" title="Omslag van 'Onze levens in Londen'">
<p>Het is 1979 als twee Ierse buitenbeentjes elkaar vinden in de uitgestrekte en vaak meedogenloze stad Londen. Milly, een weggelopen tiener, en Pip, een getalenteerde bokser, ontmoeten elkaar in de pub waar Milly een baantje heeft gevonden. Net als Milly worstelt Pip met het verleden, hij zit vol woede en probeert dat te verdoven met alcohol. De liefde tussen hen beiden bloeit, maar lijkt geen kans te krijgen.  In de loop van de decennia leiden ze ieder hun eigen leven. Hoewel ze altijd in elkaars gedachten zijn en hun paden telkens kruisen, zijn ze nooit echt samen. Veertig jaar later trekt Milly zich terug in de leegstaande pub, het enige thuis dat ze ooit heeft gekend, terwijl Pip, met T.S. Eliots The Waste Land op zak, door de straten van Londen dwaalt, op zoek naar een manier om zijn verwoeste leven weer op te pakken.</p><p>Deze prachtige roman over twee levens is het verhaal van de liefde: rauw, teder, verlangend, en biedt een rijk en ontroerend portret van een immer veranderende stad. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Christine Dwyer Hickey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Marbella]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443287767/marbella-linda-van-rijn</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443287767/marbella-linda-van-rijn"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:39.538Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443287767?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339797628&sig=69d35a3738bc9d3ddaa4e1fe33b5e2cab10d1f18c221f02fb9380a46e5e4b9a1&width=320" alt="Omslag van 'Marbella'" title="Omslag van 'Marbella'">
<p>De succesvolle influencer Suze leidt een droomleven in Marbella. Tot het noodlot toeslaat en de vraag rijst: wat moeten die perfecte plaatjes precies verbergen?</p><p> Suze Peters heeft het leven waar menigeen van droomt: een fijne relatie, een succesvolle carrière als influencer en een prachtig penthouse in het Zuid-Spaanse Marbella. Samen met haar vriend Maarten, een bekende muziekproducer, geniet ze volop van alles wat de glamourstad te bieden heeft. Zo bezoekt ze exclusieve feestjes, heerlijke cocktailbars en hippe beachclubs, maar net zo lief wandelt ze over het strand met hun Spaanse straathond Vaga. Of ze spreekt af met vrienden, onder wie de bekende Nederlandse zangeres Celine en haar vriend Max.</p><p> Onlangs is Suzes zorgeloze bestaan opgeschrikt door de verdwijning van een goede vriendin, de Slowaakse Maria, die ze in Marbella heeft leren kennen. Hoewel de politie denkt dat Maria vrijwillig is verdwenen, kan Suze dat niet geloven. Dan verschijnt een opvallend bericht op Instagram en neemt de zaak een fatale wending. Iemand wil hoe dan ook voorkomen dat Suze te veel te weten komt… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Linda van Rijn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mannenborstjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242090/mannenborstjes-bill-mensema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242090/mannenborstjes-bill-mensema"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:39.711Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456242090?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339976913&sig=e8652b92ddff55f8ac0a735691bc8116a77022b4a38541b5205f6bdec0c9608f&width=320" alt="Omslag van 'Mannenborstjes'" title="Omslag van 'Mannenborstjes'">
<p>Uitgerekend in de stad der liefde kampen drie studenten met liefdesverdriet. Toch jagen ze in Parijs diverse mimespelers op, zetten een grote vakbondsdemonstratie op z'n kop en verschijnen op tv. Ondanks de melancholische ondertoon en het hartzeer dat als een knoop in de maag blijft voelen, brengt Bill Mensema (1960) met zijn Engels gevoel voor humor, met zijn unieke gebruik van dialogen en met grote vaart een schitterend beeld van volwassen worden in verwarrende tijden. Mannenborstjes is het eerste deel van Decade, een tiendelige romanreeks over de periode 1978-87, waarin de optimistische jaren zeventig eindigen in een zware recessie met massawerkeloosheid en vervallen binnensteden. In dit naargeestige landschap komt de punkmuziek op, met in zijn kielzog de new wave. Ondanks de talrijke barricades waar hun generatie mee kampt, trachten ook zij hun bestemming te bereiken. Het is niet de vrolijkste muziek. Het is niet de vrolijkste tijd. maar toch zullen zij die er doorheen gaan het achteraf gezien nooit hebben willen missen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bill Mensema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Anna's keuze]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242074/anna-s-keuze-dani-van-doorn</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242074/anna-s-keuze-dani-van-doorn"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:40.078Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456242074?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339697461&sig=d1ae5782c462dc4084f8556e5d3711db0e232eaf81a0d8ad47a8685a90b94347&width=320" alt="Omslag van 'Anna's keuze'" title="Omslag van 'Anna's keuze'">
<p>Zelfstandig te lezen vervolg op het succesvolle Anna's twijfels. Op haar landgoed in het Brabantse Waalre begint Anna van Bergen met de opvang van ongehuwde moeders. Met veel zorg begeleidt ze zwangere meisjes naar een nieuwe toekomst. Haar goede vriend Baron Johan Goeree staat haar met raad en daad terzijde. In Anna's omgeving vindt het ene na het andere huwelijk plaats, maar is er ook voor haar nog liefde in het vooruitzicht? Dani van Doorn schrijft historische en hedendaagse romans. Haar verhalen zijn een mix van romantiek, humor en drama, gelardeerd met (historische) feiten. Met haar feelgoodromans stond ze in 2019 en 2022 op de shortlist van de Valentijnprijs voor het beste romantische boek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dani van Doorn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Neanderthalerdromen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45624199X/neanderthalerdromen-koos-verkaik</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45624199X/neanderthalerdromen-koos-verkaik"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:40.446Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45624199X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764340923537&sig=634d2c9ba100f32d86f51b793970abfa54a20447a85f57a4889ff277c2d2ddf6&width=320" alt="Omslag van 'Neanderthalerdromen'" title="Omslag van 'Neanderthalerdromen'">
<p>In deze magische thriller krijgen Neanderthalers een bijzondere eigenschap toebedeeld: om de barre ijstijden te overleven, ontmoeten zij elkaar in hun dromen! Zakenman Jacques Poiron maakt gebruik van Neanderthalermagie en wordt er schatrijk mee. Hij vertelt zijn kleinzoon Vic hoe hij letterlijk in zijn eigen droomwereld leeft en van daaruit in de toekomst kan kijken. Zo kan hij beursnoteringen voorspellen. Alles loopt uit de hand als vreemdelingen zich toegang verschaffen tot zijn droomwereld. Vic hoopt tijdig in te kunnen grijpen. Hij moet Jacques uit een benarde situatie zien te redden. Gewelddadige gebeurtenissen wekken een bizarre vraag op: Kan iemand worden veroordeeld omdat hij een moord in een droom pleegde...? Koos Verkaik (1951) werd geboren in Bolnes, onder de rook van Rotterdam. Hij schreef zijn eerste verhalen op zijn zevende, was Europa's jongste schrijver van stripverhalen (weekblad Sjors) en op zijn achttiende verscheen zijn eerste roman 'Adolar'. Hij werkte als redacteur en copywriter, schreef hoorspelen, talloze scripts voor Spaanse tekenaars en vulde dat aan met veelal onder pseudoniem geschreven werk. Tussendoor schreef hij boek na boek onder eigen naam en publiceerde vooral in het buitenland (van de USA tot India). Inmiddels staan er zo'n zeventig titels (romans en kinderboeken) op zijn naam. Koos Verkaik is een meester in de genres magie, mysterie en avontuur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Koos Verkaik</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Anders-zijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227474/anders-zijn-viet-thanh-nguyen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227474/anders-zijn-viet-thanh-nguyen"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:40.827Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De betekenis van de 'ander' in de literatuur]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227474?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339031435&sig=b63ffd48590792ba2f559a0d6210b28b42323bfb37c143d6610530a1aebe2715&width=320" alt="Omslag van 'Anders-zijn'" title="Omslag van 'Anders-zijn'">
<p>Waarom worden sommige mensen als ‘anders’ gezien, en wie bepaalt dat?</p><p> In Anders-zijn onderzoekt Pulitzerprijswinnaar Viet Thanh Nguyen in zes bevlogen essays de mechanismen van uitsluiting, representatie en macht.  Vanuit zijn eigen ervaringen als vluchteling, schrijver en academicus stelt Nguyen confronterende vragen over identiteit, culturele toe-eigening en het verhaal van Amerika. De auteur neemt ons mee langs schrijvers uit de geschiedenis: van Shakespeare, Jane Austen en de Brontë-zusters tot Alice Walker, Mahmoud Darwish en Edward Said.</p><p> ‘Nguyen vervlecht moeiteloos persoonlijke reflecties met literaire analyse (…) De essays zijn stuk voor stuk prikkelend, bevatten overtuigende argumenten en geven de lezer volop stof tot nadenken.’ – Publishers Weekly</p><p> ‘Een provocatieve verkenning van de auteur als verteller, antropoloog en ingewijde buitenstaander.’ – Kirkus </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Viet Thanh Nguyen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bokbende van Blokzijl]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242082/de-bokbende-van-blokzijl-peter-de-zwaan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242082/de-bokbende-van-blokzijl-peter-de-zwaan"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:41.233Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456242082?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764346381535&sig=ffcbb52e7358ca1c4b4fa1a9165c984a27f49fbe08f13254e14e406d90309607&width=320" alt="Omslag van 'De bokbende van Blokzijl'" title="Omslag van 'De bokbende van Blokzijl'">
<p>De opdracht kwam van Durk Leport: 'Haal in de buurt van Blokzijl een boot op die ze in dat gebied bok noemen en vaar er mee rond. Zorg dat de bok wordt gestolen en zoek uit wie dat doet.' Wat is er mooier dan zo'n klus midden in de vakantietijd, zeker als je er gratis een Simca bij krijgt. Er gebeurt dagenlang niets tot Jan bij Blokzijl een drone boven zijn hoofd ziet cirkelen. De drone is ook te zien boven het terras van Geertien, een restaurant in het gehucht Muggenbeet dat in een stinkwolk wordt gehuld omdat de Simca meer olie dan benzine verbruikt. Arie meldt dat de kap van hun Yamaha-buitenboordmotor is gestolen en Bob gaat te water in het natuurgebied Weerribben waar de kap lijkt te zijn gedumpt. Daarna volgen de gebeurtenissen elkaar snel op. Arie ontmoet het duo Pet en Pet dat alles ziet wat over de Wetering vaart en hij heeft een gesprek met een pinnige tante die waakt over twee scholieren met een slecht geweten. Jan ontmoet 'ten zuiden van Zwolle' een man die liever tennist dan problemen oplost en Bob gaat in Wanneperveen voor de tweede keer te water, op zoek naar bokken. Ongeveer op hetzelfde moment worden Arie en Jan ontdekt door de man die boten steelt. Ze vluchten naar een schuur ... en dat is niet verstandig. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Zwaan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het oog van Zarabanda]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242104/het-oog-van-zarabanda-rutger-de-bruijn</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242104/het-oog-van-zarabanda-rutger-de-bruijn"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:41.607Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456242104?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764343806481&sig=58523a2290f6a5a917a47609c45fe01680e03b509c76703f54f59d5acbe789b5&width=320" alt="Omslag van 'Het oog van Zarabanda'" title="Omslag van 'Het oog van Zarabanda'">
<p>JE BENT GEBOREN ALS ORIGINEEL STERF NIET ALS EEN KOPIE John Mason De schuchtere onderwijzeres Rica en de uitbundige verpleegkundige Aaf wonen tijdens hun stageperiode in hetzelfde Surinaamse huis. Ze lijken tot elkaar veroordeeld. Na terugkeer in Nederland krijgen ze op Schiphol een daverende ruzie. Rica schreeuwt Aaf toe dat zij haar nooit meer wil zien en vertrekt met stille trom. Toeval of niet, na ruim twee jaar krijgen ze volkomen onverwachts weer contact. Hun levens zijn ondertussen radicaal veranderd. Geleidelijk aan raken ze meer met elkaar verbonden. De psychologische volwassenwording verloopt met vallen en opstaan. Het geheim dat Rica al die jaren met zich meedraagt leidt tot speculaties bij familie en vrienden. Wanneer de dames inmiddels Sarah hebben gezien, wordt Rica's geheim alsnog geopenbaard. Het nieuws slaat in als een bom. * Rutger de Bruijn was werkzaam als (interim)manager in de Human Resources. Sinds 2007 komt hij in Suriname en overwintert daar met zijn vrouw. Het opvallende straatbeeld in Paramaribo, met overal in groepjes fietsende jonge stagiaires, inspireerde hem tot het schrijven van deze Bildungsroman. De gesprekjes die hij met deze ondernemende jonge vrouwen in de loop der jaren had, hebben zijn fantasie getriggerd. * Een meeslepende zoektocht naar liefde, waarheid en thuiskomen Verteld door de ogen van twee vrouwen die je recht in het hart raken Sandra Bernart - docent Online Schrijfschool </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rutger de Bruijn</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De worstelaar van Wanneperveen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242007/de-worstelaar-van-wanneperveen-peter-de-zwaan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242007/de-worstelaar-van-wanneperveen-peter-de-zwaan"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:42.004Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456242007?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764338710334&sig=86fc60664a754e5f7858a2500e3ae0d9f998121cfbfcafa629f8615bbf81d124&width=320" alt="Omslag van 'De worstelaar van Wanneperveen'" title="Omslag van 'De worstelaar van Wanneperveen'">
<p>De opdracht was: zoek uit wie boten steelt die bok worden genoemd. Het resultaat van dagen lanterfanten gevolgd door serieus zoeken leidt er toe dat Jan, Bob en Arie worden opgesloten in een schuur in Wanneperveen. Ze ontsnappen handig en ontdekken dat het huis dat vlak bij de schuur staat, wordt verbouwd. De eigenaar heeft dringend geld nodig en is niet te beroerd om daarvoor boten te stelen waar een motor achter hangt die op de zwarte markt honderden euro's kan opbrengen. De jongens volgen een spoor dat opnieuw naar Blokzijl leidt, naar Wetering en naar Sint Jansklooster. Daar wordt Jan door een man die de worstelaar van Wanneperveen wordt genoemd letterlijk bij zijn lurven gepakt en tijdelijk opgesloten in een metalen hok dat zweethut wordt genoemd. De hut is eigendom van een vrouw die de boten laat stelen van een man met wie ze een vete heeft. Het gaat haar meer om jachten dan om bokken en het duurt niet lang of de jongens verleggen hun aandacht naar boten die tonnen waard zijn. Hun optreden leidt tot een miniveldslag bij een gehucht dat Moespot heet en tot een serie sluippartijen en botsingen bij het Steenwijkerdiep waarbij schoten vallen. Als een kleine man doorslaat, begrijpen de jongens dat ze naar Kampen zullen moeten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Zwaan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geen weg terug]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456241973/geen-weg-terug-peter-j-l-m--bernink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456241973/geen-weg-terug-peter-j-l-m--bernink"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:42.406Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een ziektekostenverzekeraar als misdadige organisatie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456241973?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764344763757&sig=d6278333eabc58416640e11dc3a18e4ee817aba54a780d6c1e152916f7686b23&width=320" alt="Omslag van 'Geen weg terug'" title="Omslag van 'Geen weg terug'">
<p>Als Justus van Halen na een verjaardagsfeest 's nachts terugrijdt van Amsterdam naar Groningen, wordt hij op de A6 van de weg gedrukt. De auto stort in het ijskoude water. Zijn dochter Merel komt hierbij om het leven. Hijzelf raakt in een diepe coma. Rechercheur Popma wordt op de zaak gezet. Er blijkt sprake van een jarenlange tegenwerking bij het opzetten van een Zelfstandig Behandel Centrum Neurologie. Naarmate Popma verder komt, stuit hij op een stilzwijgende muur van een machtige ziektekostenverzekeraar en een groot ziekenhuis. Er vallen steeds meer slachtoffers... Er is sprake van een misdadige organisatie... Er is geen weg terug... Peter J.L.M. Bernink (1944) werd geboren in Enschede. Na zijn studie geneeskunde in Amsterdam vertrok hij naar Groningen. Als cardioloog was hij werkzaam in het UMCG en het Martiniziekenhuis te Groningen. In 2014 publiceerde hij zijn debuut Geen Weg Terug, waarna er ieder jaar een nieuwe thriller van zijn hand verscheen. 'Een prettige, compacte schrijfstijl.' - VN Detective & Thrillergids over Hefboom 'Intrigerend, spannend verhaal over de hedgefondswereld.' - stoerleesvoer.nl over Hefboom 'Een prima medische wegleesthriller van Nederlandse bodem.' - Boekiewoogie over De Weldoener </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter J.L.M. Bernink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geduvel rond een duffel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242112/geduvel-rond-een-duffel-peter-de-zwaan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456242112/geduvel-rond-een-duffel-peter-de-zwaan"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:42.789Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456242112?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764340922999&sig=0be29a13192d4849ff09b0b141f1c257094272874cedf27aa7fac5a2597ab198&width=320" alt="Omslag van 'Geduvel rond een duffel'" title="Omslag van 'Geduvel rond een duffel'">
<p>Bob Evers reisde, eind jaren veertig, voor de eerste keer in zijn leven naar Nederland, een paar weken voor hij samen met Jan Prins en Arie Roos aan boord stapte van het vrachtschip Esperanza. 'Met als eerste haven van bestemming Buenos Aires ... en daarna? Wilde vaart!' Zo staat het in 'Avonturen in de Stille Zuidzee' en liefhebbers van de serie vragen zich natuurlijk al meer dan zeventig jaar lang af hoe het toch komt dat Jan, Bob en Arie vanaf de eerste dag de dikste vrienden bleken. Het kan niet anders of voor de afvaart moet iets heel bijzonders zijn gebeurd. Dat klopt. Wat er geschiedde op de dag waarop Bob Evers in Rotterdam op de kade stapte, lees je in 'Geduvel rond een duffel'. Alles draait om een pakje dat Bob namens zijn vader dient af te leveren in Nieuw-Lekkerland. Een eenvoudig karwei ... dat gecompliceerd wordt als blijkt dat een concurrent van pa Evers reden heeft om het pakje te verdonkeremanen. Alleen door eendrachtig samen te werken lukt het de drie jongens te voorkomen dat ze met schaapachtige gezichten tegenover hun ouders moeten erkennen dat ze met hun drieën niet in staat waren een pakje van Rotterdam naar een plaats te brengen die hemelsbreed minder dan twintig kilometer verderop ligt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Zwaan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stil als de sneeuw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227466/stil-als-de-sneeuw-%C3%B8rjan-karlsson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227466/stil-als-de-sneeuw-%C3%B8rjan-karlsson"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:43.212Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764338625315&sig=a61bcbcdad00b7691a94ff9125078e347a66939dcf117fbe70ac3bdd9caac658&width=320" alt="Omslag van 'Stil als de sneeuw'" title="Omslag van 'Stil als de sneeuw'">
<p>Jakob Weber is inspecteur van politie in Bodø, een grote Noorse stad net ten noorden van de poolcirkel, waar in de winter het noorderlicht de nachten groen kleurt en in de zomer de zon altijd schijnt. Weber werkt samen met Noora Yun Sande, een jonge rechercheur die haar prestigieuze baan in Oslo heeft opgegeven om in het afgelegen Bodø te komen werken.</p><p>  In Henningsvær op de Lofoten wordt een tiener dood aangetroffen op het voetbalveld midden in het dorp. Waarom ging de jongen zo dun gekleed naar buiten in de ijskoude nacht? Is er sprake van een tragisch ongeval of… Tegelijkertijd wordt in Bodø het lichaam van een man gevonden. Hij ligt aan de waterkant en het lijkt op een verdrinkingsongeluk. De man draagt dure kleding, heeft geen identiteitspapieren, maar wel een ketting met een vreemd symbool om zijn nek.</p><p>Jakob en zijn team worden op de twee zaken gezet. De druk om de misdaden op te lossen is groot, maar Jakob kan zich moeilijk concentreren. Zijn moeder is stervende, een paar oude, onopgeloste moordzaken blijven hem achtervolgen en collega’s blijken niet wie ze beweren te zijn. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ørjan Karlsson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kilmacduagh, zoon van de magiër]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456241981/kilmacduagh--zoon-van-de-magie-r-r-r--marion</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456241981/kilmacduagh--zoon-van-de-magie-r-r-r--marion"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:43.727Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456241981?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764338719965&sig=c4264e42a2e71dad36ca69d00c8fe084d1fedd1aaa5e3544a93aecff419230b8&width=320" alt="Omslag van 'Kilmacduagh, zoon van de magiër'" title="Omslag van 'Kilmacduagh, zoon van de magiër'">
<p>Zij vertrouwen hem, maar kan hij hen wel vertrouwen? Lucian Kilmacduagh groeit op bij de woudelfen, de vijanden van zijn vader. Hij houdt zijn identiteit geheim, omdat hij vreest voor zijn leven. Lucian is voor zijn ambitieuze mentor, Tyrell Jahaigh, echter een open boek. Hij weet alles van de jongen, ook dat hij de zoon van de magiër is. Tyrell kan de magie van de jongen goed gebruiken voor zijn eigen plannen. Daarom zorgt hij dat Lucian zijn roeping als heler volgt en zijn magische krachten ontwikkelt. De ambitieuze legerleider neemt Lucian mee naar het slagveld, waar de woudelfen zij aan zij vechten met hun bondgenoten, de soldaten van koning Ith. Na de oorlog ziet Lucian eindelijk zijn moeder terug. Ze is de Cailleach van Armagh en waarschuwt hem voor zijn mentor. In een nieuwe oorlog tegen het Verborgen volk wordt Lucians loyaliteit op de proef gesteld. Blijft hij trouw aan zijn ethisch kompas? ---------- Kilmacduagh, zoon van de magiër is het eerste deel van de Fantasyserie Steen des Tijds, waarin het reizen van de volkeren van Éireann door elfenpoorten en een mysterieuze steen centraal staan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>R.R. Marion</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De nachtvissers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326677/de-nachtvissers-cristina-cassar-scalia</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326677/de-nachtvissers-cristina-cassar-scalia"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:44.179Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444326677?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764340729024&sig=15327e9bf1f30fa27d6ab1ad364dc7d1aaf6c5fe848cebf4193041092bb2e4eb&width=320" alt="Omslag van 'De nachtvissers'" title="Omslag van 'De nachtvissers'">
<p>'Een aanwinst voor het genre'  ★★★★ – VN Detective en Thrillergids</p><p> Vanina Guarrasi is commissaris van politie in Catania, aan de voet van de vulkaan de Etna, waar ze met haar team de meest ingewikkelde misdrijven oplost. Vanina draagt altijd een wapen, heeft een kleine maar dure garderobe en is gek op eten, al zal ze zelf nooit koken. Vastberaden bestrijdt ze de Siciliaanse misdaad, ook als dat haar eigen leven in gevaar brengt.</p><p> Het is halfvijf in de nacht. Vanaf hun vissersboot zien kinderarts Monterreale en journalist Tammaro boven de rotsen de vage contouren van een man. Hij sleept een zware koffer achter zich aan en gooit deze tussen de rotsen in zee. Een paar uur later krijgt commissaris Vanina Guarrasi een anoniem telefoontje: een vervormde stem vertelt dat een jonge vrouw is vermoord in een strandhuis.</p><p>Beide gebeurtenissen blijken verband met elkaar te houden en Vanina ontdekt een verraderlijk complot dat haar ergste verbeelding te boven gaat. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cristina Cassar Scalia</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rokkenrol Agency]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448156261/rokkenrol-agency-danie-lle-siccama</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448156261/rokkenrol-agency-danie-lle-siccama"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:44.745Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448156261?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764342525614&sig=98fac860fa772f1099903c6b2e9af955ef2772680d53e07236467906de81d203&width=320" alt="Omslag van 'Rokkenrol Agency'" title="Omslag van 'Rokkenrol Agency'">
<p>‘Rokkenrol Agency neemt je mee in het rollercoasterleven van een jonge singer-songwriter.’ — Giovanca De 35-jarige Pauline ‘Polly’ Ruijgrok helpt artiesten op weg in de snel bewegende muziekwereld. Ze staat dag en nacht klaar voor de veelbelovende talenten en houdt van het hectische leven dat daarbij hoort. Na jaren van gestrande relaties en date-flops heeft ze haar liefdesleven eindelijk op de rit met de betrouwbare Alexander, een fashion-ondernemer die dolgraag wil settelen. Maar als ze op een nacht tijdens een concert haar jeugdliefde ziet dansen op het balkon van Paradiso, slaat de twijfel toe. Ooit was hij degene met wie ze de rest van haar leven zou doorbrengen. Ze was twintig, peddelde in een bootje, zag hem staan aan de waterkant en viel meteen voor zijn goudbruine krullen en groene ogen. Een jaar later, toen hij haar vroeg om samen de wereld over te zeilen, spatte hun droom uit elkaar. Hoewel Polly de pijn en doodsangst van die bewuste zomerochtend, zo lang geleden, nog niet is vergeten, voelt ze opnieuw die onweerstaanbare aantrekkingskracht van toen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniëlle Siccama</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Anderland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44885807X/anderland-marjan-brouwers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44885807X/anderland-marjan-brouwers"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:44.906Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44885807X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339706272&sig=4e784c41ddb8cae71a91da82c9e92365fa3bc28f21de21158d8756b9b7bfe3a2&width=320" alt="Omslag van 'Anderland'" title="Omslag van 'Anderland'">
<p>Ooit was Nederland vrij en democratisch. Ooit had Nederland een toekomst. Tot de zee het halve land onder water zette en een dictator de macht greep. Tot het dodelijke Vikingvirus miljoenen levens kostte. Jaren later is bijna iedereen vergeten wat vrijheid is. Toch gloort er hoop. Het regime wankelt nu steeds meer mensen in verzet komen. Met haar kleine leger van deserteurs en gevluchte dwangarbeiders wil rebellenleidster Senna de dictatuur verslaan. Als ze in het ondergelopen Amsterdam de aanval voorbereidt, slaan de sluipmoordenaars van het regime toe. Ondertussen werkt Eva, de dochter van de uitvinder van het Vikingvirus, aan een manier om haar vaders misdaden uit te wissen. Lukt het de rebellen om het regime te verslaan? Of staat het land een nieuwe ramp te wachten? In dit laatste deel van de dystopische Leegland-trilogie neemt Marjan Brouwers haar lezers nog één keer mee naar toekomstig Nederland. Eerder verschenen Leegland en Zonderland. De delen zijn ook uitstekend los van elkaar te lezen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjan Brouwers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sodomiet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326634/sodomiet-alexandre-vidal-porto</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326634/sodomiet-alexandre-vidal-porto"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:45.374Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444326634?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764339091773&sig=a62bf7e712e07dff754e66d5a3b420628975329a60f209e04c130f3e2990c9f5&width=320" alt="Omslag van 'Sodomiet'" title="Omslag van 'Sodomiet'">
<p>Lissabon, 1688. De jonge Luiz Delgado wordt verdacht van seksuele handelingen met een andere man, en moet voor de Inquisitie verschijnen. Daar wordt hij schuldig bevonden aan het beoefenen van de meest weerzinwekkende, smerige en verachtelijke zonde. Het vonnis luidt: verbanning naar de kolonie Brazilië. Wanneer Luiz in Brazilië aankomt, zijn de documenten met zijn vonnis kwijtgeraakt. Niemand in zijn nieuwe thuisland weet waarom hij is verbannen en Luiz kan een nieuw leven beginnen. In een land waar de Portugese wetten moeilijk voet aan de grond krijgen en de Inquisitie ver weg is, is hij vrijer dan ooit. Luiz trouwt met Florência, een schijnhuwelijk vol genegenheid maar zonder seks, en hij gaat liefdesrelaties aan met andere mannen. Zijn nieuwe leven bereikt een hoogtepunt wanneer hij verliefd wordt op de jonge cadet Miguel. Maar dan wordt Luiz Delgado opnieuw opgepakt voor sodomie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexandre Vidal Porto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meneer Maus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375300538/meneer-maus-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375300538/meneer-maus-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:15.375Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het nieuwe leven van een vrolijke en ondernemende Jack Russell Terriër]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A375300538?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764149873550&sig=60a5d5e64516a9207bfff06714d430dff2a47477c95d7f684930cab757bfdc48&width=320" alt="Omslag van 'Meneer Maus'" title="Omslag van 'Meneer Maus'">
<p>We stopten op de hoek van een rij grote hokken. Ik moest drie keer kijken voor ik doorhad dat ook daar een hond zat. Een kleine hond in een enorm hok, helemaal alleen. Ik bukte me om hem beter te kunnen zien. Als een tornado rende hij naar me toe. Hij sprong tegen het gaas op en begon luidkeels te blaffen, harder en harder. Mijn gezicht kwam dichtbij zijn snuit, een lichtbruine snuit met donkere indringende ogen en een zwarte dropneus. Het leek alsof we elkaar herkenden. Dit was Maus. We sloten onmiddellijk vriendschap.' Zo begint het verhaal van Maus, een Jack Russell Terriër die tijdens een mooie zomer zomaar wordt achtergelaten in het asiel. Zes jaar is hij, verwaarloosd, achterdochtig en onzeker. Schrijfster Marian Werkman en haar man Marco besluiten Maus een nieuw thuis te bieden. Met heel veel geduld en aandacht krijgt Maus opnieuw vertrouwen in het leven. Hij verandert in een energieke, aanhankelijke en vrolijke hond met lef. Maar voordat het zover is, moeten er heel wat obstakels overwonnen worden! Marian Werkman schreef de roman ' De vergeten jaren' en maakte illustraties voor het Sinterklaasboek 'Daar wordt aan de deur geklopt'. Naast schrijven houdt ze van lezen, fotografie, muziek en... honden!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meer Maus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720830/meer-maus-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720830/meer-maus-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:15.764Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[verhalen van een (eigen)wijze hond]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394720830?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764153498636&sig=b6c08b2a8eab62fccfcf1c10e6a433746dacc661c3d9fb7b1716ca16760a918b&width=320" alt="Omslag van 'Meer Maus'" title="Omslag van 'Meer Maus'">
<p>Korte verhalen, afgewisseld met gedichtjes, over de alledaagse belevenissen van een Jack Russell terriër - door de hond zelf verteld.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vergeten jaren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39173413X/de-vergeten-jaren-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39173413X/de-vergeten-jaren-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:16.194Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A39173413X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764149917522&sig=a63c74d6670845f70d19dfb4189b4aa89b1bac7c55983190724104bac4db09bc&width=320" alt="Omslag van 'De vergeten jaren'" title="Omslag van 'De vergeten jaren'">
<p>Na een zoektocht van uren vonden we papa huilend op een bankje in een klein dorp zo'n tien kilometer uit de buurt. `Ik weet het niet meer, ik weet het niet meer, snikte hij. Ik voelde me net zo ontredderd als de kwetsbare man die ik nauwelijks nog herkende. Eveline zorgt voor haar demente vader. Terwijl zijn geheugen afneemt, nemen de raadsels rondom zijn leven toe. Hoe goed kent Eveline haar vader eigenlijk? Moet ze zijn verwarde opmerkingen toch serieuzer nemen dan ze in eerste instantie dacht? En hoe zit het met de geheimzinnige gebeurtenissen in het verpleeghuis voor alzheimerpatiënten, waarbij zelfs het landelijke nieuws wordt gehaald? De vergeten jaren is een aangrijpende en spannende roman vol onverwachte wendingen. Een herkenbaar verhaal voor ieder die te maken heeft met het ongrijpbare proces van dementie en het verwerken van het verlies van iemand die zo dichtbij is, maar toch zo ver weg. Op jonge leeftijd maakte de auteur de dementie van haar vader mee. Haar ervaringen vormden de inspiratie voor het thema van dit boek, waarin een vader en dochter door omstandigheden nader tot elkaar komen. Marian Werkman schreef Meneer Maus, Meer Maus en Hond te koop. Haar verhaal High Tea - over de verdwijning van Agatha Christie - werd genomineerd voor de shortlist van de Agatha Christie Whodunnit verhalenwedstrijd van Luitingh-Sijthoff. Een ontroerend verhaal over de zorg en problemen van familieleden als hun naaste getroffen wordt door dementie. - NBD/Biblion Spannend en herkenbaar. Een boek dat leest als een trein! De Boekenhoek - </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sluiproute]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375301089/sluiproute-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375301089/sluiproute-marco-knauff"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:16.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A375301089?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764146820778&sig=977758c2d40b918d19f70dae5e58683e7f72bb587fa7c4f4037384908745d8b9&width=320" alt="Omslag van 'Sluiproute'" title="Omslag van 'Sluiproute'">
<p>Het schijnbaar saaie leven van Miranda Meulenhof slaat volledig om als haar man Ben betrokken raakt bij een ernstig auto-ongeluk. Een ongeluk waardoor Ben in coma raakt en Miranda erachter komt dat zij niet de enige is met een geheim. Want waarom week Ben af van de route die hij zou moeten volgen? En wie was de bestuurder van de mysterieuze auto, die met hoge snelheid achter hem aan reed? Miranda besluit op onderzoek uit te gaan. Met behulp van haar zus Karin komt ze stukje bij beetje achter de waarheid. Een waarheid die misschien beter verborgen had kunnen blijven. Een waarheid die haar hele werkelijkheid overhoop haalt. Als Miranda ontdekt wat Ben voor haar heeft verzwegen, neemt ze een beslissing. Eén die verstrekkende gevolgen heeft. Sluiproute is een intelligente thriller die de lezer niet loslaat, zelfs lang nadat de laatste bladzijde is omgeslagen. Fok.nl: `Een schrijver om in de gaten te houden! NBD/Biblion: `Een lekker weg lezende thriller met veel actie en geloofwaardige personages. Het onverwachte einde is verrassend.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Help, ik heb een asielhond!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/38137341X/help--ik-heb-een-asielhond--marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/38137341X/help--ik-heb-een-asielhond--marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:17.109Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A38137341X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764154888316&sig=f6ff0532f62efd1387ea7ada16997776bf0b044a9524bcc82392a0ededf23635&width=320" alt="Omslag van 'Help, ik heb een asielhond!'" title="Omslag van 'Help, ik heb een asielhond!'">
<p>Praktische adviezen voor het houden van honden afkomstig uit een asiel, afgewisseld met ervaringsverhalen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zwijgen is goud]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/418954658/zwijgen-is-goud-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/418954658/zwijgen-is-goud-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:17.553Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A418954658?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764147081657&sig=5d6f3055e4d3c3016683d021596cdf28aeb65e9db41f197d6582a13cd4604e9d&width=320" alt="Omslag van 'Zwijgen is goud'" title="Omslag van 'Zwijgen is goud'">
<p>Fotografe en privédetective Mirjam Zomer krijgt een interessante opdracht. De vermogende Cassandra Hooghstraeten vraagt haar een reportage te maken van haar hoogbegaafde zoon Walter, die binnenkort voor een studie naar Amerika vertrekt. Twee dagen na Mirjams bezoek belt Cassandra in paniek op: Walter is ontvoerd. Samen met haar vriendin Minette start Mirjam een zoektocht. Tot hun verbazing leidt het spoor naar een eerder gepleegde moord. Mirjam zet alles op alles om Walter te vinden. Als ze ook nog eens vreemde berichten ontvangt vraagt ze zich één ding af: hoeveel gevaar loopt ze zelf? Marian Werkman publiceerde boeken, korte verhalen en columns. Haar verhaal High Tea bereikte de shortlist bij de Agatha Christie schrijfwedstrijd. Met Schilder je droom won ze de verhalenwedstrijd van het Dordrechts Winterboek. Uit de recensies over Hond te koop en De vergeten jaren: Fotografe en privédetective Mirjam Zomer krijgt een interessante opdracht. De vermogende Cassandra Hooghstraeten vraagt haar een reportage te maken van haar hoogbegaafde zoon Walter, die binnenkort voor een studie naar Amerika vertrekt. Twee dagen na Mirjams bezoek belt Cassandra in paniek op: Walter is ontvoerd. Samen met haar vriendin Minette start Mirjam een zoektocht. Tot hun verbazing leidt het spoor naar een eerder gepleegde moord. Mirjam zet alles op alles om Walter te vinden. Als ze ook nog eens vreemde berichten ontvangt vraagt ze zich één ding af: hoeveel gevaar loopt ze zelf? Marian Werkman publiceerde boeken, korte verhalen en columns. Haar verhaal High Tea bereikte de shortlist bij de Agatha Christie schrijfwedstrijd. Met Schilder je droom won ze de verhalenwedstrijd van het Dordrechts Winterboek. Uit de recensies over Hond te koop en De vergeten jaren: NBD/Biblion: Een vlot geschreven speurdersverhaal. Goodreads: Een goed boek! ***** Uitgelezen: Levendig en echt beschreven. Een boek dat raakt. ***** Hebban: Zeer verzorgde en fijne schrijfstijl. Ontroerend en heel mooi gedaan. **** </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De plek waar de wereld opnieuw begint]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45622761X/de-plek-waar-de-wereld-opnieuw-begint-vincent-van-den-ouden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45622761X/de-plek-waar-de-wereld-opnieuw-begint-vincent-van-den-ouden"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:38.803Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45622761X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764279564827&sig=7ce245c2a9bffa28ac60b5615bcb2bfc0da8ad63f6d05dc3cdd2899ae43b92ef&width=320" alt="Omslag van 'De plek waar de wereld opnieuw begint'" title="Omslag van 'De plek waar de wereld opnieuw begint'">
<p>"Als jij ooit een Schim wordt, ga ik op zoek naar de Plek Waar de Wereld Opnieuw Begint". "Wat is dat? De Plek Waar de Wereld Opnieuw Begint?" Dat wist Senta zelf ook niet. Terwijl ze naar de maan had gekeken, waren de woorden vanzelf in haar opgekomen. Alsof niet zij zelf, maar iemand anders ze bedacht had. Ze moest toch iets tegen haar bange zusje zeggen? De twaalfjarige Senta woont in het Delft van de Republiek der Zeven Vereenigde Lage Rhijnlanden: een land met heksen, sprookjesbossen en een avondklok. Na zonsondergang komen namelijk Schimmen tevoorschijn: gestorven mensen wier ziel in hun lichaam gevangen blijft. Niemand weet waarom. Senta's doodzieke zusje Madeleine wil niet in een Schim veranderen. Daarom verzint Senta een verhaal om haar te troosten: als Madeleine sterft, zal zij op zoek gaan naar De Plek Waar de Wereld Opnieuw Begint, de plaats waar alle antwoorden liggen. Wanneer ze enkele weken later op de markt een mysterieus boek vindt waarin ze diezelfde Zeven Woorden terugleest, beseft ze dat er misschien meer waarheid in haar verzinsel ligt dan ze had durven dromen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Vincent van den Ouden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Valse hoop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227601/valse-hoop-peter-j-l-m--bernink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227601/valse-hoop-peter-j-l-m--bernink"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:38.336Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een ziektekostenverzekeraar als misdadige organisatie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227601?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764265064885&sig=294a352e8eb52f2a72346417a13ac7158ec219a149627365f7ce521ff03bc587&width=320" alt="Omslag van 'Valse hoop'" title="Omslag van 'Valse hoop'">
<p>De hele neurologische wereld kijkt uit naar Myracen, een nieuw geneesmiddel tegen multiple sclerose. Neuroloog en onderzoeker Koch ontdekt dat het geneesmiddel echter een afschuwelijke bijwerking heeft: bloedkanker. De farmaceutische connectie houdt dit tegen elke prijs stil en onderzoeksgegevens worden gemanipuleerd. Koch vormt met zijn nieuwsgierigheid een enorme bedreiging voor Myracen. Als hij met zijn gezin een weekend in het vakantiehuis doorbrengt, wordt er brand gesticht, waarbij zijn vrouw en twee dochtertjes omkomen. Maar ondanks dat er nog meer slachtoffers vallen, blijft Koch vastberaden om degenen die hem en anderen zoveel leed aan hebben gedaan te ontmaskeren. Rechercheur Popma wordt op de zaak gezet. Als ook hij steeds meer te weten komt over Myracen wordt de zaak nog groter en angstaanjagender. De hoop op genezing blijkt valse hoop. Peter J.L.M. Bernink (1944) werd geboren in Enschede. Na zijn studie geneeskunde in Amsterdam vertrok hij naar Groningen. Als cardioloog was hij werkzaam in het UMCG en het Martiniziekenhuis te Groningen. In 2014 publiceerde hij zijn debuut Geen Weg Terug, waarna er ieder jaar een nieuwe thriller van zijn hand verscheen. 'Een prettige, compacte schrijfstijl.' - VN Detective & Thrillergids over Hefboom 'Intrigerend, spannend verhaal over de hedgefondswereld.' - stoerleesvoer.nl over Hefboom 'Een prima medische wegleesthriller van Nederlandse bodem.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter J.L.M. Bernink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vonkjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227644/vonkjes-ryanne-veldkamp</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227644/vonkjes-ryanne-veldkamp"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:39.268Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12 romantische verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227644?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764313567495&sig=f5ea31df5ef059669bfa8a723ccc395dfee6c82a0e9dc57ee432b5d4ea534523&width=320" alt="Omslag van 'Vonkjes'" title="Omslag van 'Vonkjes'">
<p>Van vonkje naar vlam! Twaalf korte verhalen van romance-schrijfster Ryanne Veldkamp, nu gebundeld in één boek voor nog meer leesplezier. Bevat de verhalen: - 'Een ongenode gast' - 'De aanhouder wint' - 'Alles onder controle' - 'Niet bang voor hondenbaasjes' - 'Halt, politie!' - 'Kom van dat dak af' - 'Een heel ander verhaal' - 'Een brownie te weinig' - 'Onder de bomen' - 'Kijk eens wat vaker in de spiegel' - 'Sneeuwschuivers en een smeltend hart' - 'Guus kom naar huus' Stuk voor stuk heerlijke, oer-Hollandse verhalen over mensen die op een onverwachte manier de liefde vinden. Perfect om per verhaaltje te lezen tussen de bedrijven door, of om allemaal achter elkaar te bingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ryanne Veldkamp</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerst in de lift]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227806/kerst-in-de-lift-michon-voncken</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227806/kerst-in-de-lift-michon-voncken"/>
        <updated>2025-11-29T07:12:45.855Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wint Ella’s liefde niet alleen de opdracht, maar ook Matteo’s hart?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227806?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764338933247&sig=e4c9b796ab6875c36dfecf9b8a32829d950f7810c934355a2cba1558171339ee&width=320" alt="Omslag van 'Kerst in de lift'" title="Omslag van 'Kerst in de lift'">
<p>Wint Ella's liefde voor kerst niet alleen de opdracht, maar ook Matteo's hart?  Ella droomt van een glansrijke carrière bij vooraanstaand reclamebureau Fiore in Rome, maar wordt vooral opgezadeld met rotklusjes. Totdat een beslissende opdracht vraagt om haar creativiteit en haar grote liefde voor kerst. Dat betekent ook dat ze opeens nauw moet samenwerken met de rijke, arrogante en zeer aantrekkelijke directeur. Matteo Mancini trad een half jaar geleden in de voetsporen van zijn vader, maar worstelt met zijn nieuwe rol. Als de kerstcampagne voor één van de grootste klanten dreigt te mislukken, komt hij erachter dat hij de gevoelige Ella nodig heeft om het bedrijf te redden. Of is er een andere reden dat hij haar zo dichtbij houdt? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michon Voncken</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groene supermacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227814/groene-supermacht-diederik-samsom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227814/groene-supermacht-diederik-samsom"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:39.993Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe Europa de wereld kan verduurzamen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227814?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314079380&sig=7f96f66f5829779fc841417526417daef889ab93e023067d6fca7a43134d3d45&width=320" alt="Omslag van 'Groene supermacht'" title="Omslag van 'Groene supermacht'">
<p>Het is al ochtend als de baanbrekende klimaatmaatregelen van de Green Deal, na eindeloze vergaderingen en maandenlang overleg, worden aangenomen. Als medearchitect van dit ongekend ambitieuze milieupakket is Diederik Samsom daarbij, en hij weet als geen ander: Europa kan de wereld weer op koers brengen, richting een duurzame toekomst. Als we razendsnelle technologische innovaties combineren met miljardeninvesteringen in schone energie én wetgeving die wereldwijd doorwerkt, laat hij zien, is klimaatverandering nog steeds oplosbaar - en Europa moet daarin de voortrekker zijn. Met een onthullende blik achter de schermen laat Samsom zien hoe het in Europa werkt, waar het stokt en wat er nodig is om de wereld definitief te verlossen van het gebruik van fossiele brandstoffen. Reacties: ‘Europa op zijn best’ -Tim ‘S Jongers ‘Krachtig pleidooi’ -Hannah Prins ‘Geeft hoop voor een groene toekomst’ -Mathijs Bouman </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Diederik Samsom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hamster in your Brain]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438955/the-hamster-in-your-brain-maarten-biezeveld---felix-kreier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438955/the-hamster-in-your-brain-maarten-biezeveld---felix-kreier"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:40.538Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Method for Permanent and Healthy Weight Loss]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444438955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314080121&sig=648aaafa4e53593a9f3d3f5549ff7d03f6fcea6144e4fd03201834ac0da1df5d&width=320" alt="Omslag van 'The Hamster in your Brain'" title="Omslag van 'The Hamster in your Brain'">
<p>This book is about achieving sustainable weight loss. Dr. Felix Kreier and Dr. Maarten Biezeveld, both pediatricians in Amsterdam, explain why it is so difficult to maintain a reduced weight after a short, sometimes successful attempt at losing weight. Using the Hamster Brain Method, they outline the right approach. When we decide to lose weight and take action, different areas of the brain come into conflict. The faster the weight loss-such as with a crash diet-the greater this conflict becomes, and the smaller the chances of success. By better aligning these brain areas, the Hamster Brain Method helps you achieve your goal: lasting and healthy weight loss. Dr. Felix Kreier earned his doctorate at the Netherlands Institute for Neuroscience, focusing on the influence of brain regions on obesity. As a pediatrician, he runs a specialized clinic for children with obesity in Amsterdam. Dr. Maarten Biezeveld earned his doctorate on the subject of immune disorders in children. As a pediatrician, he works on issues including food allergies. Additionally, he serves as a coach for fellow physicians. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maarten Biezeveld</name>
        </author>
        <author>
            <name>Felix Kreier</name>
        </author>
    </entry>
</feed>