<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-08-18T07:18:08.650Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde in plaats van chocola]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439260477/liefde-in-plaats-van-chocola-judith-van-gennip---sara-van-grootel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439260477/liefde-in-plaats-van-chocola-judith-van-gennip---sara-van-grootel"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:47.718Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Emotie-eten de baas, dat lukt jou ook!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A439260477?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755404427188&sig=54c7ff973738601f7bdbf76aa6a6cd063740ac4c5e2a67d35dcd4adeb8d5c7bc&width=320" alt="Omslag van 'Liefde in plaats van chocola'" title="Omslag van 'Liefde in plaats van chocola'">
<p>Uitgeteld lig je op de bank met maar één gedachte: ik moet zoet, chocola, NU! Na een zware werkdag is eerst een halve zak chips nodig om tot rust te komen... Herken je deze situaties?</p><p>Dit soort snoep- en snaaibuien zijn funest voor je zelfvertrouwen én je gewicht. Wil je er blijvend vanaf? En niet meer op dieet? Sara van Grootel en Judith van Gennip helpen je stap voor stap bij dit proces. Ze laten je onderzoeken waar jouw neiging tot emotie-eten vandaan komt. Je leert voelen dat je eigenlijk behoefte hebt aan een luisterend oor, troost of liefde. Een pak koekjes opeten vervult dit verlangen niet. Ze laten zien hoe je je behoefte aan rust en aandacht kunt bevredigen zónder naar troosteten te grijpen. Met dit boek krijg je je snoepbuien definitief onder controle.</p><p>  'Confronterend en motiverend.'</p><p>  'De verhalen van de afvallers en emotie-eters zijn een feest der herkenning. Ik realiseer me dat ik niet de enige ben die op een verjaardag niets eet en thuis stiekem de koelkast induikt.'</p><p>  Sara van Grootel en Judith van Gennip zijn beide diëtist en al jaren 'Emotie-eten de baas'-specialist©. In hun praktijken helpen ze klanten het patroon van emotie-eten te doorbreken met behulp van het 7-stappenplan van Emotie-eten de baas. Hierdoor hebben honderden klanten het emotie-eten achter zich kunnen laten, en dat gunnen we jou ook! Sinds 2021 zijn zij samen eigenaar van Emotie-eten de baas en leiden ze andere leefstijlprofessionals op om met het 7-stappenplan te werken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Judith van Gennip</name>
        </author>
        <author>
            <name>Sara van Grootel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Brine]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571930/brine-dieter-honore-</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571930/brine-dieter-honore-"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:47.909Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The writer, the professor and the shrimp that saved the world]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444571930?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755389370627&sig=8febd825b50d6c5dddb8bbe05b1baa6847c9c4c67dd5ce4aba13b03011e17ead&width=320" alt="Omslag van 'Brine'" title="Omslag van 'Brine'">
<p>At a young age, budding scientist Patrick Sorgeloos becomes enamoured with a tiny species of shrimp. He recognises that these little creatures offer opportunities that are overlooked by most others and spends a lifetime travelling the globe with his convictions in tow. Wherever he goes, he impresses upon people the notion that these shrimp could play an indispensable part in solving global food shortages. After countless voyages, he has a chance meeting at age seventy with a writer who develops a fascination for the professor’s extraordinary life. However, it soon becomes clear that the writer is more captivated by intuition and imagination than by facts and science. Amongst the scientist’s account of cold, hard facts, the writer searches and probes for a universal tale of passion, of a sense of wonder that once ignited can never be extinguished, and of the gracious sacrifices made by others for the sake of their loved ones’ passion and wonder. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dieter Honoré</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geen tijd voor spijt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444605894/geen-tijd-voor-spijt-jeroen-camerlynck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444605894/geen-tijd-voor-spijt-jeroen-camerlynck"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:48.114Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444605894?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755345693503&sig=ba80fe381c75301d0205f5b30bfff355effb09bf27079301a01ef87a7d4c3f31&width=320" alt="Omslag van 'Geen tijd voor spijt'" title="Omslag van 'Geen tijd voor spijt'">
<p>Jeroen Camerlynck (1979, Wilrijk) is de frontman van en het brein achter de Belgische metalband Fleddy Melculy, waarmee hij in 2016 viraal ging en doorbrak. De afgelopen jaren bracht hij met Fleddy Melculy een reeks culthits uit, die hoog scoorden in De Afrekening van Studio Brussel. Hij speelde op zowat elk poppodium en noemenswaardig festival in de Benelux en bracht via Sony Music vijf albums uit die allemaal in de top 5 van de Vlaamse Ultratop binnenkwamen. Eerder, in 2004, richtte Jeroen met zijn broer de Brusselse rockband De Fanfaar op, die veelvuldig samenwerkte met Urbanus. Jeroen wordt regelmatig gevraagd als dj en bandcoach. Hij is ook actief in de metalbands Coffin Feeder en Angel Crew. In Geen tijd voor spijt doet Jeroen uit de doeken hoe hij tot het concept van Fleddy Melculy is gekomen en welke waters hij de jaren daarvoor heeft moeten doorzwemmen. Een verhaal van volharding, dat ongetwijfeld inspirerend zal werken voor al wie rockster-ambities koestert. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jeroen Camerlynck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zinderend als de zon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504454/zinderend-als-de-zon-abby-green</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504454/zinderend-als-de-zon-abby-green"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:48.300Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504454?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755412175064&sig=a678e5a95678800f68061ad35c51141cc8f156c35ebf85d242413c4bf9efd27a&width=320" alt="Omslag van 'Zinderend als de zon'" title="Omslag van 'Zinderend als de zon'">
<p>Sjeik Zafir kan model Kat niet vergeven dat ze hun verloving verbrak…Maar hij kan de hartstocht tussen hen ook niet vergeten! Dus vraagt hij haar om de legendarische rode diamant van zijn vorstendom te promoten. En als ze dat wil doen, zal hij vervolgens alles op alles zetten om haar nog één keer te verleiden…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Abby Green</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wraak en hartstocht op Sicilië]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497415/wraak-en-hartstocht-op-sicilie--lorraine-hall</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497415/wraak-en-hartstocht-op-sicilie--lorraine-hall"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:48.501Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497415?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755350257054&sig=032008ce545dff1d3f07ff2779ff60bbb187c344f79d4ae307bdacaf6ac3b540&width=320" alt="Omslag van 'Wraak en hartstocht op Sicilië'" title="Omslag van 'Wraak en hartstocht op Sicilië'">
<p>Een nephuwelijk vol echte kussen…De mooie Saverina is een middel tot een doel. Dat blijft Teo LaRosa zich voorhouden. Hij zal alleen maar met haar trouwen om wraak te kunnen nemen op zijn aartsvijand. En dus niet omdat hij telkens weer wegdroomt als hij aan haar lieve lach denkt, aan haar prachtige ogen, haar volle lippen…Saverina's wereld stort in als ze ontdekt waarom Teo haar ten huwelijk heeft gevraagd. De Siciliaanse tycoon wil haar dus alleen gebruiken voor zijn plan, terwijl zij smoorverliefd op hem is. Maar dan bedenkt ze dat ze een gezamenlijke vijand hebben en dat het dus in haar belang is om Teo te helpen bij zijn wraak. Dus stemt ze in met een nepverloving. Algauw blijkt echter dat het schier onmogelijk is haar ware gevoelens te verbergen…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lorraine Hall</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid door de Spaanse tycoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497334/verleid-door-de-spaanse-tycoon-michelle-smart</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497334/verleid-door-de-spaanse-tycoon-michelle-smart"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:49.024Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497334?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414768580&sig=da5725e2c3fc9bd3e8b16cbf36f2eb88435bb97fcb8e2584e642eddb885f7e26&width=320" alt="Omslag van 'Verleid door de Spaanse tycoon'" title="Omslag van 'Verleid door de Spaanse tycoon'">
<p>Het lijkt wel een sprookje...Spaanse tycoon Andrés Morato is laat voor een belangrijk gala in het paleis van Monte Cleure. En het is allemaal de schuld van deze irritante, trage grensbewaakster. Maar als zijn date dan last-minute afzegt, rest hem geen andere keus dan haar mee te nemen naar het paleis!Gabrielle hoeft niet twee keer na te denken over Andrés' voorstel. Een make-over én een avond in het gezelschap van royalty? Zo'n kans krijg je maar één keer in je leven! Eenmaal in het paleis loopt haar magische avond echter heel anders dan verwacht...  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Smart</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gekust op de Akropolis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497385/gekust-op-de-akropolis-jackie-ashenden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497385/gekust-op-de-akropolis-jackie-ashenden"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:49.485Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497385?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755345693002&sig=6c9b0fcca2f30b367d3c4260bf8918c74ea52313c134ed13ac002db946f9a727&width=320" alt="Omslag van 'Gekust op de Akropolis'" title="Omslag van 'Gekust op de Akropolis'">
<p>Een schokkende laatste wens…De laatste wens van Elena's adoptievader is dat ze zijn verloren zoon, Atticus Kalathes, opspoort en bij hem brengt. Uit dankbaarheid zet Elena alles op alles om dit in vervulling te laten gaan. En, wonder boven wonder: ze vindt Atticus! Waar ze echter niet op had gerekend, is dat de miljardair overweldigend sexy is – en dat hij overduidelijk niets met haar te maken wil hebben…Atticus heeft zijn vader uit zijn leven gebannen. En nu stuurt hij een geest uit het verleden om hem over te halen terug naar huis te komen. Hoe mooi Elena nu ook is, hij wil haar niet in zijn leven. Hij zal teruggaan, even met de oude man praten en dan zo snel mogelijk weer naar zijn afgelegen eiland vertrekken. Maar tot zijn grote schok blijkt dat zijn vader nóg een laatste wens heeft: dat Atticus en Elena trouwen…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jackie Ashenden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid door de Italiaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504438/verleid-door-de-italiaan-lynne-graham</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504438/verleid-door-de-italiaan-lynne-graham"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:49.955Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504438?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414769573&sig=4f1aa7b8e8c372eb3faeb3259804273712b855a718d73033e2a273d7d65db4ab&width=320" alt="Omslag van 'Verleid door de Italiaan'" title="Omslag van 'Verleid door de Italiaan'">
<p>Gaetano Leonetti wíl helemaal niet trouwen…Helaas: als hij CEO wil worden van het familiebedrijf zal hij wel moeten! Om zijn familie dwars te zitten besluit hij een verstandshuwelijk aan te gaan met zijn huishoudster, Poppy. Maar dan maakt hij de fout haar te kussen tijdens hun huwelijksnacht…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lynne Graham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kus op het strand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504500/kus-op-het-strand-lilian-darcy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504500/kus-op-het-strand-lilian-darcy"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:50.224Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504500?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414770045&sig=df5998f50dfda7689276e5b8093f4acf2f0a9ef315170b19dfe661f770b2185f&width=320" alt="Omslag van 'Kus op het strand'" title="Omslag van 'Kus op het strand'">
<p>Candace gaat tijdelijk in een Australisch ziekenhuis werken…Want zo kan ze haar problemen even achter zich laten. Ze ontmoet anesthesist Steve, en al snel is duidelijk dat ze zich tot elkaar aangetrokken voelen. Ze beleven een leuke tijd samen, maar een paar weken voor haar terugkeer doet ze een schokkende ontdekking: ze is zwanger!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lilian Darcy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gekust door de chirurg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497148/gekust-door-de-chirurg-sue-mackay</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497148/gekust-door-de-chirurg-sue-mackay"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:50.507Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497148?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414770306&sig=1326065052c76ae1810cbf8f984ad84bfece5d22ea8d0782f2bfda0ae91a69ba&width=320" alt="Omslag van 'Gekust door de chirurg'" title="Omslag van 'Gekust door de chirurg'">
<p>Niets beter dan hard werken om het verdriet over haar afgeblazen huwelijk te vergeten, denkt Sarah. En dus gaat ze aan de slag in de chirurgenpraktijk van dokter Dan Reilly. Het laatste waar ze aan denkt is een romance, dus dat ze voorlopig in het huis van de knappe Dan verblijft, is geen enkel probleem. Toch?Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sue MacKay</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ring van de Argentijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497423/de-ring-van-de-argentijn-maya-blake</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497423/de-ring-van-de-argentijn-maya-blake"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:52.144Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497423?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414771921&sig=0d87bb5499727e7eb9e067e1bf6ba65e334ccb4a1d50a5234ccbadb166cad89f&width=320" alt="Omslag van 'De ring van de Argentijn'" title="Omslag van 'De ring van de Argentijn'">
<p>Wie de ring past…Mareka is al tijden stiekem verliefd op haar sexy baas, Cayetano Figueroa. En nu moet ze tot haar verdriet een verlovingsring voor hem ophalen. Ze kan de verleiding niet weerstaan om hem even te proberen. Hij past perfect! Maar voordat ze de ring af kan doen, gaat het brandalarm, en kijkt ze eenmaal buiten recht in de telelens van een paparazzo…Ze heeft alles verpest! Cayetano is woedend als hij de koppen in de roddelpers ziet. Iedereen denkt dat hij verloofd is met zijn PA! Het verstandshuwelijk dat hij zou sluiten om zijn zakenimperium te redden kan hij dus wel vergeten. Om groter schandaal te voorkomen zal hij nu daadwerkelijk met Mareka moeten trouwen. Die ring staat haar trouwens goed, ziet hij op de foto bij het artikel. En was ze altijd al zo adembenemend mooi?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maya Blake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nu jij mijn vrouw bent]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504578/nu-jij-mijn-vrouw-bent-gayle-callen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504578/nu-jij-mijn-vrouw-bent-gayle-callen"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:52.319Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504578?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755406621004&sig=219ad44f50a86f3b500c1bb473e4738cd4328ec7f34b3570fed2ef690661aad0&width=320" alt="Omslag van 'Nu jij mijn vrouw bent'" title="Omslag van 'Nu jij mijn vrouw bent'">
<p>Duivelse deals, list en bedrog… Niets is wat het lijkt bij deze charmeurs!Cambridgeshire, 1845Als de dood gewaande kapitein Matthew Leland terugkeert naar Engeland, staat hem een verrassing te wachten: in zijn huis treft hij niet alleen zijn ouders en zusjes aan, maar ook Emily Grey. Deze vrouw, die hij welgeteld één keer heeft ontmoet, presenteert zich doodleuk als zijn echtgenote! Om erachter te komen waarom, besluit Matthew geheugenverlies te veinzen...Emily kan het niet geloven: de overleden man die ze in een moment van wanhoop heeft geclaimd als echtgenoot, staat nu opeens in levenden lijve voor de deur! Gelukkig blijkt hij geheugenverlies te hebben, waardoor ze niet door de mand valt.Maar kunnen ze beiden hun leugens volhouden als geveinsde passie echte passie wordt?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gayle Callen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ideale minnaar]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497539/ideale-minnaar-rhonda-nelson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497539/ideale-minnaar-rhonda-nelson"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:52.572Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497539?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414772405&sig=e3887629958576b167ffd196c3c2363872e040e9dfafc08aa58695f691740856&width=320" alt="Omslag van 'Ideale minnaar'" title="Omslag van 'Ideale minnaar'">
<p>Hij is precies de man die ze nodig heeft…April is zwaar gefrustreerd, want de laatste tijd gebeurt er wat haar betreft véél te weinig tussen de lakens. Maar dan is daar fotograaf Ben: volgens de verhalen is hij een legende in bed. Dus als iemand haar het nodige vuurwerk kan bezorgen, is hij het! En daarna gaan ze ieder weer hun eigen weg, wat haar betreft. Helaas: waar het eerste deel van haar plan meer dan slaagt, blijkt het tweede deel lastiger…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rhonda Nelson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tongstrelend lekker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497555/tongstrelend-lekker-rhonda-nelson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497555/tongstrelend-lekker-rhonda-nelson"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:52.789Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497555?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755394655964&sig=2aab0e763778f859ec110aa8cedf14d9a1372f7c0569322468f039a643bd9c85&width=320" alt="Omslag van 'Tongstrelend lekker'" title="Omslag van 'Tongstrelend lekker'">
<p>Dat had hij nou net níét moeten vragen!Chef-kok Carrie vindt het belangrijk dat zij er op televisie net zo lekker uitziet als haar verrukkelijke recepten – ze draagt tijdens haar programma dan ook bij voorkeur  nogal gewaagde jurkjes. Als ze moet samenwerken met Philip, een knappe maar in haar ogen saaie collega, vraagt hij haar of ze zich iets ingetogener wil kleden. Op die vraag past maar één antwoord: ze zal hem verrassen met de sexyste jurk óóit!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rhonda Nelson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleiding in Spanje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443050953/verleiding-in-spanje-maya-blake</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443050953/verleiding-in-spanje-maya-blake"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:52.977Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443050953?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755406620427&sig=f32a33898126b59aeff52146ead90b36764e3eaa8d665174e3ed6f9d7030ffe6&width=320" alt="Omslag van 'Verleiding in Spanje'" title="Omslag van 'Verleiding in Spanje'">
<p>Verleiding in Spanje: een heerlijk romantisch verhaal voor een zwoele zomeravond!Raven weet niet waar ze het zoeken moet. Rafael de Cervantes maakt haar met zijn suggestieve toespelingen voortdurend aan het blozen! En dat terwijl ze is ingehuurd als zijn fysiotherapeute, en dus in zijn huis is om te werken. Net als ze besluit dat ze maar beter kan weggaan bij deze Spaanse donjuan, gebeurt er iets waardoor ze onmogelijk kan vertrekken…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maya Blake</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gouden geheim]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443256950/gouden-geheim-wouter-rozema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443256950/gouden-geheim-wouter-rozema"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:53.151Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hij is een journalist op zoek naar een scoop. Hij is society's golden boy. Beiden hebben ze iets te verbergen…]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443256950?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755406619839&sig=93346bf654f931957672dadf6e643179f4b7909b1172039a09de37e8490c496e&width=320" alt="Omslag van 'Gouden geheim'" title="Omslag van 'Gouden geheim'">
<p>Gouden geheim is het eerste deel in de driedelige serie Lust & Luxe en een een queer new adult romance vol passie en intrige.Nathaniel Lewis, een jonge redacteur bij het roddeltijdschrift Champagne Pages, krijgt van zijn chef de opdracht om met een sappige nieuwe scoop te komen. Hij besluit om zich voor te doen als rijkeluiskind en zo de high society van Londen te infiltreren. Zijn doelwit? De knappe maar afstandelijke playboy Crawford Hall, erfgenaam van een invloedrijke warenhuismagnaat.Wat begint als een journalistieke missie, verandert zodra Nathaniel gevoelens voor Crawford ontwikkelt. Naarmate hun band groeit, wordt het voor Nathaniel lastiger om zijn identiteit verborgen te houden, en de grens tussen zijn oude en nieuwe ik vervaagd steeds meer. Als hij een schokkend geheim ontdekt dat Crawford in gevaar kan brengen, komt hij voor een onmogelijk vraagstuk te staan. Hoever is hij bereid om te gaan voor de waarheid? En is het waar dat liefde alles, zelfs leugens, overwint?Wouter Rozema (1996) schrijft het liefste over de intriges binnen vriendengroepen of community's en in zijn werk speelt queerness vaak een centrale rol. Zijn passie voor literatuur ontwikkelde hij tijdens zijn studies Taal- en Cultuurstudies en Journalistiek. Wouter woont samen met zijn vriend in Leiden. Met zijn korte verhaal Sams brief won hij in 2024 de Boekenweek Schrijfwedstrijd. Lust & Luxe is zijn debuutserie.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Wouter Rozema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tango voor twee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504462/tango-voor-twee-susan-stephens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504462/tango-voor-twee-susan-stephens"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:53.353Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504462?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755406620440&sig=080e17fc3a8a05fb4d9de743e87edb5a4bddbe0be54e4df98d8cb42ea435263f&width=320" alt="Omslag van 'Tango voor twee'" title="Omslag van 'Tango voor twee'">
<p>Tycoon Luke Foster is geschokt wanneer hij Lucia aantreft in een nachtclub……terwijl ze de vloeren aan het schrobben is! Ooit was hij smoorverliefd op haar, maar was ze verboden terrein voor hem. Nu is hij vast van plan uit te zoeken wat er met haar is gebeurd – en hoe hij haar alsnog kan verleiden tot een kus…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Stephens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vorstelijke eis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497474/vorstelijke-eis-sharon-kendrick</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497474/vorstelijke-eis-sharon-kendrick"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:54.690Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497474?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414774502&sig=5e68218eced9f7f48da95df5b658228e749be80b0b71fd5f4ffe7644eceb3474&width=320" alt="Omslag van 'Vorstelijke eis'" title="Omslag van 'Vorstelijke eis'">
<p>Kan ze de eis van de koning weerstaan?  Ooit beleefde Emerald een magische nacht met kroonprins Kostandin. Toen ze enige tijd later ontdekte dat ze zwanger was, bleek dat in het paleis alles veranderd was. Kostandin was overhaast tot koning gekroond en zij was niet langer welkom. Dit brak haar hart en ze besloot haar kind alleen op te voeden. Nu, vijf jaar later, komt ze Kostandin onverwacht tegen…Als Kostandin hoort dat hij vader is, eist hij dat ze in het belang van zijn erfgenaam een verstandshuwelijk aangaan. Emerald zegt toe, zij het met grote twijfel. Want hoewel het natuurlijk het beste is voor haar zoon, vreest ze een leven in een groot, kil paleis met een knappe maar afstandelijke echtgenoot, die duidelijk niets om haar geeft…    </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sharon Kendrick</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fonkelende verlokking]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44249730X/fonkelende-verlokking-clare-connelly</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44249730X/fonkelende-verlokking-clare-connelly"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:54.872Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44249730X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755376309767&sig=0e83baa944fc5807062826ebb65b9b513dc0ae4f2a122ca82b55659154c78891&width=320" alt="Omslag van 'Fonkelende verlokking'" title="Omslag van 'Fonkelende verlokking'">
<p>Ze zoekt rust, maar vindt passie…Voormalig filmster Paige Cooper heeft schoon genoeg van het sterrendom. Ze verandert haar naam en neemt een baan aan als nanny in Australië. Zo ver mogelijk weg van alles en iedereen, zal ze eindelijk rust vinden. Dan ontmoet ze haar baas, Max Stone, en zodra ze de knappe magnaat in de ogen kijkt, weet ze dat ze die adempauze wel kan vergeten…Na de dood van zijn vrouw leeft Max een teruggetrokken bestaan. Hij zorgt voor zijn dochter en wil verder alleen gelaten worden. Het ergert hem dan ook mateloos dat hij zich gedwongen ziet een nanny in te huren. Maar op het moment dat Paige zijn landhuis binnenloopt, lijkt het wel alsof er tientallen vogels beginnen te kwinkeleren. Wat gebeurt er? Dit mag niet! Want hij heeft gezworen dat hij zijn hart voor altijd gesloten blijft…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Clare Connelly</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gedroomde liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504543/gedroomde-liefde-margo-maguire</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504543/gedroomde-liefde-margo-maguire"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:55.072Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504543?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755372227272&sig=72fa132db02a4aaf0be23736e26361894cdb49dd8c26fc5e40a10220a621219d&width=320" alt="Omslag van 'Gedroomde liefde'" title="Omslag van 'Gedroomde liefde'">
<p>Gespierd, Schots, en in een kilt… wat wil je nog meer?De Schotse Hooglanden, 1720Sinds de dag dat zijn verloofde met een ander trouwde droomt Lachann MacMillan niet meer over de liefde. Daarom beoogt hij een strategisch huwelijk te sluiten met de dochter van de laird van Kilgorra, om zo het land te verkrijgen waar hij zijn zinnen op heeft gezet. Maar alles verandert als hij in het kasteel van de laird de mooie Anna ziet...Na het overlijden van haar moeder wordt Anna MacIver gedwongen om zich als dienstmeisje uit te sloven in het kasteel van haar stiefvader. Net als haar laatste hoop op een uitweg is vervlogen, ontmoet ze de dappere, knappe Lachann. Hij maakt ongekende verlangens in haar los – maar kan hij ooit echt de hare zijn?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Margo Maguire</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[A Spy Like Me]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443256942/a-spy-like-me-kim-sherwood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443256942/a-spy-like-me-kim-sherwood"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:55.241Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443256942?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755406620056&sig=bdd5f43558136504bc256e962ec99dfebf200feebbe4df0ab8247f6d0312bb98&width=320" alt="Omslag van 'A Spy Like Me'" title="Omslag van 'A Spy Like Me'">
<p>Als er een bom afgaat bij de Britse omroep, verkeert Engeland direct in chaos. Maar het blijkt slechts het begin te zijn van veel meer: een internationale terroristische organisa¬tie pleegt een reeks dodelijke aanslagen, en de geheime dienst MI6 heeft slechts zes dagen de tijd om de volgende te voorkomen. Agenten Johanna Harwood (003), Joseph Dryden (004) en Conrad Harthrop-Vane (000) moeten zonder de vermiste James Bond de aanvallen zien te stoppen. Terwijl ze steeds dichter bij hun doel komen, ontdekken ze ook steeds meer over de verblijfplaats van 007. Vanaf dat moment hebben ze een dubbele taak: de nietsontziende terroristen tegenhouden én de beste spion ter wereld redden…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kim Sherwood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Body Check]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273460/body-check-elle-kennedy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273460/body-check-elle-kennedy"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:56.264Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zij wil niet langer the good girl zijn en hij kan geen genoeg van haar krijgen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273460?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755414776087&sig=7220ded9552477b60db3fadeafea39c7d53e6d16d26370a78b060b1637e3b5be&width=320" alt="Omslag van 'Body Check'" title="Omslag van 'Body Check'">
<p>Body Check is een heerlijke ijshockeyromance van internationale bestsellerauteur Elle Kennedy. Nadat Hayden Houston tijdens haar jeugd het hele land heeft doorkruist met haar vader, een gepassioneerde ijshockeycoach, besluit ze dat het tijd is om haar eigen koers te bepalen. Ze wil niet langer the good girl zijn: het is tijd voor een onenightstand, en ze heeft de perfecte kandidaat gevonden...IJshockeyer Brody Croft heeft zich altijd gewijd aan één ding: zijn team. Maar door zijn nacht met de sexy Hayden, die tot zijn schrik de dochter van zijn coach blijkt te zijn, denkt hij voor het eerst in tijden aan iets anders dan ijshockey. Hij is er klaar voor zijn reputatie als bad boy op te geven en te gaan settelen. Maar dan moet hij haar eerst zien te overtuigen...Over eerder werk:‘Een verrukkelijk sexy verhaal met een golf van emoties die onverwachts op je afkomt.’ Vi Keeland, New York Times-bestsellerauteur‘Zeer vermakelijk, heerlijk geschreven en sexy as hell.’ Meghan Quinn, USA Today-bestsellerauteur </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elle Kennedy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Italiaanse vakantie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273274/de-italiaanse-vakantie-catherine-mangan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273274/de-italiaanse-vakantie-catherine-mangan"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:06.929Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dit wordt de vakantie, eh... het werkbezoek van haar leven! Tot alles misgaat...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273274?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755420377152&sig=c3f2a8856bb956d35a61e21c5d88fa6af696ca9f5f62c9d042850bc2c5edcc21&width=320" alt="Omslag van 'De Italiaanse vakantie'" title="Omslag van 'De Italiaanse vakantie'">
<p>Proef en ruik Italië in De Italiaanse vakantie van Catherine Mangan, hét vakantieboek van deze zomer.Katie, die als junior schrijver bij een reismagazine werkt, krijgt eindelijk de kans zich te bewijzen. Meestal krijgt ze de rotklusjes, maar nu mag zij in plaats van haar baas een reportage maken over het Italiaanse eilandje Ponza. Samen met haar beste vriendin Farrah stapt ze op het vliegtuig voor het mooiste zomertripje ooit.Maar dat pakt anders uit. Farrah krijgt op Ponza een ongeluk en belandt in het ziekenhuis. Omdat Katie haar niet alleen wil laten en dus langer blijft dan de bedoeling was, krijgt ze zowel de woede van haar baas als van haar vriendje over zich heen; die laatste vindt dat ze thuis, bij hém, hoort te zijn. Gelukkig zijn daar nog het prachtige eiland én de intrigerende chef-kok Nico, en Katie dreigt op allebei verliefd te worden. Wat nu?Lezersreacties:'Heerlijk feelgoodverhaal. Je proeft het Italiaanse sfeertje!''Van harte aanbevolen als vakantieboek, of om je in te beelden dat je op vakantie bent!' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Catherine Mangan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een verwarrende kus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497121/een-verwarrende-kus-fiona-mcarthur</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497121/een-verwarrende-kus-fiona-mcarthur"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:07.123Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497121?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755430146263&sig=230f2a98c9245c1dc2246fdfa6e593ca32e269e6b8b25ac323182c8859b0cd01&width=320" alt="Omslag van 'Een verwarrende kus'" title="Omslag van 'Een verwarrende kus'">
<p>Harry mag er dan zelf van overtuigd zijn dat hij geen toekomst heeft als arts, verloskundige Bonnie denkt daar anders over. Zij wil hem helpen het verleden achter zich te laten. Dat ze stiekem verliefd op hem is, houdt ze voor zich. Na wat hij heeft meegemaakt, zit hij vast niet te wachten op een vrouw in zijn leven!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fiona McArthur</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoute tranen, zoete liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504608/zoute-tranen--zoete-liefde-michelle-reid</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442504608/zoute-tranen--zoete-liefde-michelle-reid"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:07.347Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442504608?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755422202096&sig=3aa0e5390c48e684d16f7db5d69256dda0d202ea03580d41448614cb8af527e7&width=320" alt="Omslag van 'Zoute tranen, zoete liefde'" title="Omslag van 'Zoute tranen, zoete liefde'">
<p>Miljonair Alexander koopt alles wat hij wil hebben, en nu wil hij Helen. Ze sluiten een verstandshuwelijk, maar dan gaat het mis. Helen ontdekt dat hij een minnares heeft. Dat gaat haar te ver, dus ze vertrekt. Hij blijft vertwijfeld achter, want nu ze weg is, ontdekt hij dat hij verliefd op haar is. Maar kan hij haar de waarheid te vertellen? Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Reid</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rebels]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44339797X/rebels-victoria-dahl</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44339797X/rebels-victoria-dahl"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:07.549Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44339797X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755431292690&sig=98a5ed1f9f4539ebbe4182bac409b80a6f0b505328ab081d6088e054fbb18cf2&width=320" alt="Omslag van 'Rebels'" title="Omslag van 'Rebels'">
<p>Girls' Night Out: sexy feelgood over de vriendinnen Sophie, Isabelle en Veronica. Elke zondag zien ze elkaar om te borrelen, te eten en bij te kletsen – maar vooral ook om hun dates te bespreken!  Deel 1Nadat haar moeder voor een schandaal in het plaatsje Jackson Hole zorgde door ervandoor te gaan met een getrouwde man, besloot bibliothecaresse Sophie Heyer zich altijd keurig te gedragen om de roddelaars de mond te snoeren. Ze mag dan ook onder geen voorwaarde vallen voor Alex, de sexy motorrijder die net in het stadje is gearriveerd. En dan blijkt hij óók nog eens zoon te zijn van de man voor wie haar moeder haar gezin verliet!Misschien leidt Sophie anderen om de tuin met haar brave uiterlijk, maar Alex Bishop trapt daar niet in. Hij weet 100% zeker dat ze niet zo braaf is als ze eruitziet! Met haar zou hij wel een paar hete nachten willen doorbrengen – al is het maar om zijn gedachten af te leiden van zijn familieperikelen. Maar net wanneer hij haar leuker en leuker begint te vinden, ontdekt hij dat ze er juist alles mee te maken heeft! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Victoria Dahl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wild]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397988/wild-victoria-dahl</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397988/wild-victoria-dahl"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:07.764Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443397988?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755420371482&sig=b2f71ae46b25a4ae220dabbd864d262d9c3390ee6001e7d7227193c1594be771&width=320" alt="Omslag van 'Wild'" title="Omslag van 'Wild'">
<p>Girls' Night Out: sexy feelgood over de vriendinnen Sophie, Isabelle en Veronica. Elke zondag zien ze elkaar om te borrelen, te eten en bij te kletsen – maar vooral ook om hun dates te bespreken!Deel 2Isabelle West heeft zo haar redenen om een afgezonderd leven te leiden. Ze is heel tevreden met haar huis in het bos buiten Jackson, waar haar enige gezelschap bestaat uit een kat. Toch fantaseert ze graag over een sexy man die bij haar aanbelt en haar vervolgens de slaapkamer in sleurt. Wanneer Tom Duncan op een dag bij haar op de stoep staat, lijkt haar fantasie werkelijkheid te worden. Alleen... hij is een U.S. Marshal, en met de politie wil ze niets te maken hebben!Tom heeft in Jackson een gevaarlijke klus te klaren, en hij mag zich nergens door laten afleiden. Ook niet door de sexy Isabelle. Toch lukt het hem niet om bij haar uit de buurt te blijven – hij weet namelijk zeker dat ze iets te verbergen heeft. Terwijl ze steeds closer worden (en hun kussen heter), komt hij dichter bij de onthulling van haar geheim. En dat geheim is nog explosiever dan de passie tussen hen! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Victoria Dahl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zwoele nachten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497679/zwoele-nachten-aimee-carson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497679/zwoele-nachten-aimee-carson"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:08.215Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497679?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755501487875&sig=a8dd83e9b97a9b5095ce9e392804dde8943a1a14b55a7172ebd54b69b7136397&width=320" alt="Omslag van 'Zwoele nachten'" title="Omslag van 'Zwoele nachten'">
<p>Wat is er nou romantisch aan Dungeons of Zhorg?Weddingplanner Callie organiseert themabruiloften in New Orleans. Haar devies daarbij is: hoe gekker hoe beter! Maar wanneer de knappe Matt haar vraagt een bruiloft voor zijn broer te organiseren met een ingewikkelde videogame als thema, moet ze daar toch even over nadenken. Gelukkig is Matt tot alles bereid om haar over te halen… Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Aimee Carson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Roekeloos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397996/roekeloos-victoria-dahl</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397996/roekeloos-victoria-dahl"/>
        <updated>2025-08-18T07:18:08.648Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443397996?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755501488308&sig=7fe2d87d2257f57c38d54d400140bd56e864d93ef1a82ffaf219507f2a689996&width=320" alt="Omslag van 'Roekeloos'" title="Omslag van 'Roekeloos'">
<p>Girls' Night Out: sexy feelgood over de vriendinnen Sophie, Isabelle en Veronica. Elke zondag zien ze elkaar om te borrelen, te eten en bij te kletsen – maar vooral ook om hun dates te bespreken!Deel 3Na vier jaar in de Big Apple moet Veronica Chandler toegeven dat het daar lang niet zo spannend is als ze hoopte en keert ze terug naar Jackson Hole. Daar vindt ze een baan bij de krant, als schrijfster van een rubriek over relatieproblemen. Binnen de kortste tijd is Lieve Veronica een doorslaand succes. Weten de lezers veel dat ze alles uit haar duim zuigt en zelf nauwelijks verstand van zaken heeft...Voordat hij het familiebedrijf in New York overneemt, heeft Gabe MacKenzie zichzelf een jaar gegeven om te doen wat hij het liefst doet: bergbeklimmen. En daarvoor bestaat geen betere plek dan Jackson Hole! Wanneer hij daar ook nog de leuke Veronica ontmoet, weet hij helemaal zeker dat hij zijn tijd wel doorkomt. Hij ziet meteen dat ze op liefdesgebied niet zo ervaren is als ze doet voorkomen, en hij wil haar best een beetje… bijspijkeren. Maar hoe meer tijd hij met haar doorbrengt, hoe lastiger het wordt haar te vertellen dat hij niet in Jackson Hole kan blijven – en dat terwijl zij weigert weer naar New York te gaan! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Victoria Dahl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ademloze kus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497156/ademloze-kus-karin-baine</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442497156/ademloze-kus-karin-baine"/>
        <updated>2025-08-17T07:12:53.533Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442497156?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755394655793&sig=b0ba00486386041c056b2fce4ddfc63eceb847fb860ab448abf83193ba270479&width=320" alt="Omslag van 'Ademloze kus'" title="Omslag van 'Ademloze kus'">
<p>Om een documentaire te kunnen maken over het kinderziekenhuis in Belfast, heeft Jessica de hulp nodig van de knappe kinderoncoloog Rob, op wie ze al heel lang verliefd is. Maar om die hulp te krijgen, zal ze hem haar diepste geheim moeten toevertrouwen…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Karin Baine</name>
        </author>
    </entry>
</feed>