<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-11-13T07:13:55.023Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Want wie niet weg is...]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930295/want-wie-niet-weg-is----tom-rijpert</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930295/want-wie-niet-weg-is----tom-rijpert"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:42.228Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930295?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762971693345&sig=add701bf08771c9edecd4c2727e382f8251337a44fb49b7c5dd93363bcfc04f3&width=320" alt="Omslag van 'Want wie niet weg is...'" title="Omslag van 'Want wie niet weg is...'">
<p>Vier jonge influencers krijgen een uitnodiging voor een ultieme multi­mediale experience. Ze mogen één nacht doorbrengen in een afgelegen boerderij voor een unieke ervaring. Voor ze naar binnen gaan, moeten ze al hun devices afgeven. Eenmaal binnen zakken er luiken voor de ramen en schieten de deuren op slot. Wat een bijzondere experience zou moeten worden, blijkt een regelrechte horrorshow. En terwijl de nacht voortsleept dringen de vragen zich op: wie heeft deze vier hier precies voor uitgenodigd... waarom juist zij, en wat gebeurt er wanneer een van hen de experience probeert verlaten? Want wie niet weg is... gaat over angst, schuld, en een niet te stillen honger. En het gaat in op de vraag: wie zijn we écht? Ook als niemand kijkt... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Rijpert</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Je ziet het niet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455898987/je-ziet-het-niet-joanne-nihom---joost-kadijk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455898987/je-ziet-het-niet-joanne-nihom---joost-kadijk"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:42.656Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verborgen verhalen over ongewenst kinderloos zijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455898987?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762998077814&sig=bb57c688d90122b6a93543ccb4be93f061367748bfb5ae5b4324e478f8baa89c&width=320" alt="Omslag van 'Je ziet het niet'" title="Omslag van 'Je ziet het niet'">
<p>Eén op de vijf mensen in Nederland blijft kinderloos, van wie de helft ongewenst. Dat betekent dat zo’n tien procent van de bevolking leeft met een stil en vaak onzichtbaar gemis. Hoe draag je het verdriet om een kind dat er nooit is gekomen? Hoe leef je met een leegte die anderen niet altijd zien, maar die er wel altijd is? In JE ZIET HET NIET delen Joanne Nihom en Joost Kadijk, beiden ongewenst kinderloos, openhartige gesprekken met vrouwen en mannen in verschillende levensfases. Verhalen over verdriet, twijfel, eenzaamheid en stilte. Maar ook over veerkracht, hoop en het zoeken naar nieuwe vormen van zingeving. Joanne en Joost schromen er ook niet voor om hun eigen ervaringen te delen en maken zo ruimte voor herkenning, erkenning en begrip. Het unieke perspectief van zowel man als vrouw geeft dit boek een gelaagdheid die zelden te vinden is. JE ZIET HET NIET maakt het onzichtbare zichtbaar. Voor jezelf. Voor elkaar. Voor de wereld om je heen. Een boek dat raakt. Een boek dat opent. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joanne Nihom</name>
        </author>
        <author>
            <name>Joost Kadijk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gesnapt!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930406/gesnapt--chantal-traas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930406/gesnapt--chantal-traas"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:43.132Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930406?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018022740&sig=8ec1091371f41e4f58e030d4e370d2e1d040d2459da1e696a8495330d2248baf&width=320" alt="Omslag van 'Gesnapt!'" title="Omslag van 'Gesnapt!'">
<p>Ties (16) zit in 4 havo en lijkt alles goed voor elkaar te hebben. Hij komt uit een welgesteld gezin, heeft veel vrienden, ziet er goed uit, is de gangmaker van de klas, en begint te daten met Isa, het leukste meisje van de school. Maar Ties draagt ook een geheim met zich mee: hij is verslaafd aan het kijken van porno via zijn telefoon. Wat begint als onschuldige nieuwsgierigheid, groeit uit tot een allesverslindende gewoonte die Ties niet meer onder controle heeft. Als hij op een dag betrapt wordt terwijl hij porno kijkt op het schooltoilet, wordt er een filmpje van hem gemaakt en overal verspreid. Zijn wereld stort in. Hoe kan hij zichzelf hier nog uit redden? Meerdere actuele onderwerpen komen aan bod in deze aangrijpende novelle. Online pornoverslaving onder jongeren, online privacy en pesten, vriendschap, het contrast tussen lust en ontluikende liefde, het hebben van afwezige ouders. Het verhaal is gebaseerd op wat de auteur dagelijks ziet en meemaakt tijdens haar werk als docent in het middelbaar onderwijs. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chantal Traas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De sprong van Wento]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930325/de-sprong-van-wento-christine-linneweever</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930325/de-sprong-van-wento-christine-linneweever"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:43.651Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930325?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018023244&sig=a3f2df9afcbb5d8cd174b6c72e68593381a016fc705f82277ee01c1fc520b9f4&width=320" alt="Omslag van 'De sprong van Wento'" title="Omslag van 'De sprong van Wento'">
<p>Wento is een lipizzaner hengstveulen dat wordt geboren op een stoeterij in Oostenrijk. Hij groeit op met een grote groep jonge hengsten met wie hij de zomers doorbrengt in de almweide. 's Winters staan ze op stal en worden ze opgeleid voor de Spaanse Rijschool. Wento wordt een beetje gepest door de andere hengsten. Op een dag wordt de kudde in de alm opgejaagd door twee motorrijders. Wento weet te ontsnappen door over het hek van de almweide te springen. Maar zijn vertrouwen in de mens heeft behoorlijke schade opgelopen. Zijn angst en onzekerheid blijven hem achtervolgen als hij moet optreden. Hoe vindt hij het plezier in het werk terug? Hij is tenslotte voor de dressuur geboren, of toch niet? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Christine Linneweever</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[55 meter onder water]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930414/55-meter-onder-water-conny-palmkvist</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930414/55-meter-onder-water-conny-palmkvist"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:44.140Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930414?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018023763&sig=1cae9c4a27c4504ac78cfdcb84cf4be3bfa63d56c1f76c08b5574325a6de501b&width=320" alt="Omslag van '55 meter onder water'" title="Omslag van '55 meter onder water'">
<p>Als de flat aan de overkant van de straat gesloopt wordt, gaat Bengt Gustav er stiekem naar binnen. Hij ontdekt op de tweede verdieping een mysterieuze deur waarop 1984 staat. Het blijkt het begin van een reeks tijdreizen, waarin hij probeert de fouten uit het verleden van zijn vader recht te zetten; fouten die volgens zijn vader tot zijn alcoholisme hebben geleid. Maar hoe harder Bengt Gustav probeert, hoe uitzichtlozer zijn leven wordt. Alleen in bad vindt Bengt Gustav nog rust. Dan denkt hij aan freediver Guillaume Néry en ziet in het water van onderaf een reddingsboot; de boot die hem zal redden als zijn vader echt ontspoort. Maar langzaam dringt tot Bengt Gustav door dat hij anderen in die boot moet toelaten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Conny Palmkvist</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ondergang van de ­Titanic]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455929971/de-ondergang-van-de-%C2%ADtitanic-lauren-tarshis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455929971/de-ondergang-van-de-%C2%ADtitanic-lauren-tarshis"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:44.540Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455929971?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762974020218&sig=f32ecabb583b732757fde8341b4ba5abe551c2717e057f8a37d7f193ad24d5c4&width=320" alt="Omslag van 'De ondergang van de ­Titanic'" title="Omslag van 'De ondergang van de ­Titanic'">
<p>Het is 1912 en de tienjarige George kan zijn geluk niet op. Hij is samen met zijn zusje Phoebe en tante Daisy naar Londen geweest. Als de terugreis is aangebroken, gaan ze aan boord van de gloednieuwe Titanic; het schip waarvan iedereen denkt dat het onzinkbaar is... George is gefascineerd door de Titanic en wil er alles van weten. Hij ontmoet de kapitein en de ontwerper van het schip en hoort zelfs dat er misschien een mummie in het ruim ligt. Als hij op onderzoek uitgaat, hoort hij ineens een vreselijke klap. Het schip heeft een ijsberg geraakt. Er breekt paniek uit en George en zijn tante proberen zichzelf in veiligheid te brengen. Maar waar is Phoebe? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lauren Tarshis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Trick or treat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930546/trick-or-treat-chinouk-thijssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930546/trick-or-treat-chinouk-thijssen"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:44.930Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930546?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763016348619&sig=8a61b6e92e657f2f40883b0c0b9c2b1ec7ea7ef3a36331dcb050c665b1ce3b50&width=320" alt="Omslag van 'Trick or treat'" title="Omslag van 'Trick or treat'">
<p>Tijdens een geschiedenisles krijgen Tristan en zijn vrienden een verhaal te horen dat elk jaar rond Halloween weer opduikt. Dertig jaar geleden is er een meisje spoorloos verdwenen nadat ze tijdens Halloween had aangebeld bij het grote en mysterieuze huis van meneer Van Wijk. Niemand weet hoe hij eruitziet en er doen allerlei geruchten de ronde. Als de vrienden hun moed bij elkaar hebben geraapt en bij het huis gaan kijken, zien ze enge poppen achter de ramen staan en gebeuren er vreemde dingen. Gaat de geschiedenis zich herhalen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chinouk Thijssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Swiper]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455929890/swiper-bobby-lammers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455929890/swiper-bobby-lammers"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:45.415Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455929890?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018025042&sig=76ed7d2463c714b98f0cdac57d4d9216d9294d4d0f8c70d0d1ae9e8c4876c3b2&width=320" alt="Omslag van 'Swiper'" title="Omslag van 'Swiper'">
<p>Leroys leven staat op z'n kop: thuis stapelen de problemen zich op, op school gaat het slecht en hij voelt zich steeds vaker alleen. Wanneer hij een kans grijpt om snel geld te verdienen, raakt hij verstrikt in de gevaarlijke wereld van F-game, waarin jongeren het als een spel zien om mensen zo veel mogelijk geld afhandig te maken. Het enige wat Leroy hoeft te doen is zijn bankpas kort uitlenen. Zo erg is dat toch niet? Maar wat begint als een onschuldige deal, verandert al snel in een situatie waar hij niet zomaar uit komt. Kan Leroy zich er nog uit redden voordat het te laat is? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bobby Lammers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De k van kerst]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930104/de-k-van-kerst-simone--steenkamp</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930104/de-k-van-kerst-simone--steenkamp"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:45.784Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vonken, foute truien en verrassingen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930104?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762994844917&sig=3bd75b1fbd6bdcc9beaa3a5672b9a20f9a5e09da774a56041032ae1f5030979e&width=320" alt="Omslag van 'De k van kerst'" title="Omslag van 'De k van kerst'">
<p>Wanneer kleuterjuf Maartje de leiding krijgt over het jaarlijkse kerstdiner op school, ziet ze dat als dé kans om er een sprookje van te maken. Maar haar collega Benjamin? Die lijkt allesbehalve een kerstfan. Terwijl de vonken tussen hen eerder botsen dan sprankelen, droomt Maartje van rust: geen jengelende kleuters, geen bemoeizuchtige ouders, geen gedoe. Na het kerstdiner pakt ze opgelucht haar koffers om de feestdagen door te brengen in het pittoreske dorp van haar beste vriendin Pleun. Knusse straatjes, twinkelende lichtjes, kerstkoekjes bij de open haard-eindelijk kan ze ademhalen.  Tot Benjamin onverwacht opduikt. Wat doet híj hier, midden in haar kerstvakantie? Lukt het Maartje om de rust te krijgen waar ze zo naar verlangt, of zorgt zijn plotselinge verschijning voor een kerst vol verrassingen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Simoné Steenkamp</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Horrorscoop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930384/horrorscoop-marcel-van-driel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930384/horrorscoop-marcel-van-driel"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:46.381Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930384?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018025913&sig=cae0cbc50b6bbf7fbbe121fbba7f9e4eedb3b5811135120ff648f0791e2e2fdc&width=320" alt="Omslag van 'Horrorscoop'" title="Omslag van 'Horrorscoop'">
<p>Wanneer de kinderen in de klas hun toekomst laten voorspellen op Horrorscoop.net, denken Melvin en zijn beste vriendin Carlien dat het allemaal één grote grap is. Totdat de voorspellingen een voor een uitkomen! En niet de kinderen blijken in gevaar te zijn, maar hun naasten. Hun opa. Hun broertje. Hun hond... Achter de website loert Sulthara, een demon die je dwingt tot een keuze: jouw ziel of hun leven. Wat zou jij doen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcel van Driel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vrijheid voor Edda]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930120/vrijheid-voor-edda-tom-palmer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455930120/vrijheid-voor-edda-tom-palmer"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:46.863Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455930120?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018026478&sig=00da7bb669886038c842b9acc868af530c3519ace95ec0bf71b31b040e9452a1&width=320" alt="Omslag van 'Vrijheid voor Edda'" title="Omslag van 'Vrijheid voor Edda'">
<p>Velp, 1943. De oorlog duurt al drie jaar. Onder de naam Edda leeft de jonge Audrey Hepburn in bezet Nederland. Niemand mag weten wie ze écht is - half-Brits, voormalig kostschoolleerling - want dat maakt haar verdacht. Maar het grootste geheim? Edda helpt het verzet. Ze verspreidt illegale kranten, steunt onderduikers en voert geheime opdrachten uit voor verzetsgroepen. Wanneer haar broer Ian wordt opgepakt, verandert alles. Haar moeder, die ooit bewonderaar van Hitler was, keert zich tegen de Duitsers. Samen organiseren ze een benefietvoorstelling voor vluchtelingen. Dan krijgt Edda haar gevaarlijkste opdracht tot nu toe: een Britse parachutist in veiligheid brengen. Eén fout en het is voorbij. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Palmer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Recht van duivenvlucht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45592998X/recht-van-duivenvlucht-jan-van-mersbergen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45592998X/recht-van-duivenvlucht-jan-van-mersbergen"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:47.293Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45592998X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762981635719&sig=60463550a39a47780615abc668bde0f43aef6fc0e583f1c74ca3677c5daf024b&width=320" alt="Omslag van 'Recht van duivenvlucht'" title="Omslag van 'Recht van duivenvlucht'">
<p>Een must voor elke thrillerliefhebber!  Na bijna dertig dienstjaren bij de politie in Amsterdam keert Erik Rappel terug naar de polder waar hij opgroeide, de Zwarte Heerlijkheid, een vergeten streek begrensd door grote rivieren en een snelweg. In het dorp, waar de politie is wegbezuinigd, hoopt Rappel aan het water met een hengel rust te vinden. Tot Georgie, een van Rappels vrienden uit het dorp, een man een vrouw zonder schoenen een loods in ziet duwen. Voor ze er erg in hebben, raken Rappel en de zijnen betrokken bij de louche zaken van een bende vrouwenhandelaren. En dan is het gedaan met de rust.  'Een bloedspannende thriller over vrouwenhandel in de polder.' Trouw  'Een spannende, aangrijpende pageturner van Nederlandse bodem.' Hebban ***** </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan van Mersbergen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De weerbeer van Stroopbeek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443895635/de-weerbeer-van-stroopbeek-alexander-olbrechts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443895635/de-weerbeer-van-stroopbeek-alexander-olbrechts"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:47.726Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443895635?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762944355456&sig=b85d2e98c5715a4ec26cc949146b5dd3e24b4a72c53bf2f11d8ebef271a32c7b&width=320" alt="Omslag van 'De weerbeer van Stroopbeek'" title="Omslag van 'De weerbeer van Stroopbeek'">
<p>Victor en Jade reizen voor het eerst naar Stroopbeek, waar professor Lex aardmagie in snoepjes stopt. Wie van het snoepgoed eet krijgt superkrachten. Maar dan eet iemand verboden snoep en verandert hij in een weerbeer! Lukt het ze een remedie te vinden? Met zwart-witillustraties. Vanaf ca. 10 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexander Olbrechts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vivaldi en Volare]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442336179/vivaldi-en-volare-miriam-bunnik</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442336179/vivaldi-en-volare-miriam-bunnik"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:48.149Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een muzikale reis door Italië]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442336179?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763002491024&sig=c8f36bc8704a6367794e8e793c0a90a330fcaf25d6953663a210c439062d85a1&width=320" alt="Omslag van 'Vivaldi en Volare'" title="Omslag van 'Vivaldi en Volare'">
<p>Muzikaal vervolg op het succesvolle Koffiebars en carabinieri door Italië-expert Miriam Bunnik.  ’O sole mio en La donna è mobile, zingende gondeliers en de opera’s van Verdi. Italië ís muziek, en muziek is Italië. Hoe komt dat nou, vraagt Miriam Bunnik zich af. Ze gaat op onderzoek uit en belandt in Arezzo waar ene Guido, een monnik, in de elfde eeuw het notenschrift uitvond. In Florence bezoekt ze het moderne operagebouw waar ze meer hoort over het ontstaan van de opera. Ze gaat naar Cremona waar ze met een vioolbouwer praat over zijn stadsgenoot Stradivarius, naar Napels om de fascinerende geschiedenis van het conservatorium te achterhalen. Maar ze zoekt ook de bekende italodisco-artiest Ryan Paris op in Tor San Lorenzo, laat zich rondleiden in het Lucio Dallamuseum en kijkt haar ogen uit op een volksmuziekfestival in de Salento. Vivaldi en Volare is een reis door Italië en een ontdekkingstocht door de muziekgeschiedenis! De pers over Koffiebars en carabinieri:  ‘Ik smulde van Bunniks smakelijke regels over Dante Alighieri, over Vespa’s, over het Napolitaanse leven naast een levende vulkaan. En over carabinieri, naturalmente.’ Onno Kleyn, de Volkskrant ‘Dit boek leest als een uitnodiging om linea recta de trein naar Milaan te nemen.’ Trouw 'Miriam Bunnik schrijft met aanstekelijk enthousiasme. Haar tripjes door de laars leveren fijne anekdoktes op.' de Volkskrant 'Een boek dat goed in de koffer past als je naar Italië gaat deze zomer.' BNR Italiëpodcast 'Italië-expert Miriam Bunnik schrijft smakelijk over typisch Italiaanse tradities, passies en cultuur. Een frisse mix van historie, reizen en interviews waardoor je Italië met andere ogen bekijkt.' ZIN 'Miriam Bunnik weet steeds iets nieuws toe te voegen door gesprekken met de plaatselijke bevolking.' NRC 'Om blij van te worden.' Trouw </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Miriam Bunnik</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[€ 62.068 boete voor de hennepkwekerij in oma's schuur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328060/--62-068-boete-voor-de-hennepkwekerij-in-oma-s-schuur-steven-de-jong</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328060/--62-068-boete-voor-de-hennepkwekerij-in-oma-s-schuur-steven-de-jong"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:48.552Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[en 21 andere opzienbarende zaken uit de rechtbank]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328060?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762982118623&sig=ffba2e1fabdad449bfe62d639c82400617b02ee8fc2982e6d7dfbe19252428c5&width=320" alt="Omslag van '€ 62.068 boete voor de hennepkwekerij in oma's schuur'" title="Omslag van '€ 62.068 boete voor de hennepkwekerij in oma's schuur'">
<p>Voor de kijkers van De rijdende rechter en Mr. Frank Visser doet uitspraak 'Tijdens mijn rechtenstudie schoot het rechtbankbezoek er bij in, ik lees nu pas wat ik miste. Deze bundel schelmenstreken brengt wetten en regels tot leven.' – Jort Kelder, presentator van Op1 en voormalig hoofdredacteur Quote  'Kraakhelder beschreven. Een aanrader!' – Gerard Spong, strafrechtadvocaatVan de bejaarde man die na jarenlange ruzie gif in de moestuin van zijn buren sproeide tot een jongen die een dodelijke aanrijding veroorzaakte: ze moesten allemaal voor de rechter verschijnen. Elk jaar worden in Nederland zo’n 80.000 mensen gedagvaard. Vaak gaat dit over winkeldiefstal of inbraken, soms over leven en dood. Rechtbankverslaggever Steven de Jong beschrijft de verrassendste zaken uit zijn carrière. Daarnaast legt hij helder de basics van de rechtspraak uit. Wat als er aangifte tegen je wordt gedaan, of als je wordt aangehouden? Hoe bepaalt de rechter een passende straf? Dit boek biedt een unieke blik op de wereld van de rechtspraak en het menselijke drama in de rechtszaal. ‘Een belangrijk boek. Steven de Jong geeft een realistisch beeld van wat zich afspeelt in het hart van de rechtsstaat.’ – Mr. dr. Johan Bac, algemeen directeur Reclassering Nederland en voormalig hoofdofficier van justitie ‘Geeft op pakkende wijze inzicht in hoe het er in Nederlandse rechtbanken aan toe gaat. Verhalend, leerzaam en feitelijk.’ – Ronald Buijt, wethouder Zorg, Ouderen en Jeugdzorg in Rotterdam ‘Dit is precies wat wij nodig hebben: een boek dat de rechtsstaat tot leven brengt.’ – Prof dr. Barbara Oomen, hoogleraar Sociologie van de mensenrechten, Universiteit Utrecht ‘Steven de Jong laat ons de binnenkant van de echte rechtszaal zien. Waar verdachten, advocaten, rechters, officieren van justitie, getuigen en toeschouwers dagelijks onze rechtsstaat vormgeven. Een prachtig boek.’ – Prof dr. Bob Hoogenboom, hoogleraar Fraude en regulering aan Nyenrode</p><p> </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Steven de Jong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Fenix]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44229719X/fenix-joost-van-bellen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44229719X/fenix-joost-van-bellen"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:48.987Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44229719X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762972843968&sig=4387fccf1cdc53bfec9a95969d08f6ffd71e85314d42b1e471fda5ea08e222db&width=320" alt="Omslag van 'Fenix'" title="Omslag van 'Fenix'">
<p>Van Bellen kruipt in Fenix weer in de huid van zijn alter ego Beer van Munster. De setting is Club Fenix, een unieke, beruchte en wereldberoemde club waar afwijkend gedrag niet bestraft, maar juist uitbundig gevierd wordt. Een plek die de bakermat wordt van house en waar een weergaloos gesamtkunstwerk ontstaat vol muziek, performances, decors, mode en beeldende kunst. Maar ook de plek waar roekeloosheid, aids en zelfdestructie diepe wonden achterlaten.Fenix is een veelkoppig verhaal over transformatie en de zoektocht naar liefde en bestaansrecht. Een verhaal waarin Van Bellen met zijn wervelende en met humor doorspekte stijl de kleurrijke personages die de RoXY tot de voorhoede van de tijdsgeest maakten tot leven weet te wekken - en te eren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost van Bellen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Fishermen's Trail]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440415667/de-fishermen-s-trail-tim-voors</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440415667/de-fishermen-s-trail-tim-voors"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:49.513Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een vader en dochter wandelen langs de kust van Portugal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440415667?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018029081&sig=641f1336282941a6028a5bb5b8fb574a113f29dd5e01193d6fc9a32fefaa4cd6&width=320" alt="Omslag van 'De Fishermen's Trail'" title="Omslag van 'De Fishermen's Trail'">
<p></p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tim Voors</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het jaar van Caroline, Pieter en Geert]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443011818/het-jaar-van-caroline--pieter-en-geert-joost-vullings---xander-van-der-wulp</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443011818/het-jaar-van-caroline--pieter-en-geert-joost-vullings---xander-van-der-wulp"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:49.959Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een politieke aardverschuiving aan het einde van het Rutte-tijdperk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443011818?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763002490531&sig=c7a5d68511e31c953004f1169d309e4f746b8d5e754290f3217a43d53081a302&width=320" alt="Omslag van 'Het jaar van Caroline, Pieter en Geert'" title="Omslag van 'Het jaar van Caroline, Pieter en Geert'">
<p>‘Buitengewoon leuk om te lezen.’ Met het Oog op Morgen, NPO Radio 1 Een uitzonderlijk jaar in de Nederlandse politiek door de ogen van twee insiders Wat is er aan de hand in Nederland? Eerst wordt Caroline van der Plas met BBB in elke provincie de grootste partij. Nog geen vier maanden later valt het impopulaire kabinet-Rutte IV. In de zomer houdt Pieter Omtzigt Nederland in spanning. Gaat hij een eigen partij oprichten of niet? Hij doet het en zijn NSC vliegt gelijk naar grote hoogte in de peilingen. Bij de Tweede Kamerverkiezingen in november slaat Geert Wilders genadeloos toe: met 37 zetels wordt zijn PVV veruit de grootste. Hoe kan het dat juist deze drie partijen de wind in de zeilen krijgen en dat de Nederlandse politiek volledig op z’n kop wordt gezet? Joost Vullings en Xander van der Wulp beschrijven hoe het er achter de schermen aan toeging in het jaar van de drie grote winnaars Geert, Pieter en Caroline (en van Dilan Yesilgöz, die met haar VVD tien zetels verliest). Met hun kritische blik en met vaart en humor duiden ze de politiek turbulente tijd waarin we leven. ‘Leest ontzettend lekker weg. Fantastisch inkijkje in het wel en wee aan het Binnenhof.’ Edwin Evers, Evers & co., Radio 538 ‘Haarscherpe analyse.’ Leids Nieuwsblad  Van de makers van de populaire podcast De stemming van Vullings en Van der Wulp </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost Vullings</name>
        </author>
        <author>
            <name>Xander van der Wulp</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stoppen met vapen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44231194X/stoppen-met-vapen-noor-rikkers---sylvia-heddema</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44231194X/stoppen-met-vapen-noor-rikkers---sylvia-heddema"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:50.467Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zo help je je kind]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44231194X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018030077&sig=e20c344763d6c3f68d19f5e866e618e5cf36df3dcf5158ab58047f66181c9cf9&width=320" alt="Omslag van 'Stoppen met vapen'" title="Omslag van 'Stoppen met vapen'">
<p>Een praktische gids met heldere informatie en tips om te stoppen met vapenHoe komt het dat je kind gaat vapen? Hoe kun je als ouder of verzorger ondersteunen bij het stoppen? En wat doe je als vapen een verslaving wordt? Vapen, of een e-sigaret gebruiken, lijkt misschien onschuldig, maar is dat zeker niet. Veel vapes bevatten de verslavende stof nicotine. Vaak zelfs meer dan een pakje sigaretten. Nicotine verstoort de hersenontwikkeling bij tieners en jongvolwassenen, met kans op blijvende schade en mentale problemen. In Stoppen met vapen delen twee experts alles wat je over vapen moet weten en bieden ze een stappenplan om je kind te helpen met stoppen.- Steeds meer jongeren tussen 11 en 25 jaar vapen - Alles over de nadelige effecten - Concreet stappenplan - Voor ouders, verzorgers, docenten en hulpverleners  'Een uitermate praktisch boek over stoppen (of niet beginnen) met vapen. Het geeft goede informatie over de gevaren van vapen: de gezondheidsklachten die het veroorzaakt. Daarnaast hele goede begeleidende uitleg en tips over hoe om te gaan als je kind blijkt te vapen.' - lezeres Bregje op bol.com </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Noor Rikkers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Sylvia Heddema</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De taxioorlog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440356199/de-taxioorlog-sander--t-sas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440356199/de-taxioorlog-sander--t-sas"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:50.865Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Intimidatie, corruptie en geweld bij de Taxi Centrale Amsterdam]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440356199?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762977962486&sig=48dd213eab10d2661d4b2f2eb5b02bec54d5eda00bd57a89c6c43f44ec7923e6&width=320" alt="Omslag van 'De taxioorlog'" title="Omslag van 'De taxioorlog'">
<p>Amsterdam, begin 2000. Woedende taxichauffeurs komen in opstand tegen de nieuwe taxiwet. De wet betekent het einde van het monopolie van de Taxi Centrale Amsterdam. De TCA-chauffeurs, die zich flink in de schulden hebben gestoken voor een taxivergunning, pikken het niet. Ze binden de strijd aan met ministers en met wethouders, en uiteindelijk met elkaar.Twintig jaar later durven twee chauffeurs het échte verhaal te onthullen. De taxioorlog geeft een ontluisterend beeld van intimidatie, geweld en corruptie aan de top. Het is bovendien een uiterst actueel verhaal van een strijd tegen onrecht - tegen een werkgever die de regels aan zijn laars lapt, en tegen een overheid die burgers in de kou laat staan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sander 't Sas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stoppen met blowen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440545730/stoppen-met-blowen-yoram-stein</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440545730/stoppen-met-blowen-yoram-stein"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:51.298Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De mythes, de gevaren en je laatste joint]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440545730?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762997576061&sig=8c8c3f3be2f261cc3c8d7a904296ebd345727eb24a97fb02899c0d7a9b9ccc5e&width=320" alt="Omslag van 'Stoppen met blowen'" title="Omslag van 'Stoppen met blowen'">
<p>Een verslaving beëindigen, zo stelt dit boek, is een van de moeilijkste en meest ingrijpende beslissingen van je leven. Toch is het mogelijk én de moeite waard om voor eens en voor altijd van je verslaving af te komen. De tien stappen die in Stoppen met blowen beschreven worden, helpen je hierbij.Deze heldere en bewezen effectieve methode is gebaseerd op de ervaringen van ex-verslaafden. Stoppen met blowen maakt bovendien korte metten met de mythe van de onschuldige joint, en roept op om ons drugsbeleid grondig te herzien. Want zolang de samenleving zegt 'het is maar een jointje' is het makkelijk voor scholieren om hun eerste op te steken. En is het des te moeilijker voor verslaafden om hun laatste te doven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yoram Stein</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spinoza in het Torentje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438465792/spinoza-in-het-torentje-dirk-noordman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438465792/spinoza-in-het-torentje-dirk-noordman"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:51.716Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438465792?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763003084290&sig=372b835cd8a18de2ce1867506a4888068725a867e948b078c8f4611bdc96f1a3&width=320" alt="Omslag van 'Spinoza in het Torentje'" title="Omslag van 'Spinoza in het Torentje'">
<p>Mark Rutte nodigt Spinoza uit voor een bezoek in het Torentje en praat met hem over het functioneren van de politiek en de verslechterende verhouding tussen de bevolking en de overheid, want Spinoza's gedachten daarover zijn nog altijd hoogst actueel; een dergelijk gesprek zou Rutte zijn voordeel kunnen doen.'Mark,' zou Spinoza tegen Rutte zeggen, 'jouw regering heeft alleen recht van bestaan als ze zorgt voor een overheid die uit is op algemeen welzijn, want dat leidt tot interne vrede en begrip voor elkaar. Dat je wetten nodig hebt voor het in bedwang houden van de egoïstische en irrationele mens is duidelijk. Maar die wetten moeten zo goed zijn dat ze langdurig kunnen blijven bestaan. Ze moeten niet straffen en angst inboezemen, ze moeten de bevolking juist de kans geven uit te blinken.'Deze en andere ideeën heeft Spinoza op schrift gesteld in het Theologisch-politiek traktaat (1670) en vooral in de onvoltooid gebleven Staatkundige verhandeling waaraan hij werkte toen hij in 1677 door de dood werd verrast. Het is een flinke kluif die te doorgronden. Dirk Noordman heeft haar uitgeplozen en helder en toegankelijk samengevat in dit boek. Net zoals Jan Knol met Spinoza's Ethica heeft gedaan.Spinoza in het Torentje bekijkt de hedendaagse Nederlandse samenleving door de lens van Spinoza's befaamde gedachtegoed. Hoe kunnen wij en de politiek tegenwoordig nog leren van zijn werk? De tijdloosheid van zijn ideeën wordt in dit boek meesterlijk neergezet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Dirk Noordman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dit komt nooit meer goed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440356024/dit-komt-nooit-meer-goed-malou-holshuijsen---roos-schlikker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440356024/dit-komt-nooit-meer-goed-malou-holshuijsen---roos-schlikker"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:52.221Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440356024?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763018031825&sig=684133e58b08a962d2b3a90f8ba282c17c3410cd20e66ce398f6f7b5da15d76a&width=320" alt="Omslag van 'Dit komt nooit meer goed'" title="Omslag van 'Dit komt nooit meer goed'">
<p>Omdat ze zich afvroegen of zij nou de enigen waren bij wie de rafelranden de successen overschaduwen, gingen schrijvers Roos Schlikker en Malou Holshuijsen op onderzoek uit. In de succesvolle podcast ‘Dit komt nooit meer goed’ interviewen ze grote namen over het moment in hun leven dat ze dit dachten. En hoe het toch goed kwam. Of niet. Nu zijn Malou en Roos zelf aan de beurt. In dit boek vertellen ze genadeloos eerlijk over de pijn in hun levens. Grote drama’s en klein gênant leed (hoewel, noem een aanzoek onder water maar klein leed...), alles komt aan bod. Van dood en verderf tot levendige mislukkingen, tot ongemakkelijke interviews tot de kunst van het opvoeden (of het gebrek daaraan), tot, o ja, ‘jij bent toch van de televisie?’ Het boek dat je aan je falende vrienden geeft, of zelf leest en beseft dat je niet de enige bent die het soms even niet meer helder ziet, geschreven door twee bijzondere schrijfsters.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Malou Holshuijsen</name>
        </author>
        <author>
            <name>Roos Schlikker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Altijd blijven scheren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442312105/altijd-blijven-scheren-roos-moggre-</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442312105/altijd-blijven-scheren-roos-moggre-"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:52.614Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Openhartige gesprekken met succesvolle mannen over mentale tegenwind]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442312105?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763000156343&sig=8ce164e75dae3c3bbe52fc0ba17749c368a8c545687102b1c0a22f48bdb3ba17&width=320" alt="Omslag van 'Altijd blijven scheren'" title="Omslag van 'Altijd blijven scheren'">
<p>Presentator Roos Moggré weet wat paniekaanvallen en een burn-out betekenen. Vanuit deze ervaring praat zij met bekende mannen die vol in het leven staan, succes hebben én mentale uitdagingen kennen. Eerlijk, relativerend en soms ook humoristisch vertellen zij over hun persoonlijke demonen. Acteur Huub Stapel schaamt zich helemaal niet voor zijn burn-out en het jarenlange bedplassen. Singer-songwriter Lucky Fonz III vertelt dat hij niet meer wist hoe hij verder moest. Voormalig topsporter Gregory Sedoc beschrijft hoe hij leeft met depressie en hoogleraar Erik Scherder verklaart zijn angst voor vliegen en autorijden. Dit openhartige boek is een uitnodiging aan mannen om meer over hun mentale problemen te praten. En om je altijd te blijven scheren, hoe diep je ook in de put zit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Roos Moggré</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alledaags activisme]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328265/alledaags-activisme-chris-julien</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328265/alledaags-activisme-chris-julien"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:52.994Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Van onrust naar daadkracht in het klimaattijdperk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328265?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763002490567&sig=b9b1ac5e5edb0c664d8f87175dd02df8664010f979da397eb68805cd0cefefc7&width=320" alt="Omslag van 'Alledaags activisme'" title="Omslag van 'Alledaags activisme'">
<p>‘De woorden van Chris Julien hebben mij definitief wakker geschud.’ –  Carice van Houten‘Een sterk betoog voor betrokkenheid en hoop [...]. Dit boek biedt nieuwe inzichten en oplossingen uit onverwachte hoek. ****’ – NRC ‘Met zijn kennis, intelligentie en heldere redeneertrant weet Chris Julien zelfs de meest apathische cynicus te overtuigen van de noodzaak in actie te komen’ – Teun van de KeukenDe heetste jaren van ons leven komen eraan. Met zo’n pijnlijk vooruitzicht voert machteloosheid vaak de boventoon. Welk verschil kan jij nou maken?In Alledaags activisme neemt Chris Julien ons mee voorbij het ongemak van een probleem dat te groot voelt. Op basis van wetenschappelijke, filosofische en persoonlijke inzichten laat hij zien dat we veel meer kunnen dan we denken: juist in het alledaagse zitten tal van mogelijkheden voor systeemverandering. Zo kun je met goede moed vooruit in het klimaattijdperk – of dat nu is op de snelweg, in de vergaderkamer of de sportkantine (of alle drie!).‘De zacht pratende filosoof (...) waardoor ik mij meteen heb aangesloten bij Extinction Rebellion.’ – Hanneke Groenteman‘Wat een geweldig boek, een tour-de-force!’ – Prof. Iris van der Tuin, hoogleraar Theorie van de Cultuurwetenschappen aan de Universiteit Utrecht </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Chris Julien</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meer dan overleven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455898979/meer-dan-overleven-maarten-degreef</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455898979/meer-dan-overleven-maarten-degreef"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:53.421Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wijsheid, gezondheid, geluk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455898979?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762998665088&sig=f47bde2ed9ae75f4a0083261ec1ffcf25004fb0e6d9f6d0dd0a7927d227d0177&width=320" alt="Omslag van 'Meer dan overleven'" title="Omslag van 'Meer dan overleven'">
<p>Leef met een voorsprong! Hoe vaak voel je dat je méér uit jezelf zou kunnen halen, maar dat je vastzit in gewoontes die je tegenhouden? Scroll je vaak gedachteloos op je telefoon? Eet je te ongezond of game je te veel? We leven in een wereld vol verleiding, afleiding en instant kicks. Dit boek werd geschreven door een jonge auteur van slechts 18 jaar. Het is een krachtige gids om los te breken van vastgeroeste patronen die je persoonlijke groei remmen. Geen lege motivatiepraat, maar praktische handvaten, wetenschappelijke inzichten en persoonlijke ervaringen die direct toepasbaar zijn in het leven van elke jonge persoon. In dit boek ontdek je hoe je je discipline traint aan de hand van kleine, haalbare stappen, maar ook hoe je je emoties beheerst met stoïcijnse technieken, je dopamineverslaving doorbreekt en weer rust vindt, hoe je je lichaam en geest versterkt, gezonde relaties aangaat en een sterke mindset ontwikkelt. Met deze inzichten kun je jezelf uitdagen om sterker, wijzer en vrijer dan ooit te worden. Het leven is kort, dus haal er alles uit wat je kunt! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maarten Degreef</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Lucifermoorden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455899002/de-lucifermoorden-alexander-olbrechts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455899002/de-lucifermoorden-alexander-olbrechts"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:53.988Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455899002?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762963521276&sig=50a3ce112f0695208e6a68051af666e5b045c8bb212b699a71927674d8148cb4&width=320" alt="Omslag van 'De Lucifermoorden'" title="Omslag van 'De Lucifermoorden'">
<p>In de Vlaamse stad Tienen wordt een man levend verbrand. Het lijkt alsof hij werd opgebaard, met zwavelpoeder over zijn lichaam gestrooid. De modus operandi is haast identiek aan die van de beruchte Lucifermoordenaar van veertig jaar geleden. Maar volgens het oude onderzoek kwam de dader toen om bij de laatste brand. Hoofdinspecteur Rudi Smeets en zijn team duiken in het verleden om de vragen van het heden te beantwoorden. Ze sporen de bejaarde rijkswachter op die destijds het onderzoek leidde. Zijn herinneringen schetsen een duister beeld van de jaren tachtig, toen een tiental mensen op gruwelijke wijze werden vermoord. De meeste slachtoffers maakten de branden namelijk bewust mee. Als de Lucifermoordenaar nooit is gestopt, waarom zou hij dan een pauze van veertig jaar inlassen? Of loopt er nu iemand rond die zijn werk voortzet? De Heraklesmoorden werd door het lezerspubliek van de VN-thrillergids gebombardeerd tot de tweede plaats van de publieksfavorieten. Alexander werd in 2023 uitgeroepen tot cultuurkampioen van Kortenberg. Eerder behaalde hij al zilver op de Zilveren Strop. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alexander Olbrechts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Herrijzend Nederland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455898995/herrijzend-nederland-peter-de-ruiter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455898995/herrijzend-nederland-peter-de-ruiter"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:54.420Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Radio in Oorlogstijd]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455898995?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762957631216&sig=f259fef5415ba051681330205836b0e4dc904f7bc37212beec6d2ebfa45fa518&width=320" alt="Omslag van 'Herrijzend Nederland'" title="Omslag van 'Herrijzend Nederland'">
<p>Herrijzend Nederland - Radio in oorlogstijd  Dit boek is een woordelijke en geïllustreerde weergave van de gelijknamige audioserie waarvan de basis wordt gevormd door de programma's van Radio Herrijzend Nederland. Deze radiozender begon haar uitzendingen in oktober 1944 in Eindhoven, luttele weken nadat de stad was bevrijd.</p><p>De zender was tijdens de Tweede Wereldoorlog in het geheim gebouwd bij Philips, op last van de regering in Londen. Men vreesde namelijk dat het zich terugtrekkende Duitse leger de omroepzenders in Hilversum zou vernietigen.</p><p>'Herrijzend Nederland - Radio in oorlogstijd' vertelt het laatste oorlogsjaar aan de hand van authentieke radiofragmenten, interviews met deskundigen en met mensen die de oorlog hebben meegemaakt, aangevuld met schriftelijke bronnen die worden voorgedragen door stemacteurs.</p><p>Bijzondere aandacht gaat uit naar de Hongerwinter, het verzet dat aan kracht wint en de onverbiddelijke represailles van de bezetter. En: Hoe kun je in die tijd radio maken? Wie klaarden de klus en hoe kregen ze dat voor elkaar, terwijl een deel van het land bevrijd was en het grootste deel nog maanden moest wachten op de bevrijding.</p><p>Lees en luister verder op www.hierisherrijzendnederland.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter de Ruiter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een schandaal in Bohemen en andere klassieke zaken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455874824/een-schandaal-in-bohemen-en-andere-klassieke-zaken-arthur-conan-doyle</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455874824/een-schandaal-in-bohemen-en-andere-klassieke-zaken-arthur-conan-doyle"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:54.816Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455874824?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762938728036&sig=b3ce1ba95c79ea1f6e8bd065f694706e39e931cf934adbf9ad0b1f04901daf52&width=320" alt="Omslag van 'Een schandaal in Bohemen en andere klassieke zaken'" title="Omslag van 'Een schandaal in Bohemen en andere klassieke zaken'">
<p>Sherlock Holmes is op het hoogtepunt van zijn kunnen: briljant, eigenzinnig en altijd een stap voor op iedereen. Samen met dr. Watson bijt hij zich vast in zaken vol geheime ontmoetingen en gevaarlijke waarheden achter keurige voordeuren. Of het nu gaat om een verdwenen document, een verdacht huwelijk of de raadselachtige Irene Adler: Holmes doorziet wat anderen niet durven vermoeden. In Een schandaal in Bohemen, het beroemdste verhaal uit deze bundel, ontmoet hij voor het eerst zijn gelijke en wordt hij onverwacht te slim af geweest.  Deze bundel volgt de oorspronkelijke volgorde van publicatie, de verhalen zijn meeslepend en nog altijd verrassend actueel.</p><p>Raadsels zijn er altijd, maar slechts enkelen zien de oplossing. Achter elk verhaal schuilt een verborgen waarheid. Codes en aanwijzingen leiden de speurder verder. Holmes weet dat niets toevallig is. En jij, lezer, hebt nu de sleutel gevonden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arthur Conan Doyle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een studie in rood & andere vroege zaken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455874778/een-studie-in-rood---andere-vroege-zaken-arthur-conan-doyle</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455874778/een-studie-in-rood---andere-vroege-zaken-arthur-conan-doyle"/>
        <updated>2025-11-13T07:13:55.022Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455874778?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1762963542716&sig=2fefb3e1403e186e7f1a600cf25c97510f5680869c36da1ddfe2fe98b61fb95d&width=320" alt="Omslag van 'Een studie in rood & andere vroege zaken'" title="Omslag van 'Een studie in rood & andere vroege zaken'">
<p>In Een studie in rood & andere vroege zaken maken we kennis met een jonge Sherlock Holmes en zien we hoe zijn legendarische samenwerking met Dr. Watson ontstaat. Holmes leert ons dat de waarheid zelden ligt in wat iedereen al weet - maar juist in wat iedereen over het hoofd ziet. Klassiek, meeslepend en nog altijd verrassend actueel. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arthur Conan Doyle</name>
        </author>
    </entry>
</feed>