<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-23T07:19:05.830Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The border dispute between Suriname and Guyana]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442312067/the-border-dispute-between-suriname-and-guyana-evert-g--gonesh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442312067/the-border-dispute-between-suriname-and-guyana-evert-g--gonesh"/>
        <updated>2025-12-23T07:18:57.634Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Reflections on a contested territorial triangle]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442312067?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766448200513&sig=d8aeaa052a7ced638df021f68ef24f7152da608e93d83e5073028c4caa576592&width=320" alt="Omslag van 'The border dispute between Suriname and Guyana'" title="Omslag van 'The border dispute between Suriname and Guyana'">
<p>The border dispute between Suriname and Guyana has its roots in colonial times. This book sheds light on the genesis of the border dispute based on historical documents, while outlining the policy followed by the government of the Netherlands regarding this issue and further focuses on relevant aspects of international law and hitherto underexposed, if not hidden, historical facts. The author hopes that this publication could contribute to a balanced assessment of the problem by both governments in their pusuit of a peacefull solution of the border dispute. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Evert G. Gonesh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The World as Home]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442312059/the-world-as-home-yolanda-weldring</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442312059/the-world-as-home-yolanda-weldring"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:00.895Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442312059?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766408957650&sig=0fa86dc03ce2f8b935c37addd74eec3dda66f24a0975a7e77b74dc2e5bad06c7&width=320" alt="Omslag van 'The World as Home'" title="Omslag van 'The World as Home'">
<p>What choices do you make in your life? Which turns do you take and when do you stick to your current path? In The World As Home, Yolanda Weldring tells the story of her now-seventy-year-old life – from a happy childhood in Noord-Holland and a free student time in Groningen to an exhilarating career, which led her via youth care in the Netherlands to development cooperation in Asia and Africa. She candidly describes the special encounters; loved ones, family, friends and colleagues, the lessons she learned and the experiences that shaped her world and self-image. The result is a sharp and inspired plea for a better world, in which we treat each other, animals and nature more humanely and carefully. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yolanda Weldring</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Topvrouw in 7 stappen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/41636828X/topvrouw-in-7-stappen-annette-onrust</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/41636828X/topvrouw-in-7-stappen-annette-onrust"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:36.407Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[jouw weg naar de boardroom]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A41636828X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387975886&sig=a232f371d1ea4c04f37966d5241a9245599d7cb24afc5a9e79dfe8eb1b1ac8af&width=320" alt="Omslag van 'Topvrouw in 7 stappen'" title="Omslag van 'Topvrouw in 7 stappen'">
<p>"Het aantal vrouwelijke bestuurders in de top van het bedrijfsleven neemt af. Het streefcijfer van 30% vrouwen in bestuursfuncties bij beursgenoteerde ondernemingen wordt bij lange na niet gehaald: de actuele stand is een bedroevende 7,1 %. De traditionele route naar de top blijkt duidelijk voor het ene geslacht beter te werken dan voor het andere. En dat is zonde, want het is bekend dat diversiteit in de top een organisatie innovatiever en succesvoller maakt. Om nog maar te zwijgen van het stuwmeer van onbenut vrouwelijk potentieel. Over waar het mis gaat zijn al vele rapporten geschreven. Zondebokken als het old boys network en het glazen plafond kennen we allemaal. Maar er zijn meer beren op de weg: van enkel mannelijke rolmodellen raken vele vrouwen op weg naar de top verwijderd van wie ze zelf zijn en waar ze voor staan. En veel meer dan mannen zijn vrouwen voorzichtig in het uitspreken van hun ambitie, maken ze niet genoeg zichtbaar wat ze doen, worstelen ze met de combinatie van werk en gezin. Is het dan een mission impossible, de top bereiken als vrouw? Zeker niet! Het begint bij het juiste startpunt: de dingen doen die bij jou en je talenten passen. TOPvrouw in 7 stappen laat zien hoe je je carrière in eigen hand kan nemen en welke bepalende keuzes jouw weg naar de boardroom kunnen maken of breken. Bekende topvrouwen vertellen in openhartige interviews hoe zij het hebben aangepakt. Ze hebben elk de top bereikt in een andere branche, maar hebben in ieder geval één ding met elkaar gemeen: ze hebben hun hart gevolgd en maken daarmee het verschil. De weg naar de boardroom is niet voor watjes en vraagt om krachtige keuzes, moedige stappen en doorzettingsvermogen. Maar de beloning is groot: steeds meer ruimte om jouw unieke bijdrage aan je organisatie én aan de wereld te realiseren. En waarom zou je er níet naar streven om dat mooie perspectief te bereiken?" </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annette Onrust</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De onvoltooide memoires]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436843412/de-onvoltooide-memoires--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436843412/de-onvoltooide-memoires--"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:01.305Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436843412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766391759243&sig=830bfd7e0c3d6d06547ee0831fb2abe7d0dbf01303b41ac24248575cfabbcb99&width=320" alt="Omslag van 'De onvoltooide memoires'" title="Omslag van 'De onvoltooide memoires'">
<p>Onvoltooide memoires, op grond van dagboeken over de periode 1920-1955, van Sheikh Mujibur Rahman (1920-1975), de grondlegger van de staat Bangladesh.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mujibur Rahman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kroesvee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707221/kroesvee-john-meilink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707221/kroesvee-john-meilink"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:38.403Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435707221?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387977888&sig=295b310f41d81c59d99729b18c53f7c2bbf48ba6ecd726dfdbb4ce4dc31192d4&width=320" alt="Omslag van 'Kroesvee'" title="Omslag van 'Kroesvee'">
<p>De West-Indische Compagnie heerst over de Afrikaanse Goudkust. Aan de andere kant van de Atlantische Oceaan schreeuwen de plantages om goedkope arbeidskrachten, maar het aanbod is schaars. Afrikaanse koninkrijken en Europese compagnieën handelen volgens oude verdragen, die zorgvuldig worden nagekomen. Als in november 1687 een dorpje in het Denkyira-rijk door illegale slavenhalers wordt leeggeplukt, zijn daarom de rapen gaar. Hollanders, Zeeuwen, Brandenburgers en andere Europeanen vechten om de buit, terwijl lokale stammen proberen wapens te bemachtigen om zo hun invloed uit te breiden. Het resultaat: een moeras van intriges, corruptie en geweld. In die agressieve wereld leeft wit en zwart wantrouwend naast elkaar, verbonden door hebzucht en geteisterd door hitte, ziekte en armoede. Aldemar Burghoutsz, schipper van de Griffioen, probeert zijn ruimen vol te krijgen. Slaven brengen geld op. Zij zijn vee. Kroesvee. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>John Meilink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In Barbarije]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707957/in-barbarije-john-meilink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435707957/in-barbarije-john-meilink"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:37.771Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435707957?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387977113&sig=27510dad1fe0e949b5babb68bf0840acd7b6d94bcddb90faf52c1a8d14f2031e&width=320" alt="Omslag van 'In Barbarije'" title="Omslag van 'In Barbarije'">
<p>Het is het jaar 1678. De West-Indiëvaarder Sint Joris vertrekt vol goede moed met een lading Schiedamse jenever en een aantal passagiers richting Paramaribo. Ter hoogte van de Kaapverdische Eilanden slaat het noodlot toe: Algerijnse kapers enteren het schip en alle opvarenden worden in de boeien geslagen. Na een reis vol ontberingen verdwijnen de Hollanders in de wrede wereld van Moorse slavenhandelaren. Thomas Hees, afgezant van de Republiek in Algerije, probeert uit alle macht een vredesverdrag met de plaatselijke machthebbers te sluiten, om zo de Hollandse koopvaarders in de Middellandse Zee te vrijwaren van piraterij en de Hollandse slaven vrij te kopen. Maar de concurrentie is hevig: Engelsen en Fransen schuwen geen middel om Hees dwars te zitten. Tot overmaat van ramp verschijnt er, te midden van intriges, bruut geweld en verraad, een nog grotere vijand in Algiers: de Zwarte Dood. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>John Meilink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Niet echt de baas]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440463939/niet-echt-de-baas-patries-quant</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440463939/niet-echt-de-baas-patries-quant"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:38.867Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[over het ontwikkelen van gezag en invloed]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440463939?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766302928389&sig=b37ac4cc96a452424a62fe568e5e3309566c9877d6ced9cc95f89885e7f0c39a&width=320" alt="Omslag van 'Niet echt de baas'" title="Omslag van 'Niet echt de baas'">
<p>In elke organisatie werken mensen die leidinggeven, maar geen macht hebben - althans geen formele macht. Denk maar aan projectleiders, teamleiders, coördinatoren, senior medewerkers, meewerkend voormannen, mensen die leiding­geven aan vrijwilligers, fractieleiders, sectiehoofden, ploeg­leiders enzovoort. Zij geven vaak leiding aan medewerkers die ook nog eens gewend zijn om heel zelfstandig te opereren. Toch kun je als leidinggevende ook in deze lastige positie leren hoe je gezag, macht en invloed kunt ontwikkelen. In Niet echt de baas legt de auteur op haar eigenzinnige wijze uit hoe je het aanpakt om invloed uit te oefenen zonder macht. Dat doe je onder andere door onafhankelijker te denken, gezag op te bouwen, op te houden met te veel zelf doen en vooral door draagvlak te verwerven. Hoe je dat praktisch toepast, laat de auteur zien aan de hand van een aantal herkenbare cases. De stappen in dit helder geschreven boek kun je direct succesvol toepassen in je eigen werk situatie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Patries Quant</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zin en onzin over coaching]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444127011/zin-en-onzin-over-coaching-eefje-rondeel---aveline-dijkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444127011/zin-en-onzin-over-coaching-eefje-rondeel---aveline-dijkman"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:01.702Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444127011?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766408957535&sig=3991225bd4c8124dd81bdd9e44e1f711bc7d4cb01404683b866704865b322d29&width=320" alt="Omslag van 'Zin en onzin over coaching'" title="Omslag van 'Zin en onzin over coaching'">
<p>Over coaching wordt veel gezegd en geschreven, maar er wordt nog maar weinig gebruik gemaakt van wetenschappelijke kennis rondom coaching. Dat is zonde, want de wetenschap kan ons waardevolle antwoorden geven op uiteenlopende vraagstukken. Moeten coach en coachee op elkaar lijken voor de beste resultaten? Is online coachen wel effectief? Kan dat ook met een chatbot in plaats van met een echte coach? Kan een leidinggevende een goede coach zijn? Is coaching een overbodige luxe? Heb je werkelijk iets aan wandel- of paardencoaching? Vaak doen over dergelijke vraagstukken de wildste verhalen de ronde. Maar hoe zit het nou echt? In ‘Zin en onzin over coaching’ wordt met een wetenschappelijke bril gekeken naar deze en andere actuele kwesties. En Eefje Rondeel (wetenschapper) en Aveline Dijkman (coach, opleider en supervisor) bespreken de wetenschappelijke tussenstand na aan de keukentafel. Zo kun jij als professional nog beter gefundeerde keuzes maken. Of je nu overweegt om coach te worden, een beginnende of gevorderde coach bent, coaches opleidt of je bezighoudt met de inzet van coaching binnen organisaties: dit boek is onmisbaar voor iedereen die het vak van coach serieus neemt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eefje Rondeel</name>
        </author>
        <author>
            <name>Aveline Dijkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De jongen die z'n ouders liet verdwijnen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649905/de-jongen-die-z-n-ouders-liet-verdwijnen-ben-miller</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649905/de-jongen-die-z-n-ouders-liet-verdwijnen-ben-miller"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:42.595Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649905?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387982083&sig=287fd46bb7e15bcbf06adf4d44987316e8c86ec65f271d2953f173fbac12a30d&width=320" alt="Omslag van 'De jongen die z'n ouders liet verdwijnen'" title="Omslag van 'De jongen die z'n ouders liet verdwijnen'">
<p>De jongen die z'n ouders liet verdwijnen van bestsellerauteur Ben Miller is een hilarisch verhaal dat laat zien: met boos worden bereik je niets. Als Harrison op een kinderfeestje een woedeaanval krijgt, krijgt hij geen ballon aan het einde van het feestje, maar een zwart gat. Aan een touwtje. Zodra hij doorheeft hoe het werkt, grijpt hij elke kans om van dingen af te komen die hem storen. De groenten op zijn bord, de hond van de buren – allemaal verdwijnen ze in het zwarte gat. Harrison wordt er helemaal vrolijk van. Maar thuis krijgt hij een nieuwe uitbarsting. Hij zwaait zijn zwarte gat rond en dan... Oeps! Voor kinderen vanaf 8 jaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ben Miller</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Win win]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650830/win-win-marie-jos%C3%A9-cremers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650830/win-win-marie-jos%C3%A9-cremers"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:02.113Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[onderhandelen doe je zo]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650830?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766409433770&sig=1df36394e0b68a46189f2d29c5884926a01d15526e9fe5ee70421200febebbce&width=320" alt="Omslag van 'Win win'" title="Omslag van 'Win win'">
<p>Onderhandelen doe je overal. Op het werk, thuis, in de winkel en in de kroeg. Met je baas, je partner, je kinderen en wildvreemden. Je kunt er niet omheen. Vakkundig onderhandelen is een combinatie van inhoud, spelregels, machtsbalans, sfeer, psychologisch inzicht en techniek. Daarnaast kun je ook nog kiezen voor een onderhandelingsstrategie: samenwerken en begrip tonen of vechten. Hoe je het ook aanpakt, de kunst van goed onderhandelen is opkomen voor je eigen belang zonder de relatie met je onderhandelpartner te schaden. Met andere woorden: het eindresultaat is een win-windeal. Hoe je dat bereikt, leer je met het overzichtelijke stappenplan uit deze waaier. Doe er je voordeel mee! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marie-José Cremers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grip op interactie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650040/grip-op-interactie-arie-speksnijder</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650040/grip-op-interactie-arie-speksnijder"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:43.153Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[interactie ontwerpen en begeleiden in trainingen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650040?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387982702&sig=5ebf0923728a20211280fea3d291d3e9ecdf385aeadc257c587d768ba547f870&width=320" alt="Omslag van 'Grip op interactie'" title="Omslag van 'Grip op interactie'">
<p>Ontdek de kunst van interactieontwerp. Grip op interactie leert lezers hoe ze het denkvermogen van hun deelnemers kunnen stimuleren met creatieve interactieprikkels. Zo wordt elke training dynamischer én impactvoller. In dit boek ontdek je hoe je als trainer de interactie in je training naar een hoger niveau kunt tillen door middel van heldere interactiedoelen, slimme vragen en nuttige werkvormen. Je leert hoe je interactieprikkels ontwerpt die het denkvermogen van de deelnemers stimuleren. Daarnaast vind je in dit boek onmisbare basistechnieken voor het begeleiden van interactie en praktische stappenplannen voor het omgaan met uitdagende interactiesituaties. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arie Speksnijder</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Stop met praten, begin met raken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650180/stop-met-praten--begin-met-raken-sabine-funneman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650180/stop-met-praten--begin-met-raken-sabine-funneman"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:48.049Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Als je een leider met lef bent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650180?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387987485&sig=67804f700f81b3d2b1ece9ecdcde104cabbd88ea01c2be74fb06d9e693e2ea70&width=320" alt="Omslag van 'Stop met praten, begin met raken'" title="Omslag van 'Stop met praten, begin met raken'">
<p>Dit is een boek voor leiders met lef! Als leider vertel je voortdurend een verhaal, ook als je zwijgt. Maar hoe weet je of het klopt? Hoe zorg je dat je boodschap raakt, overtuigt en geloofwaardig is? Dit boek is voor iedereen die namens een organisatie spreekt: bestuurders, managers, voorzitters, woordvoerders, teamleiders. Voor iedereen die zich weleens afvraagt: zeg ik nu echt wat ertoe doet? Stop met praten, begin met raken helpt je om op een integere, menselijke en krachtige manier vorm te geven aan wat je vertelt. Niet met trucs of pasklare zinnen, maar met inzichten, vragen, voorbeelden en handvatten die je helpen bij die ene, steeds terugkerende opgave: een verhaal vertellen dat klopt, bij jezelf, bij je boodschap én bij je publiek. Authentiek, betekenisvol en verbonden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sabine Funneman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat ons rest]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650016/wat-ons-rest-elly-griffiths</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650016/wat-ons-rest-elly-griffiths"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:43.768Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650016?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766386629564&sig=16a3c133686241c823580817a8397effb4d247af42394aa4c8ea3b584049298f&width=320" alt="Omslag van 'Wat ons rest'" title="Omslag van 'Wat ons rest'">
<p>Deel 15, het afsluitende deel, in de Ruth Galloway-serie.  Een stel bouwvakkers ontdekt een menselijk skelet achter een muur van café King’s Lynn. Een zaak voor Inspecteur Harry Nelson, die de hulp inschakelt van Ruth Galloway.  Ruth ziet meteen dat de botten niet oud zijn. Ze worden geïdentificeerd als de resten van Emily Pickering, een jonge archeologiestudente die sinds de jaren negentig wordt vermist.  Tijdens hun onderzoek ontdekken Nelson en zijn team een ingewikkeld web van relaties binnen de studentengroep waarin Emily verkeerde. Wat was de link tussen de groep en café King’s Lynn?  Ondertussen maakt Ruth zich niet alleen zorgen over deze zaak. De dreiging van de sluiting van haar afdeling en haar steeds ingewikkelder relatie met Harry Nelson, houden haar uit haar slaap. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elly Griffiths</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ruby]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649956/ruby-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649956/ruby-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:48.750Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649956?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387988167&sig=d9d4088d3f40c99a961636b5a7acdedb61862198b86ce222437512ba2e3d0d86&width=320" alt="Omslag van 'Ruby'" title="Omslag van 'Ruby'">
<p>Ruby Landry is opgegroeid op het platteland van Louisiana, bij haar grootouders. Haar geliefde Grandmère Catherine is een Cajun spirituele genezer, en Grandpère Jack was een formidabele man tot de drank hem aan lager wal bracht. Hoewel Ruby haar overleden moeder mist en haar vader nooit gekend heeft, is ze gelukkig.  Als Ruby verliefd wordt op de knappe Paul Tate lijkt het geluk haar toe te lachen. Maar zijn rijke ouders willen niet geassocieerd worden met de arme Landry's, en Grandmère ziet liever dat Ruby haar schilderstalent ontwikkelt en het platteland achter zich laat om naar New Orleans te gaan.  Dan ontdekt Ruby een oude, vervaagde foto van haar vader, en komt een schokkend familiegeheim aan het licht. Als Grandmère overlijdt, vertrekt Ruby naar New Orleans om haar vader te vinden. Daar ontdekt ze dat haar leven een leugen was. Alleen haar liefde voor Paul houdt haar overeind als de grond onder haar voeten zo verraderlijk blijkt als de moerassen van Louisiana…  'Ruby' is het eerste deel in de Ruby-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Landry worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft… Het verhaal van Ruby en de family Landry gaat verder in 'Parel in de mist', 'Alles wat schittert', 'Verborgen juweel' en 'Het gouden web'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kleuren van hoop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456652485/kleuren-van-hoop-sharon-garlough-brown</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456652485/kleuren-van-hoop-sharon-garlough-brown"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:02.504Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[bijbelstudiegids]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456652485?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766397744995&sig=a84dd987c366e4806c4c81dd062fa32a975f6a4a62c1af834f123b093d612035&width=320" alt="Omslag van 'Kleuren van hoop'" title="Omslag van 'Kleuren van hoop'">
<p>In 'Kleuren van hoop: bijbelstudiegids'van Sharon Garlough Brown vervolg je je weg met de vier vriendinnen uit de 'Reisgenoten'-serie: Meg, Mara, Charissa en Hannah. Aan de hand van 'Kleuren van hoop', het tweede deel uit de serie, neemt Sharon je acht weken lang mee via prikkelende vragen, inspirerende bijbelverzen en geestelijke oefeningen. Met deze speciale bijbelstudiegids wandel je niet alleen mee met de vier vriendinnen in hun spirituele reis, maar word je zelf ook uitgedaagd om je geestelijk leven opnieuw vorm te geven en je open te stellen voor Gods transformerende genade. Elke week wordt afgesloten met discussievraagen, waardoor het boekje ook perfect te gebruiken is in bijbelstudiegroepen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sharon Garlough Brown</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Psychology of Money]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650865/the-psychology-of-money-morgan-housel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650865/the-psychology-of-money-morgan-housel"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:39.967Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[tijdloze lessen over rijkdom, hebzucht en geluk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650865?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766380188074&sig=dc27c84ba746f3e25158053dad0e65915f92903eb94b1cb798185be67b5eff1d&width=320" alt="Omslag van 'The Psychology of Money'" title="Omslag van 'The Psychology of Money'">
<p>Over de besluitvorming omtrent geld, met als centrale argument dat die niet steunt op kennis maar op gedrag.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Morgan Housel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het zigzagmeisje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650857/het-zigzagmeisje-elly-griffiths</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650857/het-zigzagmeisje-elly-griffiths"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:02.947Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650857?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766393784173&sig=6f336b902da60cffda52af39900fb64d28ffdab8f7112ca584498d17da08947e&width=320" alt="Omslag van 'Het zigzagmeisje'" title="Omslag van 'Het zigzagmeisje'">
<p>Inspecteur Stephens wordt geconfronteerd met een moord die lijkt op een goocheltruc die hij ooit gezien heeft.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Elly Griffiths</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Samen safe]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650903/samen-safe-hans-van-der-loo</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650903/samen-safe-hans-van-der-loo"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:03.408Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe kleine gewoontes het grote verschil maken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650903?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766391316484&sig=db2e3d45fe65d0c4feb739f632a9383cb7cc19ec66378aefdbb118df5cdd044a&width=320" alt="Omslag van 'Samen safe'" title="Omslag van 'Samen safe'">
<p>Je veilig voelen is een oerbehoefte. Dat begint al bij een pasgeboren baby die instinctief de armen uitstrekt naar de ander. Ook op het werk verlangen we ernaar om gezien, gehoord en gewaardeerd te worden. Dáár draait het om bij psychologische veiligheid: jezelf kunnen zijn, open communiceren en volwaardig meedoen. In Samen safe laat de auteur zien hoe psychologische veiligheid het fundament vormt voor sterke teams en gezonde samenwerking. Dat weten we al langer, maar initiatieven om de veiligheid te verbeteren hebben maar al te vaak bitter weinig effect, door een onhandige aanpak, blinde vlekken en misverstanden. Ondanks de beste intenties gaat de veiligheid er soms zelfs op achteruit! Psychologische veiligheid moet je niet alleen afspreken, maar vooral dóen. In dit boek daarom geen ingewikkelde theorie of enorme veranderprogramma's, maar een praktische en onderbouwde aanpak waarin juist kleine gewoontes en ogenschijnlijk eenvoudige gebaren het verschil maken. Aan de hand van herkenbare voorbeelden, actuele inzichten en heldere handvatten leer je hoe je samen een werkomgeving creëert waarin mensen floreren. Een plek waar iedereen ertoe doet. De kleine gewoontes en gebaren die we ons samen eigen kunnen maken zullen een groot effect hebben. Samen safe is de praktische gids voor iedereen die met teams werkt en duurzaam wil bouwen aan vertrouwen, openheid en resultaten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Hans van der Loo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Woman on fire]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650083/woman-on-fire-sheila-de-liz</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650083/woman-on-fire-sheila-de-liz"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:03.802Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[beter leven met de overgang]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650083?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766396719571&sig=58aab192fb995a4eada3a2548b92bdcf055f4870df6630cbf21e6f316e9993e3&width=320" alt="Omslag van 'Woman on fire'" title="Omslag van 'Woman on fire'">
<p>Gids over de menopauze, met veel adviezen op het gebeid van gezondheid en welzijn. Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Sheila de Liz</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Galop door de storm]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650024/galop-door-de-storm-evelien-van-dort</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650024/galop-door-de-storm-evelien-van-dort"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:41.378Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650024?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766330446272&sig=beed84cb344ee0f7e7d452ab2b40c1cc913ecf04eb9dd531bfd324e65c26bc82&width=320" alt="Omslag van 'Galop door de storm'" title="Omslag van 'Galop door de storm'">
<p>Finn maakt een rit met zijn paard Fulco, maar er is een storm op komst. Zijn vriendin Vic besluit hem te gaan zoeken. Zal ze hem op tijd kunnen bereiken? Met tips over de omgang met paarden. Vanaf ca. 10 jaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Evelien van Dort</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Heldere vlam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650881/heldere-vlam-heather-kaufman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650881/heldere-vlam-heather-kaufman"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:04.249Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650881?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766393369055&sig=7473c6918039b249af58f39c778db1c346db46435e90415c33135aa479973b0d&width=320" alt="Omslag van 'Heldere vlam'" title="Omslag van 'Heldere vlam'">
<p>De bijbelse Johanna moet kiezen tussen haar loyaliteit aan haar rijke familie en haar persoonlijke verlangen om Jezus te volgen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Heather Kaufman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gestrikt voor kerst]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650768/gestrikt-voor-kerst-kerstbengels</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650768/gestrikt-voor-kerst-kerstbengels"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:52.455Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650768?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766317931892&sig=745c41cf3729a5b93bc570801bac1ed5d7699ce855c15d0a0a38c621cf57273c&width=320" alt="Omslag van 'Gestrikt voor kerst'" title="Omslag van 'Gestrikt voor kerst'">
<p>Kleuterjuf Marloes moet de kerstviering op school organiseren, maar al snel dreigt alles in de soep te lopen. Haar broer schakelt de hulp in van Jake, een cynische muzikant die weinig op heeft met kerst en met kinderen. Terwijl ze samen proberen de kerstchaos te redden, groeit er onverwacht iets tussen hen. Wordt het een kerst om nooit te vergeten, of willen ze deze dag juist zo snel mogelijk achter zich laten? In de kerstnovelle 'Gestrikt voor kerst' is elk hoofdstuk geschreven door een andere Nederlandse feelgoodauteur. De auteurs die meewerkten zijn: Wendy Brokers, Denise Meijer, Jacodine van de Velde, Wendy de Liefde, Chantal Claassen, Jet Nijland, Isabelle Paz Soldan, Mienke Fijen, Anja Janssen, Karin de Graaff en Marjon Weerink. De royalty's van dit project schenken zij aan stichting Het Vergeten Kind. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kerstbengels</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een tijd als deze]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45665092X/een-tijd-als-deze-sarah-van-der-maas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45665092X/een-tijd-als-deze-sarah-van-der-maas"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:04.670Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45665092X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766391335738&sig=0c74326ad159309040c7785e09ccb2922e0f998db7321faee8c417a8e5b0b5db&width=320" alt="Omslag van 'Een tijd als deze'" title="Omslag van 'Een tijd als deze'">
<p>Na een valse beschuldiging neemt een jonge Duitse architect de identiteit aan van een overleden chauffeur. Terwijl hij noodgedwongen een zwijgend meisje naar Berlijn moet brengen, ziet hij tijdens hun tocht zijn dromen en overtuigingen instorten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah van der Maas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[U lijkt me een vrij hopeloos geval]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650164/u-lijkt-me-een-vrij-hopeloos-geval-ad%C3%A9lka-vendl</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650164/u-lijkt-me-een-vrij-hopeloos-geval-ad%C3%A9lka-vendl"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:05.047Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[provocatief coachen: interventies die werken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650164?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766401359545&sig=6e0034aa7631012f26dda02ddcd7a0b251303aff194b85b5d03eb05261fa4a4c&width=320" alt="Omslag van 'U lijkt me een vrij hopeloos geval'" title="Omslag van 'U lijkt me een vrij hopeloos geval'">
<p>Er bestaan grote misverstanden over provocatief coachen: je zou vrijuit je cliënt mogen kwetsen, beledigen en belachelijk maken. Dit boek maakt korte metten met deze opvatting. De therapeutische provocatie is juist een heel zorgvuldige uitnodiging tot een reactie. Een provocatieve coach werkt met humor, liefde en uitdaging om de cliënt te stimuleren zich uit te spreken en zijn kracht te bevorderen. Dit boek maakt helder hoe deze coachingsvorm werkt, welke voordelen ze biedt en geeft je een aantal aanzetten om er zelf mee te experimenteren. Tenminste, als je bereid bent een paar heilige huisjes in hulpverleningsland omver te gooien ... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Adélka Vendl</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Jakartamethode]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456651896/de-jakartamethode-vincent-bevins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456651896/de-jakartamethode-vincent-bevins"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:05.432Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe het Amerikaanse anticommunisme de wereld veranderde]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456651896?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766413764773&sig=e6d354124be07a1de401b12f6ca1076d17744d507f46f0ee570edf9be8c7aa03&width=320" alt="Omslag van 'De Jakartamethode'" title="Omslag van 'De Jakartamethode'">
<p>Verhandeling over de Amerikaanse overheidssteun aan de Indonesische massamoord op vermeende communisten van 1965, die de weg vrijmaakte voor vergelijkbare campagnes in andere landen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Vincent Bevins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moederreis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650199/moederreis-jessie-harrold</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650199/moederreis-jessie-harrold"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:40.917Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[jouw transformatie van vrouw naar moeder]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650199?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766319736468&sig=f6a230d9a8bddf8db1f50df2f07a84fe1b6fcc5f04044e9ddcfb9a5570d3db71&width=320" alt="Omslag van 'Moederreis'" title="Omslag van 'Moederreis'">
<p>Spirituele beschouwing over de persoonlijke transformatie die het moederschap met zich meebrengt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jessie Harrold</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tussen as en adem]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649948/tussen-as-en-adem-deirdre-vinck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456649948/tussen-as-en-adem-deirdre-vinck"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:46.079Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456649948?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766385646588&sig=37e40aa1f69ca0b1fb491ec01f3c891a54f93386e6b0ec851a0ecfa870ff8a79&width=320" alt="Omslag van 'Tussen as en adem'" title="Omslag van 'Tussen as en adem'">
<p>Fascinerend. Gevaarlijk. Onweerstaanbaar... Wanneer Faye op een regenachtige avond onderuit gaat, ontmoet ze een vreemdeling. Ace. Zijn onverwachtse hulp wekt herinneringen tot leven die ze jarenlang zorgvuldig heeft weggestopt. Hoe dichterbij hij komt, hoe duidelijker het wordt: hij is even fascinerend als gevaarlijk. Kan ze het risico nemen hem toe te laten? Fayes leven draait om rust en controle. Ze doet er alles aan om de vijfjarige Izzy te beschermen tegen de schaduwen van het verleden. Maar wanneer Izzy's nachtmerries aanhouden en Fayes eigen angsten weer opborrelen, dwingt het heden haar om te kiezen. Hoever wil ze gaan om Izzy te beschermen? En wat blijft er over van haarzelf als ze alles geeft? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deirdre Vinck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verstilde stemmen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456652469/verstilde-stemmen-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456652469/verstilde-stemmen-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-23T07:19:05.828Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456652469?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766400664437&sig=d4a5b24a286c66c755b1fd055f49c122477b00c618694c680d274d8480d0b5bd&width=320" alt="Omslag van 'Verstilde stemmen'" title="Omslag van 'Verstilde stemmen'">
<p>Olivia Logan is altijd al de verstandige zus geweest, de verantwoordelijke zus. Belinda is in alles haar tegenpool: onbezonnen, flirterig en knap. Waar Olivia op hun vader lijkt, een man zo koud en gedreven als een winterstorm, is Belinda degene die haar uiterlijk inzet om te krijgen wat ze wil. Tot die noodlottige nacht.  In één nacht, een nacht waar ze van hun vader nooit meer over mogen spreken, verandert alles. Het is het begin van een opeenstapeling aan familiegeheimen en schandalen die de levens van generaties Logans zal bepalen. Het is de nacht die van Olivia de vrouw maakt die met ijzeren hand de familie Logan door de komende jaren zal loodsen – en die van Belinda slechts een schim maakt van de vrolijke jonge vrouw wier leven haar toelachte...</p><p>'Verstilde stemmen' is het vijfde en laatste deel in de Melody-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Logan worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft... Het verhaal van Olivia en de familie Logan begon met het verhaal van Melody in 'Melody', 'Lied van verlangen' en 'Onvoltooide symfonie', en met het verhaal van Laura in 'Middernachtmuziek'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onvoltooide symfonie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650032/onvoltooide-symfonie-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650032/onvoltooide-symfonie-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:44.447Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650032?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387983879&sig=7a63223d654570ff530e6459f96c2f1833d8659721c14e91a3b5db344a914b7f&width=320" alt="Omslag van 'Onvoltooide symfonie'" title="Omslag van 'Onvoltooide symfonie'">
<p>Melody Logan leeft in de overtuiging dat haar moeder, Haille, en haar geliefde stiefvader beiden op tragische wijze zijn omgekomen. Maar alles verandert als ze een recente foto ziet van Haille. Kan het zijn dat haar moeder niet verongelukt is? Of is er iets anders aan de hand? Melody reist onmiddellijk naar Californië, op zoek naar haar moeder.  Maar niets heeft haar erop voorbereid als ze Haille vindt – en die vervolgens beweert geen idee te hebben wie Melody is. Melody's hart is gebroken. Waarom doet haar moeder alsof ze haar niet kent? En waarom heeft Haille haar eigen dood in scène gezet?  Hoewel haar geliefde Cary haar ervan probeert te overtuigen dat ze de zaak beter kan laten rusten, is Melody vastbesloten de waarheid over haar moeder en haar eigen verleden te ontdekken. Pas dan kan ze haar familiegeschiedenis achter zich laten en gelukkig worden met de man van wie ze houdt...  'Onvoltooide symfonie' is het derde deel in de Melody-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Logan worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft... Het verhaal van Melody en de familie Logan begon in 'Melody' en 'Lied van verlangen' en gaat verder in 'Middernachtmuziek' en 'Verstilde stemmen'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lied van verlangen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650075/lied-van-verlangen-virginia-andrews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456650075/lied-van-verlangen-virginia-andrews"/>
        <updated>2025-12-22T07:19:49.455Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456650075?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1766387988900&sig=f4821054563bad3fa48dd4d70558a16a1db0adfc2ec4461c78a9ee7032da0d64&width=320" alt="Omslag van 'Lied van verlangen'" title="Omslag van 'Lied van verlangen'">
<p>Na de plotselinge dood van haar moeder en de schokkende geheimen over haar vader is Melody Logan alleen op de wereld. Ze woont nog steeds bij de familie Logan, maar haar tante Sara ziet in haar slechts de vervanging voor haar eigen overleden dochter, en haar oom Jacob ziet haar als de belichaming van het schandelijke verleden van de familie. Alleen hun zoon Cary lijkt echt om haar te geven, en nu hij niet haar neef blijkt, bloeien tussen Melody en Cary gevoelens op die haar verwarren en opwinden.  Melody weet dat ze Cary's liefde alleen kan beantwoorden als ze de waarheid over haar eigen verborgen verleden heeft ontrafeld. Ondanks de kille dreigementen van 'oma' Olivia, de vrouw die de familie Logan met ijzeren hand leidt, gaat Melody op onderzoek uit. Ze begint bij de mysterieuze Belinda, de vrouw die haar echte grootmoeder is. Haar verhaal biedt Melody hoop dat ze uiteindelijk kan ontdekken wie ze écht is – en daarmee haar rechtmatige plek in de Logan-familie kan innemen. Want het enige wat Melody zoekt is een thuis...  Lied van verlangen is het tweede deel in de Melody-serie van Virginia Andrews, waarin drie generaties vrouwen in de familie Logan worden gevormd door een familiegeheim dat verstrekkende gevolgen heeft... Het verhaal van Melody en de familie Logan begon in 'Melody' en gaat verder in 'Lied van verlangen', 'Onvoltooide symfonie', 'Middernachtmuziek' en 'Verstilde stemmen'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Virginia Andrews</name>
        </author>
    </entry>
</feed>