<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-09-29T07:13:55.945Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vlaag van waanzin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705022/vlaag-van-waanzin-marianne-en-theo-hoogstraaten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705022/vlaag-van-waanzin-marianne-en-theo-hoogstraaten"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.141Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705022?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758795034903&sig=b29211f4d65bef25d44e68c78e08fc68e19ba9a628dcbd142e02f34e0d722966&width=320" alt="Omslag van 'Vlaag van waanzin'" title="Omslag van 'Vlaag van waanzin'">
<p>In de herberg van haar ouders ontmoet Adeline de excentrieke schilder Vincent. Over hem doen de wildste geruchten de ronde, maar voor haar is hij vriendelijk – en hij wil haar portretteren. Terwijl hun band groeit, maakt Adeline zich zorgen over haar vriendin Charlotte en voelt ze dat er meer speelt dan ze ziet.</p><p>Wanneer Vincent op een dag zwaargewond terugkeert uit het korenveld en men beweert dat hij zichzelf heeft neergeschoten, weigert Adeline dat te geloven. Wat is er écht gebeurd? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marianne en Theo Hoogstraaten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Indigo Ridge]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44715298X/indigo-ridge-devney-perry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44715298X/indigo-ridge-devney-perry"/>
        <updated>2025-09-27T07:10:46.428Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44715298X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758896507739&sig=2c2d5d048be0e1f0bd67dae9c7ff5d3a868c4c155b7bb5a38d26741d87036655&width=320" alt="Omslag van 'Indigo Ridge'" title="Omslag van 'Indigo Ridge'">
<p>Winslow Covington gelooft in de letter van de wet. Als de nieuwe politiechef van Quincy, Montana, is ze vastbesloten om zichzelf te bewijzen aan de gemeenschap en te laten zien dat ze haar positie niet heeft verdiend omdat haar opa burgemeester is. Volgens haar opa hoeft ze alleen maar in de gunst te komen bij de Edens. Maar de familie die deze stad heeft gesticht voor zich winnen was misschien makkelijker geweest als ze niet een onenightstand had gehad met hun oudste zoon. Ter verdediging, het was haar eerste avond in de stad en ze had niet door dat de ruige en charmante man die haar het bed in lokte een soort lokale adel was. Naar bed gaan met Griffin Eden was een grote vergissing die ze probeert te vergeten. Hij is onuitstaanbaar, arrogant en blijft iedereen eraan herinneren dat ze een buitenstaander is. Winslow doet haar best om Griffin te vermijden, maar wanneer er een vrouw dood wordt aangetroffen op het landgoed van de Edens, zijn de twee op elkaar aangewezen. Als alle aanwijzingen over de identiteit van de moordenaar leiden naar een local, realiseert Griffin zich dat Winslow meer is dan hij dacht. Ze is mooi en intelligent en moeilijk te weerstaan. Voor hem. Én voor de moordenaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Devney Perry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onverhoopt verliefd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542852/onverhoopt-verliefd-rachel-elisabeth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542852/onverhoopt-verliefd-rachel-elisabeth"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:16.063Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542852?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758794094952&sig=7531119b74ea4a264e3f9b84cf4b1c47af29d23cf336d81d143bda76058cfb08&width=320" alt="Omslag van 'Onverhoopt verliefd'" title="Omslag van 'Onverhoopt verliefd'">
<p>Geheimen van Hyde park, deel 4. Nadat Agatha wordt verstoten door haar moeder belandt ze als gouvernante bij Lady Rosa, de dochter van de starre Lord Reed die leeft als een kluizenaar. Hoewel de heer des huizes haar intrigeert, weet ze dat ze nooit aanspraak op zijn hart kan en mag maken. Hij is haar baas en daarnaast rouwt hij nog om het verlies van zijn echtgenote. In de ogen van de beau monde is zij in ieder geval geen huwelijkskandidate. Onverhoopt verliest Agatha echter haar hart stukje bij beetje, maar dan komt de waarheid aan het licht... Rachel Elisabeth woont met haar gezin in Brabant. Ze staat bekend om haar vlotte, gedetailleerde en spicy schrijfstijl. Eerder verschenen: De zwarte weduwnaar, Liefde van Lady De Luca en Van courtisane naar dame. Met Onverhoopt Verliefd sluit ze de serie Geheimen van Hyde Park af. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rachel Elisabeth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Powervrouwen en bonuskinderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45454281X/powervrouwen-en-bonuskinderen-jan-van-der-meulen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45454281X/powervrouwen-en-bonuskinderen-jan-van-der-meulen"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:16.261Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45454281X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758870076739&sig=2993b823035f5d881958d9730b00343c44ca18be0e4f3b10b74f58818ddb83bd&width=320" alt="Omslag van 'Powervrouwen en bonuskinderen'" title="Omslag van 'Powervrouwen en bonuskinderen'">
<p>Een vlot geschreven boek over relaties, familiebanden en het verlangen naar een kind. Martha, alleenstaand en moeder van twee kinderen, is aan het daten. Ze ontmoet Jan en is meteen verliefd op hem. Is hij de ideale bonusvader? Dat lijkt te mooi om waar te zijn, want Jan heeft zo zijn issues. Hij worstelt met zijn gevoelens voor Karin, een vroegere liefde. Dan is er ook nog zijn moeder die steeds meer zorg vergt, zijn verongelijkte zus, en een nieuwe baan. Dit alles eist zijn aandacht op. Er ontvouwt zich een drama. Durven Martha en Jan voor elkaar te kiezen, of worden ze ingehaald door het verleden? Jan van der Meulen (1967) is geboren in Friesland en studeerde geschiedenis in Groningen. Nu woont hij in Apeldoorn. Hij werkte vele jaren bij woningstichtingen in het hele land, maar zijn passie ligt bij het schrijven. Jan schrijft het liefst over dingen die hijzelf heeft meegemaakt. Dat doet hij met gevoel voor humor. Relaties en verboden liefdes zijn Jans favoriete thema's. Dit is zijn vierde roman bij Uitgeverij Ellessy. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan van der Meulen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vleermuismoorden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542844/de-vleermuismoorden-toni-coppers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542844/de-vleermuismoorden-toni-coppers"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.383Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542844?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758785017785&sig=abe518aa7e9e257006362b55324b4a6938af810b2e68f02c979c598b8c2a0f2e&width=320" alt="Omslag van 'De vleermuismoorden'" title="Omslag van 'De vleermuismoorden'">
<p>DE VLEERMUISMOORDEN HOE STOP JE EEN MOORDENAAR DIE NIETS MEER TE VERLIEZEN HEEFT? Een busje met Britse zakenlui rijdt zich op de Antwerpse Leien te pletter tegen de gevel van een statig bankgebouw. Er wordt gevreesd voor een internationale aanslag, maar na de autopsie op de bestuurder blijkt het ongeluk een moord te verhullen. Commissaris Liese Meerhout en haar team komen in actie. Haar hoofdinspecteur Michel Masson is echt geen grote hulp: hij zit met zijn gedachten nog bij zijn vakantie in Portugal. Maar als Liese ternauwernood ontsnapt aan een aanslag en door haar chef verplicht wordt om onder te duiken, neemt Masson de fakkel van haar over. Verbeten gaat hij op zoek naar de drieste moordenaar, terwijl Liese gefrustreerd het onderzoek vanop afstand volgt. Ze hangt verveeld rond in het hotelletje dat haar schuilplek werd. Ook daar kan ze het speuren niet laten en ontdekt ze een lang bewaard geheim… ‘Toni Coppers is de leading man van de Vlaamse misdaadliteratuur.’ - John Vervoort op website Flanders Literature ‘De Vlaamse thrillerkoning geeft verveling geen kans.’ - Dirk Leyman in De Morgen ‘Eenmaal begonnen met lezen moet je door tot het bittere eind.’ - Ine_leest op Instagram </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Toni Coppers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor wie dit leest]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542828/voor-wie-dit-leest-mia-zomerdijk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542828/voor-wie-dit-leest-mia-zomerdijk"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.608Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542828?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758789864830&sig=94db277c672448b3d5dc4a0bef84d392f757b5a30495b08614b5100b1ce2d32e&width=320" alt="Omslag van 'Voor wie dit leest'" title="Omslag van 'Voor wie dit leest'">
<p>In Voor wie dit leest van Mia Zomerdijk is Leonie heel gelukkig met haar leven als juf van groep twee en werkt ze daarnaast hard aan haar grote droom om schrijver te worden. En toch mist er iets. Of beter gezegd: iemand. Die ene speciale persoon. Online daten? Niks voor Leonie. Ze gelooft liever in toeval. Daarom schrijft ze zeven briefjes en verstopt die op plekken waar ze een leuke man zou kunnen tegenkomen – in haar lievelingsboek bij de boekhandel, in een Noorse trui in een vintagewinkel, in een museum. Het blijkt verrassend effectief: de ene na de andere date volgt. De ene wat geslaagder dan de andere. Maar het lot heeft zo zijn eigen plannen. Wat blijft er over van je dromen als alles ineens wankelt? Of is het juist dán de kunst om te blijven geloven in wat het leven voor je in petto heeft? *Eerder verschenen onder de titel Zeven briefjes </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mia Zomerdijk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moord op een misdaadauteur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542879/moord-op-een-misdaadauteur-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542879/moord-op-een-misdaadauteur-marco-knauff"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.822Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542879?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758785187838&sig=79daeee010fada60335cd8e9c5aebf3aac7d9b7abc593713e023c67961ede7f3&width=320" alt="Omslag van 'Moord op een misdaadauteur'" title="Omslag van 'Moord op een misdaadauteur'">
<p>In het vlakbij Bermhoven gelegen dorp Wezelheide wordt schrijver Klaas van Genema dood in zijn werkkamer aangetroffen. Rechercheur Marieke de Zwart duikt met haar collega Robin Groeneveld in de zaak. Ze ontdekken dat Klaas lid is van een schrijverscollectief van misdaadauteurs. Ze stuiten in hun onderzoek op vijandigheid en intriges. Iedereen lijkt wat te willen verbergen en personen gedragen zich steeds geheimzinniger... Marco Knauff wilde als kind al schrijver worden. Hij publiceerde veel korte verhalen in tijdschriften en verhalenbundels. Ook won hij diverse prijzen en werd een verhaal van hem verfilmd. Naast politieromans schrijft hij historische fictie en een serie over een Afrikaanse lodge. In zijn vrije tijd maakt Marco surrealistische schilderijen en werkt hij met veel plezier bij de egelopvang. Hij is vaak te vinden in het theater en wandelt graag met zijn hond. Marco is getrouwd met schrijfster Marian Werkman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boek 1]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444649719/boek-1-martin-rombouts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444649719/boek-1-martin-rombouts"/>
        <updated>2025-09-24T07:13:40.348Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444649719?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758613289784&sig=38a98c5600abad3abfaca0aa6d9f43e646ba53c32aade428af5058b3e576a3af&width=320" alt="Omslag van 'Boek 1'" title="Omslag van 'Boek 1'">
<p>Een boek over geld</p><p>En over mijn ouders</p><p>die hoog in de hemelen</p><p>dood aan het zijn zijn</p><p>  Een boek over ex-geliefden, darkrooms,</p><p>kilocalorieën, ziekenhuisrekeningen, cruiseschepen, Marc-Marie</p><p>en andere micro-obsessies, erfenissen, begrafenissen, twitterbots, sterfhuisconstructies, kunst, hyperinflatie</p><p>  Met de energie van spoken word</p><p>maar de precisie van poëzie</p><p>en een nur-code die het de roman maakt</p><p>die ik altijd al heb willen schrijven</p><p>  Sinds Martin Rombouts in 2017 is afgestudeerd in Creative Writing, heeft hij van alles uitgespookt, maar geen boek geschreven. Hij richtte een boyband op, liep stage bij een choreograaf, presenteerde programma's, maakte theater, nam podcasts op, schreef het Zomerlezen-gedicht 2024, won De slimste mens. Niet dat hij geen boek wilde schrijven, er was gewoon te veel afleiding. Maar nu is het er, met de onvermijdelijke titel: Boek 1. Even groots en eclectisch als de homo universalis die Martin Rombouts is.</p><p></p><p>Martin Rombouts  is dichter, schrijver en theatermaker. Hij studeerde Creative Writing aan ArtEZ en werd daarna geselecteerd voor het Slow Writing Lab van het Nederlands Letterenfonds. Ook maakt hij deel uit van de literaire boyband en won hij het 21e seizoen van De slimste mens. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Rombouts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onverwacht inzicht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434813788/onverwacht-inzicht-jill-bolte-taylor</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434813788/onverwacht-inzicht-jill-bolte-taylor"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:02.783Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het persoonlijke verhaal van een neurologe over haar hersenbloeding]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434813788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758523178762&sig=b63ad4342d02f52adf37e379854e6e3298fe75c294c08ed830886935a076b1b5&width=320" alt="Omslag van 'Onverwacht inzicht'" title="Omslag van 'Onverwacht inzicht'">
<p>In 1996 kreeg Jill Bolte Taylor een ernstige hersenbloeding. Ze kon niet meer lopen, praten, lezen, schrijven of zich nog iets van haar leven vóór dit moment herinneren. Als hersenwetenschapper kreeg ze de unieke kans om te observeren hoe haar brein op deze beschadiging reageerde: hoe gevoelens van euforie en vrede zich afwisselden met professionele belangstelling en het rationele besef dat ze hulp moest zoeken voordat het te laat zou zijn. Haar herstel zou acht jaar duren. In Onverwacht inzicht schrijft Taylor over het inzicht dat ze verkreeg dankzij haar ongewone en inspirerende tocht uit de afgrond van een beschadigd brein. Haar verslag biedt een unieke blik op het menselijk brein en zijn herstellend vermogen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jill Bolte Taylor</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grip op je brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433588918/grip-op-je-brein-jill-bolte-taylor</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433588918/grip-op-je-brein-jill-bolte-taylor"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:02.596Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[voorkom dat jouw hersendelen elkaar tegenwerken en vind meer rust en welzijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433588918?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758525242412&sig=bdbfc0de1db3528319730d892f026a1d8b5ff332505a808befc14de66a88e210&width=320" alt="Omslag van 'Grip op je brein'" title="Omslag van 'Grip op je brein'">
<p>Misschien heb je zoals zoveel anderen geleerd dat je een linker, rationaal, en een rechter, emotioneel, brein hebt. Maar nu laat onderzoek van de wereldberoemde neurowetenschapper Jill Bolte Taylor zien dat een brein uit vier 'persoonlijkheden' bestaat. Als we deze leren kennen, kunnen we meer begrip krijgen voor onze impulsen en keuzes. En als we ze laten samenwerken, ervaren we balans en innerlijke rust zoals nog nooit tevoren. 'Grip op je brein' biedt een duidelijke en baanbrekende manier om evenwichtig in het leven te staan door met nieuwe inzichten over het brein tot meer zelfkennis te komen. In de woorden van de auteur, Jill Bolte Taylor: 'Als je bereid bent goed en met regelmaat in je eigen hoofd te kijken, zullen je relaties, je leven en je wereld veranderen.'</p><p>In 'Grip op je brein':</p><p>- leer je de vier breinpersoonlijkheden kennen en hun specifieke kenmerken en talenten</p><p>- breng je deze persoonlijkheden met elkaar in gesprek zodat je kunt kiezen welke op welk moment het voortouw moet nemen</p><p>- leer je hoe je emotionele reacties de baas kunt zijn</p><p>- ontvang je een totale routekaart naar diepe innerlijke vrede, vreugde en voldoening </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jill Bolte Taylor</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Hollander]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434777714/de-hollander-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434777714/de-hollander-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:02.985Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een Waddenthriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434777714?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758521818172&sig=0cfabf92613637b89de92427f388120be7bdf3f120e2f643ba000da4e602a0e9&width=320" alt="Omslag van 'De Hollander'" title="Omslag van 'De Hollander'">
<p>Een Nederlands patrouilleschip stuit op een verdronken wadloper, aangespoeld op de drooggevallen zandplaat De Hond. Voordat de vloed het lichaam meesleurt, bergt de bemanning het en neemt het mee naar Delfzijl. Het slachtoffer heeft de Duitse nationaliteit, de zandplaat bevindt zich in betwist grensgebied. De Duitse justitie eist dat het slachtoffer onmiddellijk wordt uitgeleverd, maar de Nederlandse brigadecommandant weigert. Een internationaal conflict is geboren. Terwijl de leidinggevenden ruzie maken, stuurt de tweede man van de Bundespolizei See in Cuxhaven heimelijk een rechercheur naar Delfzijl om op informele wijze een onderzoek te starten. Zijn naam is Liewe Cupido, Duitser van geboorte, opgegroeid op Texel. Zijn Duitse collega’s noemen deze eigenzinnige, zwijgzame collega ‘de Hollander’. Het slachtoffer blijkt een ervaren wadloper en hoe meer Cupido te weten komt, hoe raadselachtiger de omstandigheden omtrent diens dood lijken te worden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De duiker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437790444/de-duiker-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437790444/de-duiker-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:03.235Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437790444?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758521874730&sig=6272d141b7d943628a4cbe535c018fdd684981dd650271db662422caf7973f14&width=320" alt="Omslag van 'De duiker'" title="Omslag van 'De duiker'">
<p>De vondst van een vrachtvaarder die in 1950 verging, brengt ook een miljoen aan koper en het stoffelijk overschot van een vermoorde duiker boven water. De zoektocht naar wat er heeft plaatsgevonden leidt rechercheur Lieuwe Cupido, alias ‘De Hollander’, naar een duikclub op Terschelling.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De redder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440583349/de-redder-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440583349/de-redder-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:43.686Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een Waddenthriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440583349?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758547923508&sig=2180f2cff293785fd40f3d693ec24a1c9da0b89b4f96d9a6df81fea81263027d&width=320" alt="Omslag van 'De redder'" title="Omslag van 'De redder'">
<p>Nederlandse vakantiegangers vinden aan de kust van Northumberland de skeletresten en een reddingsvest van een drenkeling. Het reddingsvest blijkt afkomstig te zijn van de sleepboot Pollux, die eenentwintig jaar eerder ten noorden van Rottumerplaat is gezonken. Reddingsbrigades van Ameland en het Duitse eiland Norderney konden destijds alle bemanningsleden redden, behalve de kapitein. De recherche onderzoekt de zaak. Is de gevonden man de vermiste kapitein? Waarom willen de vrouw en dochter van de kapitein niet meewerken aan het onderzoek? De herinneringen van de redders spreken elkaar tegen. Is het te lang geleden om de precieze omstandigheden te achterhalen? Of hebben de redders andere motieven en verbergen ze iets? Liewe Cupido laat de zaak over aan een jonge collega en vertrekt naar Texel. Hij is bezig met de dood van zijn eigen vader, die verdronk toen hij zestien was, en wil daar een oud-visser over spreken. Maar als zijn collega Xander Rimbach op Norderney wordt vergiftigd, raakt hij alsnog bij de zaak betrokken.</p><p>‘Met zijn derde Waddenthriller over rechercheur Liewe Cupido bewijst Deen opnieuw dat thrillers ook in Nederland een volwaardig literair genre zijn geworden. Deen combineert een superieure stijl met grote vertelkracht en een fijnzinnig gevoel voor humor. Het decor van zijn verhalen is origineel en ook in De redder wemelt het van de fijne karakters, die echt tot leven komen. Ondanks het gebrek aan actie zindert het van de spanning en is het nauwelijks mogelijk De redder weg te leggen.’ Juryrapport NBD Biblion Gouden Strop 2025 </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De man die achteromkeek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451253/de-man-die-achteromkeek-amer-almassri</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451253/de-man-die-achteromkeek-amer-almassri"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:03.511Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454451253?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758525243328&sig=4a1b685d336754cb72cf04202b73b90ef0a7212e7e3d4c181c5f1dab3c51c0ed&width=320" alt="Omslag van 'De man die achteromkeek'" title="Omslag van 'De man die achteromkeek'">
<p>Amer Almassri combineert tragiek en humor in verhalen vol verrassende wendingen 'De man die achteromkeek' is een bundel lichtvoetige, absurdistische verhalen die alle op hun eigen manier inzicht geven in de Gazaanse samenleving. De schrijnende situatie van de Palestijnen sluimert weliswaar altijd op de achtergrond, maar centraal staan de enorme veerkracht en menselijkheid van de personages. Daarnaast werpt Almassri ook een kritische blik op de sociale conventies. Dit maakt De man die achteromkeek tot een bundel die de lezer steeds op onverwachte momenten raakt. Bijvoorbeeld in het verhaal over Zainab, die met het advies van haar moeder worstelt. Ze is ongelukkig in haar huwelijk, maar steeds zijn er redenen waardoor ze niet kan vertrekken. Dan neemt ze eindelijk een groot besluit. Ook leren we de aardappelrooier Hazim kennen, die na het werk een oude geliefde denkt te zien. Dan wordt hij gebeld door een vriend, die een wel héél bijzondere verrassing voor hem heeft. Of neem het verhaal over de midden op straat achtergebleven wagon van de trein naar Caïro, die nooit meer zal rijden. Tot op een dag... 'Ik heb hem twee keer in mijn leven ontmoet, één keer op de Zeeweg en de andere keer in de Stationsstraat. Hij was geen wolf en ook geen huiskat, hij was gewoon een mens. Hij was niet doorzichtig en ook niet ondoorzichtig, hij was niet veel en ook niet weinig... Toen hij een keer op reis ging, riep de baliemedewerker: 'Laat je paspoort zien!' Daarop haalde hij een halve appel uit zijn zak en zei: 'Deze helft is mijn paspoort. De andere helft is opgegeten door een kat die op de vlucht was voor Poolse treinen.' Amer Almassri publiceerde drie verhalenbundels en een roman. Hij is in 1995 geboren in Khan Younis, Palestina, en studeerde civiele techniek. Momenteel woont hij in Turkije. Over zijn werk zegt hij: 'Ik ben er altijd op gebrand menselijke gevoelens op een literaire manier over te brengen.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Amer Almassri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gesloten harten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451237/gesloten-harten-ruth-stilling</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451237/gesloten-harten-ruth-stilling"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:03.776Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454451237?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758525243605&sig=dfe34d97061041c7f9dbed7e40532e8734be6b58c6fcc5fcffca41e85c19f9a6&width=320" alt="Omslag van 'Gesloten harten'" title="Omslag van 'Gesloten harten'">
<p>Jon. Mijn hele leven heb ik aan het langste eind getrokken. Een van de beste spelers ooit in de NHL? Check. De meest productieve playboy met een benijdenswaardige reputatie tussen de lakens? Check. Bekroond als de meest zelfverzekerde atleet in Amerika? Ook check, en welverdiend zou ik zeggen. Waarom voelt mijn leven dan allesbehalve perfect aan? En waarom neemt juist die ene vrouw die mijn leven binnenstormde en me op mijn nummer zette mij niet serieus? Ze herkent me niet eens, laat staan dat ze de grond waarop ik loop aanbidt. Ik begeef me op onbekend terrein, breek mijn eigen regels en leg begraven demonen bloot in mijn jacht op haar gevoelens. Ik krijg altijd wat ik wil in het leven, maar blijkbaar heeft Felicity Thompson die boodschap niet gekregen. Ik wil haar in mijn bed, maar ze biedt me alleen haar gevatte Britse mond en no-nonsense houding. Dit is niet hoe het hoort te gaan. Zij zou zich voor mij moeten openstellen. Maar hoe harder ik haar achtervolg, des te meer ik zelf ook loslaat. Felicity Thompson is hard op weg om niet alleen te worden wat ik wil, maar de vrouw te zijn die ik nodig heb in mijn leven. Ik ben doodsbang om toe te geven dat als het er echt op aankomt, ik misschien toch niet aan het langste eind zal trekken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ruth Stilling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De loods]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444236163/de-loods-mathijs-deen---peter-palm</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444236163/de-loods-mathijs-deen---peter-palm"/>
        <updated>2025-09-29T07:13:55.944Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een Waddenthriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444236163?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759069792379&sig=be2286f212073c2308ef08ed26c02c69c550f9d1665b713c08c6acdef218ddc0&width=320" alt="Omslag van 'De loods'" title="Omslag van 'De loods'">
<p>Tijdens een gezamenlijke oefening van Nederlandse, Duitse en Deense grenswachten bij Helgoland komt er een noodoproep binnen van een Amerikaans onderzoeksschip waar een klimaatwetenschapper vermist is geraakt. Een jonge rechercheur krijgt de opdracht om het onderzoek te leiden. Met kaarten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
        <author>
            <name>Peter Palm</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bakker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705030/de-bakker-robin-van-lindt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705030/de-bakker-robin-van-lindt"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:28.955Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705030?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758434366829&sig=4d0e3eb33bd55aad145f54588ce8d92cd443534053020f23d48718a93461eb66&width=320" alt="Omslag van 'De bakker'" title="Omslag van 'De bakker'">
<p>Als Jamin voor de zoveelste keer Instagram heeft uitgespeeld onder werktijd, beseft hij dat het roer om moet. Hij besluit zijn bullshitbaan op te zeggen en te kiezen voor zijn langgekoesterde droom: bakker worden. Maar dan betrapt hij zijn vriend Eddy met iemand anders en neemt zijn leven een wel heel abrupte wending.</p><p>Jamin begint aan zijn opleiding tot bakker en (her)ontdekt het vrijgezelle leven met zijn beste vrienden Liv en Mauro. Tijdens een van de lessen brengt een bekende bakker een bezoek aan de opleiding en tot zijn verbazing beseft Jamin dat het zijn grote voorbeeld Raphäel de la Rouchefoucault is, een mysterieuze, befaamde bakker uit Parijs. Hij krijgt het meteen warm van de superknappe bakker en kan zich nog maar met moeite op zijn baksels concentreren. Gelukkig heeft hij klasgenoot Sam om het hoofd koel te houden.</p><p>Als Jamin merkt dat de sterbakker hem óók interessant vindt, gaat het snel. Raphäel roept Jamin bij zich na een van zijn lessen. Als Raphäel hem en Sam uitnodigt voor een gastcollege in Parijs, lijkt Jamin zijn droom te leven. Met niets te verliezen besluit hij op het aanbod in te gaan.</p><p>Maar kan hij zijn aandacht bij de lessen houden, of zit Raphäel te veel in zijn gedachten om een meesterbakker te worden? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Robin Van Lindt</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik overleefde Auschwitz]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443405557/ik-overleefde-auschwitz-ferenc-go-ndo-r</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443405557/ik-overleefde-auschwitz-ferenc-go-ndo-r"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:33.707Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443405557?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758320002751&sig=7da3590b0fc2c95c2204772617d4aa4e23a95340ac5c237a37bf1e9551b88f65&width=320" alt="Omslag van 'Ik overleefde Auschwitz'" title="Omslag van 'Ik overleefde Auschwitz'">
<p>"Op een zaterdag werden drie galgen klaargezet. Onder elke galg stond een kruk. Drie jonge mannen werden naar voren gesleept. Ze waren ter dood veroordeeld. Ze hadden geprobeerd om uit het kamp te vluchten. Een van de mannen herkende ik. Het was Pali. Hij was verdediger geweest in het voetbalteam van onze school." Ik overleefde Auschwitz is het waargebeurde verhaal van de joodse Ferenc Göndör. Ferenc groeit op in een klein stadje in Hongarije. Hij is elf jaar als de Tweede Wereldoorlog uitbreekt. Hitler krijgt steeds meer macht in Europa. De haat tegen joden neemt toe. Ook in Hongarije. Alle joden in het land worden opgepakt. Ferenc is een van hen. Ze worden gevangengezet in het gruwelijke kamp Auschwitz in Polen. Het is niet de bedoeling dat iemand daar ooit nog levend uitkomt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ferenc Göndör</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De gentleman uit Peru]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125635/de-gentleman-uit-peru-andre-aciman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125635/de-gentleman-uit-peru-andre-aciman"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:29.167Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443125635?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758376332271&sig=833d1a350474aa5b9b26c24bb1fe754f63e3de42c0c2e73b0fbd7c2853848774&width=320" alt="Omslag van 'De gentleman uit Peru'" title="Omslag van 'De gentleman uit Peru'">
<p>Een groep Amerikaanse studievrienden verblijft in een luxueus hotel aan de zonovergoten Amalfikust. Terwijl hun zeiljacht gerepareerd wordt, brengen ze hun dagen in de tussentijd door op het hotelterras, loungend in de lome hitte. Hun blik valt op een mysterieuze oudere man die elke avond aan de tafel naast hen zit, altijd met een glas wijn, een notitieboekje en een sigaret. Wanneer ze deze elegante reiziger uitnodigen om zich bij hen te voegen voor de lunch, kunnen ze niet bevroeden waar dat toe zal leiden. De man deelt zijn bijzondere gaven en wijsheden met hen, en een verhaal dat het leven van een van hen voor altijd zal veranderen.</p><p>‘Een magisch-realistisch zwijmelsprookje’ - VPRO gids</p><p>Op meesterlijke wijze heeft André Aciman in het sensuele De gentleman uit Peru haarscherpe inzichten in een intens verhaal over spijt, het lot en allesoverstijgende liefde.</p><p>'Acimans romans lees je niet, het is eerder dat je er ademloos in opgaat.' - The Times</p><p>'Wederom een meesterlijke vertelling over verlangen en begeerte.' - Glamour</p><p>'Er is geen auteur die zó over verlangen kan schrijven als André Aciman.' - Max Porter</p><p>‘Onvergetelijke nieuwe liefdesgeschiedenis.’ - Ciaotutti.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andre Aciman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blue sisters]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188501/blue-sisters-coco-mellors</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188501/blue-sisters-coco-mellors"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:29.361Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188501?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758377445810&sig=9e5cb65ab5004399e6d8a2549bb1984ffe333ca764e8fc25f8ddabca5836dab7&width=320" alt="Omslag van 'Blue sisters'" title="Omslag van 'Blue sisters'">
<p>‘Een krachtig en menselijk verhaal.’ - Libelle</p><p>De drie zussen Blue kunnen niet meer van elkaar verschillen. Avery, de oudste en ex-verslaafde die advocaat is geworden, woont met haar vrouw in Londen; Bonnie, een voormalig bokser, werkt als uitsmijter in Los Angeles en Lucky, de jongste, is model in Parijs. Er was ook een vierde zus, Nicky, wier onverwachte dood de fundamenten van het gezin heeft doen wankelen. Elke zus probeert Nicky’s dood op haar eigen manier te verwerken. Dan komen de zussen noodgedwongen voor het eerst weer samen in New York om de verkoop tegen te houden van het appartement waarin ze zijn opgegroeid.</p><p>Maar het weerzien verloopt allesbehalve soepel. De enige persoon die hen bij elkaar hield is er niet meer, en de zussen moeten opnieuw uitvinden wie ze zijn en wat hen verbindt.</p><p>Blue sisters is een warme roman over het leven na verlies en de onverbrekelijke band tussen zussen.</p><p>‘A beautiful, messy, love and grief-filled book. It is a breathtaking novel, and I found great comfort in reading it. This book is so expertly crafted, it moved me deeply and I think I’ll reread it again soon’ - Liv Little in Elle</p><p>'In Blue Sisters, grief is rendered with gorgeous particularity' - Raven Leilani, author of Luster</p><p>'Deeply poignant. A definite for your beach bag' - Harpers Bazaar</p><p>'A compulsive page-turner. Expect it to be just as popular as Cleopatra and Frankenstein' - Independent</p><p>'A must for your summer reading list' - Country and Town House</p><p>‘Think Little Women but for the contemporary female experience’ - Evening Standard</p><p>'Even better than Cleopatra and Frankenstein, this is emotional heft meets page turner: it’ll be everywhere this summer’ - Grazia</p><p>'It will make you laugh, cry deeply, and want to call your siblings’ - Cosmopolitan</p><p>‘A poignant and visceral exploration of sisterhood and grief’ - Red</p><p>'Has a core of humanity' Sunday Times </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Coco Mellors</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een aardig meisje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443690057/een-aardig-meisje-elvin-post</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443690057/een-aardig-meisje-elvin-post"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:29.552Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443690057?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758376606310&sig=690aa063e0f94d7c5dc510c511d1043904ec20d3fd3dd3a77dcbd773dbae93bb&width=320" alt="Omslag van 'Een aardig meisje'" title="Omslag van 'Een aardig meisje'">
<p>‘De VVE blijkt een uitstekend decor voor een thriller, bewijst Elvin Post in Een aardig meisje.’ - De Volkskrant</p><p>Megan Smit is een aardig meisje. Helaas is het leven tot nu toe niet zo aardig voor háár. Op jonge leeftijd verloor ze haar vader, ze liep haar gedroomde carrière als filmactrice mis en haar moeder wil maar niet begrijpen waarom ze een einde maakte aan de disfunctionele relatie met haar ex-vriend Rex. Wanneer Megan een nieuw appartement betrekt in Rotterdam, lijkt het leven haar eindelijk toe te lachen. Lijkt. Want nog geen vijf maanden later ligt haar buurman dood in het trappenhuis en wordt ze beschuldigd van moord.</p><p>Is Megan onschuldig, zoals ze beweert, of liegt ze en is ze opgehouden een aardig meisje te zijn?</p><p>Een aardig meisje van Elvin Post is een spannende whodunit waarin je continu op het verkeerde been wordt gezet.</p><p>‘Een aardig meisje’ is een echte aanrader. Het leest vlot, heeft hilarische personages én staat vol met bizarre plotwendingen.’ - Havenloods</p><p>‘Hij heeft een prettige vertelstijl en de hoofdstukken zijn opgeschreven als korte hapklare brokken. Daardoor lees je het boek in een ruk uit.’ - de Boekenkrant</p><p>‘Een verassende thriller’. - Margriet</p><p>‘Een aardig meisje is niet alleen een aanrader voor thrillerfans, maar ook voor iedereen die zelf in een VvE woont of ooit te maken heeft gehad met burenruzies.’ - Nederlandvve.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elvin Post</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Op een dag lachen we erom]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090696/op-een-dag-lachen-we-erom-thomas-korsgaard</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443090696/op-een-dag-lachen-we-erom-thomas-korsgaard"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:29.759Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443090696?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758377445836&sig=6a88b26b1dcfc363433d66de7564a285e1e7f7189197d11461a17ee7fd0b41a2&width=320" alt="Omslag van 'Op een dag lachen we erom'" title="Omslag van 'Op een dag lachen we erom'">
<p>Wat gebeurt er als een straatarm gezin ineens een groot geldbedrag krijgt en daarmee eindelijk de kans heeft om alle dromen te verwezenlijken? Zal het geld dit gezin dat woont aan het eind van een lange, doodlopende, stoffige zandweg geluk brengen? Terwijl de jonge Tue de wereld buiten de boerderij ontdekt en worstelt met zijn seksualiteit en zijn vriendschappen, beseft hij dat het geld niets verandert; een vers geschilderd huis en nieuw meubilair kunnen de onderliggende scheuren niet verhullen.</p><p>Op een dag lachen we erom is het los te lezen vervolg op de internationale bestseller Mocht er iemand langskomen. Het is het tweede boek in de semiautobiografische Tue-trilogie, die in Denemarken en Noorwegen lovend werd ontvangen; sociaalrealistisch en doorspekt met rauwe humor.</p><p>5 sterren - ‘Met zijn gevoelige pen, scherpe blik en humor schiet Korsgaard midden in de roos.’ Ekstra Bladet</p><p>‘Dit is het leven, zoals het is: met een lach en een traan, gênant en ontroerend, deprimerend en hoopvol.’ - de Volkskrant</p><p>Pers over Mocht er iemand langskomen:</p><p>'Blinkt uit in rauw realisme en laat zien hoe bepalend de sociale omstandigheden zijn waarin iemand opgroeit.'- de Volkskrant</p><p>'Bijzonder meeslepend [...]. De nuchtere toon geeft het verhaal iets ironisch en zelfs luchtigs. Korsgaard klinkt minder mistroostig dan de Franse schrijven Édouard Louis, wiens romans over de uitzichtloze armoede in Frankrijk thematisch verwant zijn.' - Trouw</p><p>'Korsgaard is een van de meest getalenteerde schrijvers van dit moment.' Berlingske </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thomas Korsgaard</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Askruis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442187920/askruis-antoine-se-nanque</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442187920/askruis-antoine-se-nanque"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:29.972Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442187920?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758377446473&sig=9e093bbcdebd552c7b3b0e6b5bccc7ad7a2eb5951098c4540eb3e9c304227d6f&width=320" alt="Omslag van 'Askruis'" title="Omslag van 'Askruis'">
<p>1348. De pest raast door Europa.</p><p>1367. Twee jonge dominicaner monniken vertrekken vanuit hun klooster in de Languedoc naar Toulouse om kostbaar perkament te kopen, omdat hun overste Guillaume zijn levensverhaal daarop wil schrijven. Wanneer dit de inquisiteur ter ore komt, is diens argwaan direct gewekt. Guillaumes verhaal houdt een groot risico in voor de katholieke kerk: het kan de waarheid onthullen over de oorsprong van de pest en het verband met het lot van Guillaumes leermeester, Meester Eckhart, mysticus en een van de meest bewonderde – maar later vervloekte – predikers van het christendom. Er is de inquisiteur alles aan gelegen dit geheim verborgen te houden.</p><p>Op indrukwekkende wijze vervlecht Sénanque kleine met grote geschiedenis, van oorlogen en inquisitie tot vervolging en verraad, in een roman die de lezer meeneemt van de banken van de Sorbonne tot de steppen van Centraal-Azië.</p><p>Askruis is een historisch fresco maar ook een spirituele en dramatische pageturner waarin Eckharts woorden en de keuzes van onze twee hoofdpersonen een nieuwe betekenis geven aan het woord ‘broederschap’.</p><p>‘Historische roman geeft onthutsend beeld van de Rooms-Katholieke Kerk in de tijd voor de Reformatie.’ , ”Askruis” is allesbehalve oppervlakkig, het is leerzaam en spannend.’ - Reformatisch Dagblad</p><p>'Voorbij het duister is Askruis vooral een verhaal van broederschap en persoonlijke moed als wapens tegen religieuze verblinding en de lust naar macht. Dat alles schildert Sénanque met zwier, even zwierig vertaald door Noor Koch. De roman is vaardig gecomponeerd als een raamvertelling, wat het verhaal zijn spanning verleent. Het resultaat is een kleurrijk fresco met twee glanzende panelen. En als er van Eckhart een woord overblijft, dan is het ‘onthechting’. Een woord dat ook onze tijd zin kan verlenen.' - de Volkskrant</p><p>‘Ingenieus opgezet boek [...] ‘Een nieuwe ‘de naam van de roos’’. ‘De roman staat bol van de fascinerende (en leerzame!) bijzonderheden over allerlei middeleeuwse zaken’ - Trouw</p><p>‘De doordringende beschrijvingen van een afstotelijke en gevaarlijke wereld toont Sénanque zijn ‘meesterlijke pen’, en loont zijn achtergrond als arts en historicus. Op die momenten doet de roman nog het meest denken aan Het Parfum van Patrick Süskind.’ - De Standaard</p><p>‘Zowel leerzaam als kostelijk’ – Max Magazine</p><p>'Een zeer rijke roman die uitblinkt in ritme en dialoog, en een ode aan de vriendschap.’ – Le Figaro * Selection Figaro Weekend *</p><p> ‘Geweldig geschreven roman die gaandeweg steeds meer een middeleeuwse detective wordt. Om van te genieten!’ – Télérama</p><p>‘De eigenlijke hoofdrolspeler [is] niemand minder dan de grote mysticus Meester Eckhart, die door Sénanque fraai tot leven wordt gewekt.’ - Katholiek Nieuwsblad </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Antoine Sénanque</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amerika Amerika]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44218798X/amerika-amerika-marieke-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44218798X/amerika-amerika-marieke-de-vries"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:30.216Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Unieke verhalen uit een diep verdeeld land]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44218798X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758416440851&sig=6fb99cc3ead00ab2e210415a511615f33fa9f5e26e49ccb152a1c46996d87d3f&width=320" alt="Omslag van 'Amerika Amerika'" title="Omslag van 'Amerika Amerika'">
<p>Voor wie de Amerikaase verkiezingen goed wil begrijpen</p><p>In de aanloop naar de verkiezingen blikt Marieke de Vries terug op diverse grote gebeurtenissen die het nieuws beheersten: de dood van George Floyd, de bestorming van het Capitool, de afzettingsprocedures tegen Donald Trump, zijn arrestatie, het televisiedebat tussen hem en Joe Biden op 27 juni 2024, de moordaanslag op de ene en de terugtrekking uit de race van de andere presidentskandidaat.</p><p>Marieke vertelt ook openhartig over haar all-American aangetrouwde familie: hardwerkende mijnwerkers die binnen afzienbare tijd van democratische vakbondsleden in fanatieke Trump-aanhangers zijn veranderd.</p><p>Amerika Amerika biedt zowel een kijkje in het ongewone leven van een buiten landverslaggever als een insidersblik op Amerika in de aanloop naar de presidentsverkiezingen op 5 november 2024. Bovendien toont dit boek de mens achter de liberale en de conservatieve stemmers in het diep verdeelde land van de onbegrensde mogelijkheden.</p><p>'De Vries geeft met Amerika Amerika alvast een sterk onderbouwde en glasheldere opeenstapeling van feiten die je in de aanloop hiernaar niet kunt missen.' - Boekenkrant </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marieke de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bessenplukkers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125627/de-bessenplukkers-amanda-peters</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125627/de-bessenplukkers-amanda-peters"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:30.471Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443125627?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758416457502&sig=07648f327e4e75516dbcf40d894ab1b8ca3c2bd7bfb6413d9e5ed164f2b9c0da&width=320" alt="Omslag van 'De bessenplukkers'" title="Omslag van 'De bessenplukkers'">
<p>Winnaar van de 2023 Barnes & Noble Discover Award en winnaar van de 2024 Andrew Carnegie Medal for Excellence in Fiction.</p><p>Maine, 1960. Op een hete nazomerdag ziet de zesjarige Joe zijn zusje Ruthie aan de rand van de bessenvelden op haar favoriete steen zitten terwijl hun familie er aan het werk is als fruitplukkers. Maar die middag verdwijnt Ruthie spoorloos. Joe was de laatste die haar zag; schuldgevoel en verdriet achtervolgen hem de rest van zijn leven.</p><p>In een welgestelde buitenwijk er niet ver vandaan groeit Norma op als enig kind van strenge ouders. Ze is nieuwsgierig en barst van de vragen die haar ouders bruusk wegwuiven. Waarom is haar huid donkerder dan die van hen en waar komen haar levendige dromen vandaan, over kampvuren en warme armen om haar heen? Ze voelt dat er iets niet klopt. Het zal nog jaren duren voor ze achter de waarheid komt…</p><p>De bessenplukkers is een ontroerende roman met onvergetelijke personages over inheemse tradities en de westerse drang deze uit te wissen.</p><p>'Een hartverscheurende roman over een te weinig besproken, gruwelijke historische praktijk. Peters geeft op monumentale wijze een stem aan een volk dat uitgewist moest worden.' - The New York Times</p><p>'Weergaloze roman over liefde, ras, wreedheid en de helende kracht van vergeving.' - People Magazine </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Amanda Peters</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hard gras 157]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188250/hard-gras-157-tijdschrift-hard-gras</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188250/hard-gras-157-tijdschrift-hard-gras"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:30.809Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758438690579&sig=4642cf249592a008fd12c32d1c5d33405dafcba1f19fc3e790a16fbfc04f4a54&width=320" alt="Omslag van 'Hard gras 157'" title="Omslag van 'Hard gras 157'">
<p>In deze Hard Gras een etymologische studie door Aron Groot naar de oorsprong van het woord oranje, een voorpublicatie uit De Koning van de Nacht van Michel Doodeman; een virtuoos portret door Eva Vriend van Almere City waarin Alex Pastoor ongewild de running gag werd. En aandacht voor de wraakoefening van Thomas RIjsman die een jaar geleden tijdens een amateurwedstrijd zwaar geblesseerd raakte door de nieuwe TD van Ajax: Alex Kroes. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tijdschrift Hard Gras</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoals zussen zijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188315/zoals-zussen-zijn-loes-hegger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188315/zoals-zussen-zijn-loes-hegger"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:31.009Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De gekreukelde levens van vijf vrouwen in de twintigste eeuw]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188315?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758415492531&sig=be6a308853189ade011dbbeaefce3d395b3aa1e32d5e5db175f3a872baac258e&width=320" alt="Omslag van 'Zoals zussen zijn'" title="Omslag van 'Zoals zussen zijn'">
<p>Vijf zussen die elk op hun eigen manier worstelen met het leven en de rol die hun is toebedeeld.</p><p>1935. Als moeder onverwacht komt te overlijden, daalt er een kilte neer over het voorheen warme gezin Kleinhout. De oudste zus neemt noodgedwongen de moederrol op zich – een lot dat ze verbitterd ondergaat. Alle zussen kiezen hun eigen levenspad en allemaal stuiten ze op andere obstakels. Samenleven met een vrouw, maar daar wordt niet over gepraat. De perfecte huisvrouw willen spelen, ook als het tegenzit. Nobel werk verrichten, maar onbetaald en ondergewaardeerd. Voor onafhankelijkheid kiezen en vereenzaamd achterblijven.</p><p>Met gevoelige pen beschrijft Loes Hegger de levensloop van haar moeder en tantes. Ze waren geen heldinnen of pioniers, maar gewone vrouwen in een tijd van beperkte bewegingsvrijheid. Hun onmacht uitte zich als woede, waar hun omgeving hen op afrekende. De geschiedenis van de vijf zussen doet je met andere ogen kijken naar het vrouw-zijn anno nu. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Loes Hegger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spiegeldagen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440308763/spiegeldagen-mark-h--stokmans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440308763/spiegeldagen-mark-h--stokmans"/>
        <updated>2025-09-20T07:11:33.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440308763?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758291348523&sig=580ad3a3d228ace8c62e665940b56a29f0bfa658f43e9679f6f23ce2618c6d70&width=320" alt="Omslag van 'Spiegeldagen'" title="Omslag van 'Spiegeldagen'">
<p>Een Nederlandse makelaar krijgt drie jaar na de dood van zijn opa en de verdwijning van diens vrouw de opdracht het familiehuis in Spanje te verkopen. Tijdens zijn verblijf komen herinneringen en vragen over het verleden van zijn grootouders naar boven, en ontdekt hij waar zijn eigen hart ligt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mark H. Stokmans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onder de sterrenhemel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188358/onder-de-sterrenhemel-camilla-davidsson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188358/onder-de-sterrenhemel-camilla-davidsson"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:31.202Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188358?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758362513720&sig=c8577779bfd5d64b1424ba400bde095d9be921965e6d1b183f76c9363aaeb2a6&width=320" alt="Omslag van 'Onder de sterrenhemel'" title="Omslag van 'Onder de sterrenhemel'">
<p>Zou de pelgrimstocht echt helpen, of was dat een verkeerde inschatting?</p><p> De eenendertigjarige Emma zit op het vliegveld. Ze is op weg naar Frankrijk om de Camino naar Santiago de Compostella te gaan lopen en laat Londen achter zich. Toen ze een jaar geleden Eric ontmoette, zegde ze haar baan in Zweden op om bij hem in Engeland te kunnen zijn. Maar al snel bleek dat hij haar gevoelens niet deelde.</p><p>Wanneer Emma over de pelgrimsroute hoort, ziet ze dit als een teken dat ze haar leven moet veranderen en met een oude, veel te volle rugzak vertrekt ze. Dag na dag de lange afstanden afleggen blijkt zwaarder dan ze had gedacht, maar ze is niet alleen – ze ontmoet mensen die ieder hun eigen redenen hebben om de Camino te lopen. Door met hen verhalen en erva­ringen uit te wisselen krijgt Emma het gevoel dat ze langzaam maar zeker weer zichzelf wordt. Wat begon als een spontaan idee, verandert haar meer dan ze had kunnen bedenken.</p><p>Onder de sterrenhemel gaat over een jonge vrouw die op een moeilijk moment in haar leven besluit op zoek te gaan naar zichzelf.</p><p>Bloggers zijn enthousiast: ‘Prachtig, aangrijpend en stemt tot nadenken.’</p><p>'Intelligente feelgood over het durven luisteren naar je innerlijke stem (en je eigen weg door het leven vinden).’</p><p>‘Een leuk feelgoodboek voor de herfstige dagen die er aankomen.’ </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Camilla Davidsson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zijn geur na de regen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188145/zijn-geur-na-de-regen-ce-dric-sapin-defour</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188145/zijn-geur-na-de-regen-ce-dric-sapin-defour"/>
        <updated>2025-09-21T07:11:31.388Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188145?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758377446571&sig=89da5bb2a00d2ba1151310e770dc16322cc431f4fcba5a5dd912df1100ea396e&width=320" alt="Omslag van 'Zijn geur na de regen'" title="Omslag van 'Zijn geur na de regen'">
<p>Winnaar Prix Goncourt des Animaux</p><p>Het begint met een kleine advertentie in een reclamekrantje waarin een thuis gezocht wordt voor twaalf Berner sennenpuppy’s. Niet veel later heeft Cédric – gymleraar en alpinist – een nieuwe metgezel: Ubac. Met warmte en humor schildert Cédric hun ongrijpbare vorm van liefde zonder woorden, hun gezamenlijke avontuur, dat veel te snel voorbij gaat; na dertien jaar is Ubac een bejaarde hond en sterft hij. Het einde dat Cédric vanaf de eerste dag al vreesde. Het gemis is hevig. Cédric lijkt nog steeds het getik van Ubacs nagels op de vloer te horen en hij mist zelfs zijn geur na de regen, die voorgoed is verdwenen.</p><p>Zijn geur na de regen is een universele vertelling over een verstandhouding waarin bijna alle verschillen worden overbrugd. Maar ook over de dood, die onafwendbaar is maar daardoor juist betekenis geeft aan het leven, en over het intense geluk dat een huisdier een mens kan brengen.</p><p>‘Overstijgt alle definities van wat tot de mensenwereld of tot het dierenrijk behoort: vriendschap, liefde, ouderschap, broederschap. Alles wordt fluïde in dit magistraal geschreven boek.’ Le Monde</p><p>‘Sapin Defour schreef een heel persoonlijk boek over zijn relatie met zijn Berner sennenhond Ubac, maar tegelijk ook een boek waarin hondeneigenaren zich zullen herkennen.’ - de Boekenkrant </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cédric Sapin-Defour</name>
        </author>
    </entry>
</feed>