<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-10-10T07:13:13.426Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid in Rio]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44328038X/verleid-in-rio-lucy-king</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44328038X/verleid-in-rio-lucy-king"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:03.330Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44328038X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760022531287&sig=70dc7bf35d5a84747e95598bd4203a10417cd83f39866dd0fe4c6b1ce9fbb8e6&width=320" alt="Omslag van 'Verleid in Rio'" title="Omslag van 'Verleid in Rio'">
<p>Haar kussen smaken zoeter dan wraak…Na jarenlang voor het familiebedrijf te hebben gewerkt, besluit Thalia dat het tijd is om op eigen benen te staan. En hoe moeilijk ze het ook vindt, ze verbreekt ook haar relatie met de sexy tycoon Santiago Ferreira, omdat ze vreest dat ze veel te afhankelijk van hem is. Niet veel later krijgt ze haar eerste opdracht als zelfstandige. Ze is dolblij - tot ze ontdekt wie haar opdrachtgever is…Santiago kan het niet verkroppen dat Thalia hem heeft verlaten en hij wil wraak. Via een list weet hij het zo te regelen dat ze voor een opdracht samen naar Rio moeten afreizen. Daar, onder de Braziliaanse zon, zal hij haar opnieuw verleiden – om haar vervolgens keihard te dumpen. Algauw blijkt echter dat de tropische hitte niet alleen de passie hoog doet oplaaien, maar ook andere, veel diepere gevoelens die zijn wraakplan ernstig in gevaar brengen…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lucy King</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een nacht om nooit te vergeten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007543/een-nacht-om-nooit-te-vergeten-robyn-donald</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007543/een-nacht-om-nooit-te-vergeten-robyn-donald"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:03.506Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007543?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760021111616&sig=2a59cc0f16c94df5a4d99188f40e9b47035744260ad74d130b434b4cdd5cffd7&width=320" alt="Omslag van 'Een nacht om nooit te vergeten'" title="Omslag van 'Een nacht om nooit te vergeten'">
<p>Nooit zal Sorrel de zinderende kus van Luke vergeten...En nu ze tien jaar later naar huis terugkeert, zullen ze elkaar eindelijk weer terugzien. Wordt het nu ze buren zijn eindelijk duidelijk waarom hij haar aan het eind van die gedenkwaardige zomer plotseling verliet?Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Robyn Donald</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bevrijd me]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007454/bevrijd-me-julia-latham</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007454/bevrijd-me-julia-latham"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:03.726Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007454?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760030564836&sig=ded1805fd7f20a2e0d2d2e2a26b7146b32017b98a68c942a52f07b139c1d8ee1&width=320" alt="Omslag van 'Bevrijd me'" title="Omslag van 'Bevrijd me'">
<p>Dappere ridders, dames in nood, vurige passie...Engeland, 1486Als het Lady Elizabeth Hutton ter ore komt dat een beruchte lord haar als zijn bruid wil, besluit ze van identiteit te ruilen met haar kamermeid Anne. Net op tijd, want niet veel later verovert hij Elizabeths kasteel en sluit hij de arme Anne in de torenkamer op. Haar enige hoop is nu dat haar verloofde, ridder Sir John Russell, hen komt redden. Maar die heeft ze sinds haar jeugd niet meer gezien...Zonder voldoende mankrachten om het kasteel te bestormen waar zijn verloofde zit opgesloten moet John een ander plan bedenken: onder een valse identiteit zal hij er binnendringen en haar redden. Dat loopt echter heel anders dan hij verwacht...Dit verhaal is eerder verschenen.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Julia Latham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Griekse passie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695415/griekse-passie-sarah-morgan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695415/griekse-passie-sarah-morgan"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:03.901Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443695415?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760020191597&sig=8619ba9161ffd286a4c4bdc64e60d8711b7c22be6684c09e470853bb2014208c&width=320" alt="Omslag van 'Griekse passie'" title="Omslag van 'Griekse passie'">
<p>Sarah Morgan Classics: geweldige klassieke liefdesverhalen van bestsellerauteur Sarah Morgan. De verhalen waar het allemaal mee begon!De ontembare Griek: Griekse passieNikos Kyriacou heeft er alles voor over om de Brandizi-diamant terug te krijgen, die generaties lang van zijn familie is geweest. Zelfs een zakenhuwelijk met de huidige eigenares, Angelina Littlewood, is voor hem geen obstakel. Angie heeft zo haar eigen redenen om deze eis te stellen voor teruggave van de edelsteen. Ze hoopt zich zo op de arrogante Griek te kunnen wreken voor iets wat hij haar familie in het verleden heeft aangedaan. Alles verloopt volgens plan, tot ze ontdekt dat Nikos in de kleine lettertjes van het contract een speciale clausule heeft laten opnemen... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Morgan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eén nacht in Venetië]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280347/ee-n-nacht-in-venetie--caitlin-crews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280347/ee-n-nacht-in-venetie--caitlin-crews"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:04.093Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443280347?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760022545143&sig=aa634df4c6db90af9ef834dff87b1335be14fa7104c147f1a76a57b2a6724905&width=320" alt="Omslag van 'Eén nacht in Venetië'" title="Omslag van 'Eén nacht in Venetië'">
<p>Toen hij amore fluisterde, was ze verkocht…Als directrice van een internaat leeft Beatrice strikt volgens de regels. Tot ze, op schoolreis naar Venetië, tijdens één avond alle remmen losgooit en zich overgeeft aan de charmes van een mysterieuze, adembenemend knappe Italiaan. Voor ze weet wat haar overkomt, zweeft ze in zijn armen over de dansvloer en… belandt ze uiteindelijk bij hem in bed!Wanneer ze enige tijd later ontdekt dat ze zwanger is, ziet ze zich gedwongen haar baan op te geven. Ze is dan ook blij als ze als nanny wordt aangenomen door Cesare Chiavari. Deze miljardair woont in Italië, dus ze kan haar oude leven echt achter zich laten. Zodra ze in het landhuis aankomt, wacht haar een verrassing. Ze herkent Cesare onmiddellijk als de vreemdeling die haar die nacht zo vurig kuste! En hij heeft duidelijk geen idee wie zij is…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Caitlin Crews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor het oog van de wereld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007535/voor-het-oog-van-de-wereld-caitlin-crews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007535/voor-het-oog-van-de-wereld-caitlin-crews"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:05.958Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007535?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760080385302&sig=cdf671d1d9bfe39946086bccb4172cb72b10ff819c4eb73910318ccf215a27fc&width=320" alt="Omslag van 'Voor het oog van de wereld'" title="Omslag van 'Voor het oog van de wereld'">
<p>Schrijfster Miranda steekt haar mening niet onder stoelen of banken…Ze vindt sportmiljonair Ivan maar een primitieveling, en dat verkondigt ze in alle talkshows! Dan kust hij haar zomaar voor de camera's, en staat haar reputatie op het  spel. Er zit maar eén ding op: spelen dat ze zijn geliefde is…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Caitlin Crews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grieks verlangen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695393/grieks-verlangen-sarah-morgan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695393/grieks-verlangen-sarah-morgan"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:06.161Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443695393?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760019836447&sig=65ff104743ea5e9892f2f6e9d2132eb8582de834d41463f4670687f5bfdfe5ca&width=320" alt="Omslag van 'Grieks verlangen'" title="Omslag van 'Grieks verlangen'">
<p>Sarah Morgan Classics: geweldige klassieke liefdesverhalen van bestsellerauteur Sarah Morgan. De verhalen waar het allemaal mee begon!De ontembare Griek: Grieks verlangenVier jaar geleden kwam de knappe Griekse miljardair Alekos Zagorakis niet opdagen voor zijn bruiloft met lerares Kelly Jenkins. Sindsdien heeft hij niets meer van zich laten horen; ze heeft alleen zijn ring nog. Omdat ze het geld hard nodig heeft, biedt ze die te koop aan op een veilingsite. Ze heeft het nog niet gedaan, of Alekos staat opeens weer voor haar neus. Hij wil niet alleen zijn ring terug, maar ook háár! Deze keer zal ze hem moeten weerstaan, maar hoe? Ze kan maar twee dingen bedenken die hem echt afschrikken: trouwen en kinderen. Net waar zij van droomt... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Morgan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gevallen voor de Spaanse magnaat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280398/gevallen-voor-de-spaanse-magnaat-lorraine-hall</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280398/gevallen-voor-de-spaanse-magnaat-lorraine-hall"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:06.600Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443280398?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760034027221&sig=e842b9e750125c0c9a7267803bf5143473253f596a44325d8c3c8c080e5b1f70&width=320" alt="Omslag van 'Gevallen voor de Spaanse magnaat'" title="Omslag van 'Gevallen voor de Spaanse magnaat'">
<p>Soms is de ware dichterbij dan je denkt…Matilda heeft er nooit zo over nagedacht dat de knappe magnaat Javier Alatorre haar voogd is. Hij zorgt ervoor dat ze haar toelage krijgt en blijft verder op de achtergrond. Maar dan eist hij opeens dat ze naar zijn landgoed in Spanje komt, waar hij ervoor zal zorgen dat ze op tijd voldoet aan de voorwaarde in het testament van haar vader, die bepaalt dat ze voor haar vijfentwintigste getrouwd moet zijn…Javier heeft eigenlijk geen tijd om zich bezig te houden met het liefdesleven van zijn beschermeling, maar als hij niet snel een echtgenoot voor haar vindt, moet hij zelf met haar trouwen! Dus neemt hij haar mee naar gala's, waar vele vrijgezellen naar haar hand dingen. Tot zijn ergernis vindt ze niemand goed genoeg. En waarom droomt hij telkens dat híj met de mooie Matilda voor het altaar staat?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lorraine Hall</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het Pumpkin Spice Café]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349126/het-pumpkin-spice-cafe--laurie-gilmore</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349126/het-pumpkin-spice-cafe--laurie-gilmore"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:06.812Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het seizoen om verliefd te worden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349126?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760019987137&sig=34115cd34cc26b136211f7c5becca4b5fa0f06160189eff8cc0eb1552377e0c0&width=320" alt="Omslag van 'Het Pumpkin Spice Café'" title="Omslag van 'Het Pumpkin Spice Café'">
<p>Winnaar TikTok Book Shop of the Year-award: Het Pumpkin Spice Café is een heerlijke cosy small town romance van TikTok-fenomeen Laurie Gilmore. Elk boek in de Dream Harbor-serie kan worden gelezen als een standalone. Wanneer Jeanie het geliefde Pumpkin Spice Café in Dream Harbor van haar tante kan overnemen, grijpt ze deze kans met beide handen aan. Het is tijd om een nieuwe start te maken, weg van haar saaie kantoorbaan in Boston. Jeanies komst naar het stadje blijft niet onopgemerkt. Logan, een knappe lokale boer, probeert de irritant vrolijke nieuwe eigenaresse van het café zoveel mogelijk te ontlopen, al helemaal als hij merkt dat hij zich steeds meer tot haar aangetrokken voelt. Zijn hart werd eerder wel erg publiekelijk gebroken, dus verliefd worden staat zeker niet op de planning. Kan Jeanie met haar vrolijkheid het hart van de grumpy Logan winnen, of heeft ze de enige persoon gevonden die niet voor haar charme valt? 'Een heerlijke herfstromance.’ VROUW ‘Het Pumpkin Spice Café geeft dezelfde hoeveelheid endorfine af als een slokje van een echte pumpkin spice latte… [en heeft] alle kenmerken van een geweldige Hallmarkfilm, maar dan met net dat heerlijke vleugje spice erbij.’ People ‘Met zo’n leuke titel en zo’n herfstige cover, kon ik niet anders dan gezellig onder een dekentje kruipen en ontspannen met dit heerlijke boek.’ The New York Post 'Mocht je deze BookTok-favoriet nog niet hebben opgepakt, dan is nu het perfecte moment… Het verhaal speelt zich af in de herfst, en er komen meer dan genoeg pumpkin spice lattes in voor – het ideale romantische boek voor de koudere maanden.’ Observer ‘Wanneer je een pumpkin spice latte in boekvorm giet, krijg je dit! Perfect voor fans van Hallmarkfilms en zoete verhaallijnen, en precies genoeg voor één heerlijk avondje lezen.’ People Magazine </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Laurie Gilmore</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Italiaanse verleider]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007616/italiaanse-verleider-mary-lyons</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007616/italiaanse-verleider-mary-lyons"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:07.358Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007616?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760023176116&sig=7999e54a316dacd904ef29c2b4024c62b197c040e5a797acdeadfe0eaab2e3c1&width=320" alt="Omslag van 'Italiaanse verleider'" title="Omslag van 'Italiaanse verleider'">
<p>De steenrijke Lorenzo Foscari wordt met de dood bedreigd. Hij legt de hele kwestie het liefst naast zich neer, maar zijn verzekeringsmaatschappij staat erop dat hij beveiliging inhuurt – wat hij doet, zij het onder luid protest. Hij slaat echter een andere toon aan als hij de sexy Antonia ontmoet: zijn bodyguard!  Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mary Lyons</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Diep begraven verleden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007497/diep-begraven-verleden-amanda-stevens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007497/diep-begraven-verleden-amanda-stevens"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:07.529Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007497?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760021800281&sig=2463bc466f9abecf79954771b37261d61e67ab9381b20ae4740fd1695030ccc1&width=320" alt="Omslag van 'Diep begraven verleden'" title="Omslag van 'Diep begraven verleden'">
<p>Door de ontdekking van een oud skelet diep in een grottenstelsel in Florida wordt rechercheur Eve Jareau geconfronteerd met haar verleden. Zou dit haar vermiste vader kunnen zijn? Ze wil aan de zaak blijven werken, dus vertelt ze dit vermoeden niet aan haar knappe baas, politiechef Nash Bowden. Het wordt echter steeds lastiger haar geheim te bewaren als hij besluit met haar samen te werken. Dan is Eve opeens in groot gevaar als iemand besluit dat sommige geheimen beter begraven kunnen blijven... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Amanda Stevens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De eeuwige jaknikker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551707/de-eeuwige-jaknikker-jade-vening</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551707/de-eeuwige-jaknikker-jade-vening"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:07.776Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ze doet altijd wat van haar verwacht wordt. Totdat ze hem ontmoet...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443551707?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760019856983&sig=9cb9c78a1d907b2bb234a200789bf6e3bfbaab80ce6779fee74ac686c7276aba&width=320" alt="Omslag van 'De eeuwige jaknikker'" title="Omslag van 'De eeuwige jaknikker'">
<p>De start van de hilarische en hartverwarmende serie Lessen in de liefde van feelgoodtalent Jade Vening.   Fiona zegt altijd ‘ja’ en laat nooit het achterste van haar tong zien. Dus volgt ze al twee jaar lang tegen haar zin yogalessen van haar huisgenoot, tolereert ze de eikel van een vriend van haar beste vriendin en doet ze altijd de rotklusjes op haar werk.Ook in haar relaties zegt Fiona niet altijd wat ze wil. Tot ze op een avond Pim ontmoet, die in elk opzicht haar tegenpool lijkt te zijn. Hij is iemand die alles zegt wat hij denkt en hij overtuigt Fiona hetzelfde te doen. Als ze na hun nacht samen alleen wakker wordt weet ze één ding zeker: ze wil geen jaknikker meer zijn.Lessen in de liefde is een hilarische en hartverwarmende feelgoodserie over vier vrienden, Fiona, Iris, Roos en Boaz, die allemaal iets te leren hebben over het leven én over de liefde. De eeuwige jaknikker is het eerste deel in de serie, maar alle delen zijn ook afzonderlijk te lezen.Lezers over eerder werk:‘Een fijne en grappige feelgood met een goede vleug romance die je geweldige leesuren zal bezorgen.’‘Dit is echt een fantastisch debuut! Er zit een heerlijke humor in en door de manier van schrijven speelt de film zich in je hoofd af! Ik hou ervan.’‘De win-winsituatie is net een feestje. Na ieder hoofdstuk dacht ik: nog eentje dan. Ik kon dit leuke verhaal nauwelijks wegleggen.’‘Deze nieuwe auteur is wat mij betreft here to stay.’  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jade Vening</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde in luxe]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007322/liefde-in-luxe-anna-depalo</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007322/liefde-in-luxe-anna-depalo"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:07.954Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007322?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760026759176&sig=762de379a465a97919bc80a729be8397ca835406de4c453b8dbebd015b03fc91&width=320" alt="Omslag van 'Liefde in luxe'" title="Omslag van 'Liefde in luxe'">
<p>Vergeten kan hij haar niet, hoe hij zijn best ook doet…Stephen Garrison kan aan elke vinger een vrouw krijgen, maar hij heeft zijn zinnen gezet op Megan Simmons. Zij beëindigde hun relatie enkele jaren geleden, en dat is hij niet gewend - normaal gesproken is híj degene die weggaat! Zijn doel is nu om haar opnieuw te verleiden en revanche te nemen, maar al snel blijkt dat Megan iets voor hem heeft achtergehouden…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna DePalo</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een klein wondertje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007438/een-klein-wondertje-sue-mackay</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007438/een-klein-wondertje-sue-mackay"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:08.404Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007438?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760024473579&sig=6595e9d35413293d9a6520d9dd6f92de6747972ff1578950f0848aa32ca1724c&width=320" alt="Omslag van 'Een klein wondertje'" title="Omslag van 'Een klein wondertje'">
<p>Ambulanceverpleegkundige Stephanie voelt haar hart breken als dokter Michael haar vertelt dat hij geen vaste relatie wil. Twee jaar later is ze terug in de stad en denkt ze wel over hem heen te zijn. Maar als ze hem weer ontmoet op de Spoedeisende Hulp, blijkt de chemie tussen hen sterker dan ooit. Chemie die leidt tot een klein wonder…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sue MacKay</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grieks paradijs]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695407/grieks-paradijs-sarah-morgan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443695407/grieks-paradijs-sarah-morgan"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:08.587Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443695407?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760020240031&sig=5635e6a9645ee823a5c18daec2a493e5921059ffffeeca1d1b2371ca00888229&width=320" alt="Omslag van 'Grieks paradijs'" title="Omslag van 'Grieks paradijs'">
<p>Sarah Morgan Classics: geweldige klassieke liefdesverhalen van bestsellerauteur Sarah Morgan. De verhalen waar het allemaal mee begon!De ontembare Griek: Grieks paradijsEen huwelijk met een knappe Griek, een leven vol weelde en een huwelijksreis op een paradijselijk eiland: Millies leven lijkt wel een sprookje. Maar niet veel later valt haar droom in duigen, als ze ontdekt dat de glamour van Angelos Demetrios' wereldje eigenlijk helemaal niet bij haar past. En aan zijn geflirt met talloze aanbidsters kan ze ook maar moeilijk wennen. Wanneer ze ziet dat hij zelfs haar zus probeert te versieren, slaat ze op de vlucht. Een jaar later krijgt ze een schokkend bericht, en niet lang daarna staat ze weer oog in oog met Angelos… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Morgan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moordenaar in de schaduw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007500/moordenaar-in-de-schaduw-debbie-herbert</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007500/moordenaar-in-de-schaduw-debbie-herbert"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:09.022Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007500?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760026682764&sig=81ac34778f50949347e299a9508550f2cceb9b7cb2892213b294368629acccfc&width=320" alt="Omslag van 'Moordenaar in de schaduw'" title="Omslag van 'Moordenaar in de schaduw'">
<p>Harper Catlett is teruggekeerd naar het kleine dorpje waar ze is opgegroeid, vastbesloten om eindelijk de mysteries op te lossen die haar jarenlang hebben gekweld. Wie heeft haar zus vermoord? En was de geheimzinnige schaduwman die ze die nacht meende te zien een hersenspinsel van een jong kind, of toch niet? Als haar onderzoek wordt bemoeilijkt door een onverschillig politiecorps en dreigmails, schiet knappe FBI-agent Liam Andrews haar te hulp. En blijkt dat de schaduwman dichterbij is dan ooit...  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Debbie Herbert</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zwanger van de Griekse tycoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280371/zwanger-van-de-griekse-tycoon-tara-pammi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280371/zwanger-van-de-griekse-tycoon-tara-pammi"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:09.198Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443280371?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760026668412&sig=0264cd0ae3f5fb5fc4d2c1a79391b230b50e5db53c13926c462be555c1732657&width=320" alt="Omslag van 'Zwanger van de Griekse tycoon'" title="Omslag van 'Zwanger van de Griekse tycoon'">
<p>De verrassing van zijn leven...Als Laila erachter komt dat Griekse miljardair Sebastian Skalas het document in bezit heeft dat de man die ze als een vader beschouwt kan redden van zijn schulden, twijfelt ze geen moment. Ze verleidt hem, en na een passievolle nacht samen steelt ze het document. Met de bedoeling hem nooit meer te zien – hoe verleidelijk hij ook is...Na drie jaar is Sebastian nog steeds even vastbesloten om de onweerstaanbare vrouw te vinden die hem heeft bedrogen, maar ze blijkt onvindbaar. Dus hij is diep geschokt als ze opeens voor zijn deur staat, al helemaal omdat ze verrassend nieuws heeft: hij is vader... van een tweeling!  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tara Pammi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Machtig en meedogenloos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007624/machtig-en-meedogenloos-jacqueline-baird</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007624/machtig-en-meedogenloos-jacqueline-baird"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:09.576Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007624?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760027029647&sig=5458353815a74342f19ff692743e51089e1bf5e6ff3f7fc5fd3474ceebe566f5&width=320" alt="Omslag van 'Machtig en meedogenloos'" title="Omslag van 'Machtig en meedogenloos'">
<p>Eloise komt erachter dat haar overleden moeder niet alleen anderen, maar ook háár heeft bedrogen en bestolen. Marcus, een machtige Griekse zakenman, denkt echter dat zij overal bij betrokken was, en wil maar één ding: wraak. Op een heel specifieke manier... Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jacqueline Baird</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Heimelijke kus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007381/heimelijke-kus-teresa-carpenter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007381/heimelijke-kus-teresa-carpenter"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:09.766Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007381?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760026325721&sig=60ecf4d3ff378cc9b7ddab13a38c39e3ce0dced426e23c43d955e000156f5e4b&width=320" alt="Omslag van 'Heimelijke kus'" title="Omslag van 'Heimelijke kus'">
<p>Zijn prinselijk hart staat in vuur in vlam...Sinds prins Julian van Kardana voor zijn peuterneefje moet zorgen, heeft hij slapeloze nachten. Emoties en kinderen zijn niet zijn sterkste kant, merkt hij. Gelukkig krijgt hij hulp van een nanny, Katrina. Al snel is de kleine Sammy helemaal verknocht aan haar. Maar Julian zelf doet nu helemáál geen oog meer dicht – al heeft dat dit keer een heel andere oorzaak!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Teresa Carpenter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In beschermende handen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007594/in-beschermende-handen-jessica-matthews</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007594/in-beschermende-handen-jessica-matthews"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:10.164Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007594?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760022505202&sig=0f72f2fda0b8c3aa56b68e09ddd61878b3a192486dddd3dc3441727a9e3c33a1&width=320" alt="Omslag van 'In beschermende handen'" title="Omslag van 'In beschermende handen'">
<p>Nikki heeft spijt als haren op haar hoofd...Want sinds ze Galen probeerde te versieren toen ze nog studiemaatjes waren, is zijn houding verkild. Pijnlijk, vooral nu ze na lange tijd weer samen moeten werken. En de aantrekkingskracht er nog steeds is...Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jessica Matthews</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een zoete verrassing]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007462/een-zoete-verrassing-jill-shalvis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007462/een-zoete-verrassing-jill-shalvis"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:10.384Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007462?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760020567791&sig=df7d68b0895cda346c8e8eb5a1b38c5f3eb49f2b96af890a4d4dfe3fa8f5cbc1&width=320" alt="Omslag van 'Een zoete verrassing'" title="Omslag van 'Een zoete verrassing'">
<p>Cupcakes, croissants en kussen… Ze zijn in de aanbieding bij de Sugar Pine Bakery! Wanneer het leven van Harper Shaw in elkaar stort, vooral dankzij haar ex-bijna-verloofde, besluit ze dat het tijd is voor een nieuwe start. Dus neemt ze zich voor alles waar ze geen plezier aan beleeft uit haar leven te bannen - haar stressvolle baan, het eten van boerenkool, het maken van lijstjes - en te vertrekken naar Sunrise Cove. Daar zal ze haar droom om haar eigen bakkerij te beginnen in vervulling laten gaan.In haar Sugar Pine Bakery voelt ze zich al snel op haar plek: niet in het minst omdat ze ingeklemd zit tussen de boekwinkel van haar nieuwe bff, Shay, en het café van de norse maar bijzonder sexy Bodie. Dan ontmoet ze het weggelopen tienermeisje Ivy. Omdat ze veel van zichzelf in het meisje herkent, besluit ze haar onder haar hoede te nemen. Maar Ivy heeft zo haar geheimen…Wanneer deze geheimen aan het licht komen, zorgen ze voor de nodige opschudding in Sunrise Cove, én in Harpers wereld. Toch is ze niet van plan haar nieuwe leventje zomaar op te geven – en al helemaal niet haar kans op echte liefde!  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jill Shalvis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amari en de Waanzinnige Wonderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349177/amari-en-de-waanzinnige-wonderen-b-b--alston</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349177/amari-en-de-waanzinnige-wonderen-b-b--alston"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:10.596Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349177?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760043539181&sig=84794f0999b3e6797bcef11306c21d0674738996fe3404f430a5cdd43960f450&width=320" alt="Omslag van 'Amari en de Waanzinnige Wonderen'" title="Omslag van 'Amari en de Waanzinnige Wonderen'">
<p>De met een Bronzen Griffel bekroonde Amari-serie van B.B. Alston heeft een waanzinnig nieuw deel: Amari en de Waanzinnige Wonderen.Er dreigt oorlog in de magische wereld. Aan de ene kant staat de regering, die onder leiding van de verschrikkelijke Elinor Steenheuvel jaagt op magiërs. Aan de andere kant staat Dylan van Helsing, vroeger Amari's vriend en partner, nu leider van het Genootschap der Magiërs. Hij zoekt naar geheime wapens waardoor hij niet alleen kan winnen, maar ook… oppermachtig kan worden.Amari zit als magiër én agent van het Bureau voor Bovennatuurlijke Zaken precies tussen de vechtende partijen in. Ze is nergens meer veilig. Samen met haar broer en trouwe vrienden besluit ze ook op zoek te gaan naar de magische uitvindingen die Dylan zoekt. Deze Waanzinnige Wonderen kunnen hen helpen, maar eisen ook een torenhoge tol…Over de serie:'Amari en de Nachtwachters is een heerlijk, eigentijds, knap geconstrueerd avontuur met verrassende wendingen.' Trouw'Een spannend, mysterieus en met veel vaart geschreven verhaal met een actueel randje.' NBD Biblion'Een betoverend fantasyavontuur met hart en ziel. Amari is magisch!' Angie Thomas, auteur van The Hate You Give </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>B.B. Alston</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zinderend weekend]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007551/zinderend-weekend-emma-darcy</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007551/zinderend-weekend-emma-darcy"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:10.813Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007551?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760033875572&sig=d0143b44e28bc2c2adc8a1752471e96dcb901e2cf651cd67e193c40e4f173358&width=320" alt="Omslag van 'Zinderend weekend'" title="Omslag van 'Zinderend weekend'">
<p>Op het moment dat Angie zijn kantoor binnenloopt......weet steenrijke zakenman Hugo Fullbright genoeg: dit is de vrouw die hij moet hebben! Zonder omhaal vraagt hij haar met hem mee te gaan op een zakenreis naar Tokio. Angie stemt toe, al weet ze heel goed waaróm hij haar heeft uitgenodigd...Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Emma Darcy</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aan de voet van de vuurtoren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007470/aan-de-voet-van-de-vuurtoren-brenda-novak</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007470/aan-de-voet-van-de-vuurtoren-brenda-novak"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:11.432Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007470?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760024687613&sig=2e3d1da0d533d5f3a26acac026d48bb8c65a1ed6f7e8da67b4d2ee0bd8beb3c7&width=320" alt="Omslag van 'Aan de voet van de vuurtoren'" title="Omslag van 'Aan de voet van de vuurtoren'">
<p>Deze zomer op het eiland verandert alles…Mariners Island is nauwelijks vijftien kilometer lang, maar tijdens hun tienerjaren was het voor Ivy, Ariana en Cam hun hele wereld. Vanwege zijn prachtige stranden, de beroemde vuurtoren en de mooie, oude bibliotheek, hield het eiland Ivy ook als volwassene aan zich gebonden. Ariana, daarentegen, maakte zich zo snel mogelijk uit de voeten – niet alleen omdat ze heimelijk verliefd was op Cam, maar ook vanwege een tragedie die grote impact had op hun vriendschap.Nu, twintig jaar later, keert Ariana terug naar Mariners Island, net op het moment dat er nieuwe informatie naar boven komt over die vreselijke avond. Opnieuw staat het leven van de drie vrienden op zijn kop: wat is er toen precies gebeurd en wie kunnen ze nog vertrouwen? Gedurende deze lange, tumultueuze zomer wordt niet alleen de waarheid over hun verleden blootgelegd, maar ook over hun toekomst, hun vriendschap en hun diepste verlangens… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Brenda Novak</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verrukkelijke kussen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44300739X/verrukkelijke-kussen-lucy-gordon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44300739X/verrukkelijke-kussen-lucy-gordon"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:11.940Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44300739X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760080391517&sig=9ad163a34a18c84f3b154cf09f586fc8c8b53318263b4f5d5a4e9a2f76506567&width=320" alt="Omslag van 'Verrukkelijke kussen'" title="Omslag van 'Verrukkelijke kussen'">
<p>Italiaanse nachten zijn warm en lang...Natuurlijk had advocate Ellie nóóit mogen bezwijken voor de charmes van haar cliënt, zakenman Leonizio Fellani. Toch heeft ze geen spijt van die heerlijke nacht! Dan ontdekt ze dat hun tijd samen nog iets anders heeft voorgebracht dan mooie herinneringen – en vraagt hij haar meteen ten huwelijk. Maar is het hem wel om háár te doen? Of om zijn erfgenaam?Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lucy Gordon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In zijn Italiaanse palazzo]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280363/in-zijn-italiaanse-palazzo-rosie-maxwell</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443280363/in-zijn-italiaanse-palazzo-rosie-maxwell"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:12.144Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443280363?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760028104353&sig=85417c8bd94819022ad953f05908dccb62632adf5b3c1d7db8c6b5f6d1076fdf&width=320" alt="Omslag van 'In zijn Italiaanse palazzo'" title="Omslag van 'In zijn Italiaanse palazzo'">
<p>Een tweede kans met de Italiaanse miljardair...Domenico Ricci is diep geschokt als zijn vrouw Rae hem plotseling verlaat – en nog geschokter als hij haar opeens weer terugziet! Hoe kan hij haar nog steeds zo onweerstaanbaar vinden nadat ze hem heeft afgewezen? En waarom vindt hij het niet vervelender dat hij, om zijn Venetiaanse palazzo te erven, zes maanden met haar moet doorbrengen?Rae kon niets anders dan haar echtgenoot verlaten. Haar liefde voor Domenico was zo allesverterend dat er niets meer van haarzelf was overgebleven. Dus als hij haar vraagt om een halfjaar met hem in Venetië door te brengen, is ze vastbesloten om deze keer stevig in haar schoenen te staan. Lastig, want haar verlangen naar hem is sterker dan ooit...  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosie Maxwell</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Golven op het zand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007586/golven-op-het-zand-marion-lennox</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007586/golven-op-het-zand-marion-lennox"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:12.330Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007586?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760031016150&sig=1de085109b130b96367356485341ffbf5d80cd2119cbd1b05100df3937837492&width=320" alt="Omslag van 'Golven op het zand'" title="Omslag van 'Golven op het zand'">
<p>Emily, de enige dokter in Bay Beach, heeft het ontzettend druk...Dus wanneer de knappe chirurg Jonas aanbiedt haar te helpen, is ze dan ook dolblij – en dolverliefd! Hij voelt ook iets voor haar, maar ze weten allebei dat zijn verblijf in Bay Beach tijdelijk is. Hoe kan ze hem overhalen te blijven?Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marion Lennox</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dokter Luca's liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007578/dokter-luca-s-liefde-meredith-webber</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007578/dokter-luca-s-liefde-meredith-webber"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:12.741Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007578?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760026938923&sig=745afb92ca7dd4b859dde2f4e67eaf4c8d180ffcee6ebf43e4d1eeaebb947e1c&width=320" alt="Omslag van 'Dokter Luca's liefde'" title="Omslag van 'Dokter Luca's liefde'">
<p>Na een nare ervaring heeft verpleegkundige Rachel mannen afgezworen...En toch is ze na één blik in de ogen van Luca, de nieuwe chirurg, verloren. Gelukkig is dat wederzijds, maar net als ze hem echt durft te vertrouwen, doet ze een ontdekking...Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Meredith Webber</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Reis naar verzoening]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007373/reis-naar-verzoening-fiona-harper</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007373/reis-naar-verzoening-fiona-harper"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:13.249Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007373?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760080392834&sig=178aa4c68fec9188b083c5a82a645d128aee8556ccff92765fb9f98fe96e83fa&width=320" alt="Omslag van 'Reis naar verzoening'" title="Omslag van 'Reis naar verzoening'">
<p>Ze dacht dat hij heel ver weg was…Nadat Nick Adele heeft verlaten voor een baan aan de andere kant van de oceaan, probeert ze haar leven weer op te pakken. Net als dat een beetje lukt, staat hij plotseling voor haar deur, met de vraag of ze meegaat naar zijn zieke moeder in Schotland. Tot haar eigen verbazing stemt ze toe. Want hoewel ze eigenlijk niets meer met hem te maken wil hebben, voelt ze wél weer vlinders!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fiona Harper</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De erfenis van de familie Falck]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273231/de-erfenis-van-de-familie-falck-aslak-nore</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273231/de-erfenis-van-de-familie-falck-aslak-nore"/>
        <updated>2025-10-10T07:13:13.424Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273231?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1760019773567&sig=fe157b510b984206c0c7f2c2de8ec318fc230b1e27707828271ab87ae37a7b7e&width=320" alt="Omslag van 'De erfenis van de familie Falck'" title="Omslag van 'De erfenis van de familie Falck'">
<p>De erfenis van de familie Falck van Aslak Nore is dé literaire hit uit Noorwegen. Een rijke Noorse familie ruziet over een verdwenen testament, waardoor een groot familiegeheim en een verboden liefde aan het licht dreigen te komen.De rijke en machtige familie Falck maakt zich op voor de feestdagen, al wordt de sfeer bedorven door de machtsstrijd om de aanzienlijke nalatenschap van grootmoeder Vera. Kleindochter Sasha oppert om een expeditie naar Spitsbergen te organiseren, omdat daar de oorsprong ligt van het bloeiende familiebedrijf waar zij nu directeur van is.Rond dezelfde tijd duikt er in Longyearbyen, de grootste nederzetting op Spitsbergen, in het holst van de maandenlange nacht een sneeuwscooter op. De bijna bewusteloze Russische bestuurder weet nog net uit te brengen: ‘Don’t touch... Don’t touch.’ De familie Falck krijgt te maken met oude vijanden, wat verregaande consequenties heeft voor iedereen...Over Het testament van de zee:‘Formidabel geschreven literaire roman.’ Vrij Nederland‘Een indringende, spannende roman over verraad, verboden liefde en een groot familiegeheim. Leest als pure poëzie.’ Boekhandel Maximus‘Prachtig geschreven met oog voor detail. En het eind zal niemand verwachten...’ Bruna Heerde </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Aslak Nore</name>
        </author>
    </entry>
</feed>