<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-09-03T07:13:12.684Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cuckooland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273258/cuckooland-tom-burgis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273258/cuckooland-tom-burgis"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:56.638Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe de rijken de waarheid manipuleren]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273258?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756834813627&sig=d43a814420b1d558240d7d8dd876818d8141e60f12ed981aa2c722abadae6384&width=320" alt="Omslag van 'Cuckooland'" title="Omslag van 'Cuckooland'">
<p>Onderzoeksjournalist Tom Burgis geeft in Cuckooland een schokkende inkijk in een wereld van corruptie, machtswellust, fake news en manipulatie.Van Kathmandu tot het Kremlin en van Zwitserse banken tot Buckingham Palace: overal ter wereld worden we gemanipuleerd, vaak zonder dat we het doorhebben. Journalist Tom Burgis legt een wereld bloot waarin de machtige welgestelden alles kopen, inclusief de waarheid en het nieuws…Drie jaar lang onderzocht hij een spoor dat hem dieper en dieper in Cuckooland zoog: de plek waar een kleine groep zeer rijken bepaalt welke verhalen er worden verteld over oorlog, geld en macht , en – nog belangrijker – wat er niet wordt verteld. Tijdens zijn research jaagde Burgis op oligarchen, sprak hij met geheime bronnen en traceerde hij enorme sommen geld die heen en weer geschoven werden tussen multinationals, ex-Sovjet-dictaturen en de heersende elite van het Westen.Cuckooland biedt een schokkende inkijk in een wereld van corruptie, machtswellust en manipulatie.‘Burgis’ boek is geniaal en aangrijpend. Oligarchen zullen dit boek lezen en ervan balen dat hun tactieken worden ontmaskerd.’ Catherine Belton, auteur van De mannen van Poetin‘Cuckooland, een waargebeurde thriller, onthult een geheime wereld waarin ongemakkelijke waarheden kunnen worden witgewassen als je over de juiste connecties en middelen beschikt.’ Anne Applebaum, auteur van De schemering van de democratie </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Burgis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Weerzien in Athene]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855478/weerzien-in-athene-michelle-reid</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855478/weerzien-in-athene-michelle-reid"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:57.001Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855478?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756883576788&sig=4a5f466094ca60d14f91051997e036e964a4bd8210e5d2de7885693a9a3b9cbc&width=320" alt="Omslag van 'Weerzien in Athene'" title="Omslag van 'Weerzien in Athene'">
<p>Het lukte Isobel niet om zich aan te passen…Ze is te onafhankelijk om de regels van de machtige Petronades-dynastie te volgen. En dus woont ze niet meer bij haar man, Leandros Petronades. Nu wil hij scheiden en spreken ze af in Athene. Waar ze merken dat de passie nog springlevend is!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Reid</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een koninklijk huwelijk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007195/een-koninklijk-huwelijk-bella-mason</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007195/een-koninklijk-huwelijk-bella-mason"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:57.255Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007195?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756842246868&sig=8868ef6a4434bd1b5c9a4c5177a02487dba0090e7314ca7ffaf38c7489d985d9&width=320" alt="Omslag van 'Een koninklijk huwelijk'" title="Omslag van 'Een koninklijk huwelijk'">
<p>De koning kiest háár als zijn bruid…Prins Vasili Leos heeft zich altijd tegen het koningshuis verzet. En nu moet hij - de rebelse prins - na de onverwachte dood van zijn broer opeens de troon bestijgen! Het wordt nog erger, want volgens de regels van het hof moet hij trouwen met de prinses die voor zijn broer was bestemd. Om dat te voorkomen besluit hij de eerste de beste vrouw die hij ziet tot zijn bruid te kiezen...Helia is blij met haar baan in de koninklijke bibliotheek. Wat is er heerlijker dan de hele dag tussen de boeken zitten? En door deze baan is ze dicht bij de knappe prins Vasili, die werkelijk een lust voor het oog is. Ze weet dan ook niet wat haar overkomt als hij háár aanwijst als zijn bruid. Haar leven lijkt opeens een sprookje! Tot Vasili het overduidelijk maakt dat er in hun huwelijk geen plaats kan zijn voor gevoelens…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bella Mason</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Passie onder de Griekse zon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007187/passie-onder-de-griekse-zon-susan-stephens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007187/passie-onder-de-griekse-zon-susan-stephens"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:57.739Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007187?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756840474688&sig=f8949bc1f4128c40082a8321681f448478012f57e88f8099e727ac47e7e6f5f7&width=320" alt="Omslag van 'Passie onder de Griekse zon'" title="Omslag van 'Passie onder de Griekse zon'">
<p>Ze mag niet toegeven aan haar verlangen...Xander Tsakis was nooit van plan om terug te keren naar Praxos, het kleine Griekse eiland waar hij is opgegroeid. Maar als zijn adoptieve vader overlijdt en Xander het eiland erft, heeft hij geen andere keuze. Hij zal de verwaarloosde plek zo snel mogelijk opknappen en terugkeren naar zijn imperium. Maar dan ontmoet hij Rosy...Rosy heeft te lang moeten toekijken terwijl de Tsakis-familie haar geliefde eiland verpestte, dus als de nieuwe eigenaar aankomt, besluit ze hem eens flink de waarheid te vertellen. Maar als ze Xander voor het eerst ziet, staat ze met haar mond vol tanden. Zo gespierd, zo knap, en zo'n hete blik... Jammer dat ze totaal niet aan haar gevoelens mag toegeven!  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Stephens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eiland van haar dromen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855397/eiland-van-haar-dromen-susan-carlisle</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855397/eiland-van-haar-dromen-susan-carlisle"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:58.300Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855397?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756883577871&sig=975d5ae44bbc429d95668ac7f3aaba08f6c34309af53b540501d57c62a7b6388&width=320" alt="Omslag van 'Eiland van haar dromen'" title="Omslag van 'Eiland van haar dromen'">
<p>Een onverwachte ontmoeting op een zonnig eiland…Verpleegkundige Macie had niet gedacht dat ze dokter Landon ooit nog zou zien. Al helemaal niet in het ziekenhuis op het eilandje in de Pacific waar zij werkt! Maar de schok van het weerzien maakt al snel plaats voor de realisatie dat ze nog steeds gek op hem is, en dat het dus heel moeilijk zal zijn om het zakelijk te houden... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Carlisle</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bloemendochters]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273304/de-bloemendochters-tessa-collins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273304/de-bloemendochters-tessa-collins"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:58.560Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Vijf vrouwen, vijf werelddelen, één groot familiegeheim]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273304?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756830466880&sig=66281fee63380a12b94d9f69a5ec67f256b4c9210d19df249290eddc0c56b239&width=320" alt="Omslag van 'De bloemendochters'" title="Omslag van 'De bloemendochters'">
<p>Het eerste deel van de meeslepende familiesaga De bloemendochters van Tessa Collins, over vijf vrouwen, vijf continenten en één groot familiegeheim.Voor Dalia is Blooming Hall, het landgoed van haar grootouders in Cornwall, haar thuis: hier heeft ze samen met haar vier nichtjes alle zomers tussen de bloemenvelden doorgebracht. Na de plotselinge dood van hun grootmoeder komen de vrouwen samen op het landgoed. Daar doen ze een schokkende vondst: een brief van Dalia’s vader. Zijn identiteit was jarenlang een raadsel, omdat haar moeder al vroeg overleed en haar grootmoeder niets over hem wilde vertellen.De zoektocht naar haar vader leidt Dalia naar Mexico, waar ze erachter komt hoe haar ouders elkaar leerden kennen, maar waar ze ook op een groot familiegeheim stuit.De bloemenvelden van Cornwall en het kleurrijke Mexico vormen het decor voor het eerste deel van de betoverende Bloemendochters-serie: een meeslepende en avontuurlijke saga over vijf jonge vrouwen in de bloei van hun leven, vol passie, geheimen en emoties.‘Mocht je op zoek zijn naar iets nieuws na Lucinda Riley, dan is dit een aanrader.’ VROUW </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessa Collins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wraakzuchtig spel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855486/wraakzuchtig-spel-renee-roszel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855486/wraakzuchtig-spel-renee-roszel"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:59.123Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855486?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756837155145&sig=a5a45356874f7fdb042d8ede2724339033fc60b70c7678110ab30c93a500f9d8&width=320" alt="Omslag van 'Wraakzuchtig spel'" title="Omslag van 'Wraakzuchtig spel'">
<p>Kalli wil wel trouwen met Niko…Maar dat doet ze alleen om haar grootvader een plezier te doen. Wanneer hij vlak voor het huwelijk sterft, zegt ze de bruiloft dan ook af. Dan blijkt dat Niko zich daar niet zomaar bij neerlegt.Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Renee Roszel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde op Bali]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855214/liefde-op-bali-annie-o-neil</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855214/liefde-op-bali-annie-o-neil"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:59.386Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855214?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756833167075&sig=dd3773c096be62643b3dec7787cfc64a9739cc919d0e83b2f23232b81530e918&width=320" alt="Omslag van 'Liefde op Bali'" title="Omslag van 'Liefde op Bali'">
<p>Komt ze in dit paradijs haar droomman tegen?Niets beter voor een gebroken hart dan een compleet nieuwe start, denkt huisarts Rebecca. En dus vertrekt ze naar Bali, waar ze tot rust kan komen. Zonder man, uiteraard, want daar begint ze niet meer aan. Maar dan gebeurt er een ongeluk, en komt dokter Noah in haar leven. Hij is knap, zorgt in zijn eentje voor zijn schattige nichtjes… en is tot haar schrik simpelweg onweerstaanbaar! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annie O'Neil</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Passie en pasta]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855451/passie-en-pasta-michelle-douglas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855451/passie-en-pasta-michelle-douglas"/>
        <updated>2025-09-03T07:12:59.744Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855451?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756883579507&sig=22714e60ae03b0c36f76806fcffc4ee1c03c8a3e2bbe47486599f8ad0d2d1bfb&width=320" alt="Omslag van 'Passie en pasta'" title="Omslag van 'Passie en pasta'">
<p>Zo krijgt ze die baan natuurlijk nooit!Janeen vindt het een geweldig initiatief: de machtige zakenman Rico D'Angelo is van plan een café te openen waar kansarme jongeren worden opgeleid tot kok of ober. Omdat ze er graag aan wil meewerken, besluit ze om te solliciteren op de baan van cafémanager. Maar als ze eenmaal tegenover hem zit, weet ze niets uit te brengen. Want Rico is véél te knap!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Douglas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zoeter dan wraak]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855400/zoeter-dan-wraak-susan-stephens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855400/zoeter-dan-wraak-susan-stephens"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:00.024Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855400?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756837772722&sig=a725966b77d3735d958616f248cedde4db4129cb4b0381a8634c20b754ffd838&width=320" alt="Omslag van 'Zoeter dan wraak'" title="Omslag van 'Zoeter dan wraak'">
<p>Sophie ontdekt vlak voordat ze aan haar baan in Peru begint, dat haar nieuwe baas niemand minder is dan Xavier Bordiu! Ze weet dat hij een enorme wrok tegen haar familie koestert en vreest dat dat  haar werk zal bemoeilijken. Maar al snel maakt ze zich zorgen over iets héél anders: ze vindt de knappe zakenman onweerstaanbaar!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Stephens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onvergetelijke zomer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855494/onvergetelijke-zomer-cara-colter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855494/onvergetelijke-zomer-cara-colter"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:00.457Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855494?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756841973742&sig=463362a59ccdfda93a7d157c64ba4fa8763c8f8a610b3e58f42fe27a93ae16f4&width=320" alt="Omslag van 'Onvergetelijke zomer'" title="Omslag van 'Onvergetelijke zomer'">
<p>Ze zeggen dat je je eerste liefde nooit vergeet...Gespannen houdt Lucy haar mail in de gaten. Zou Mac reageren op de uitnodiging voor het grote feest dat ze heeft georganiseerd? Na een onvergetelijke zomer heeft hij hun stadje halsoverkop verlaten, nu zeven jaar geleden, en daarna heeft ze nooit meer iets van hem gehoord. Maar hij móét komen! Ze wil hem namelijk iets vertellen, een groot geheim dat ze al zeven jaar voor zich houdt...Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Cara Colter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kus in de nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855362/kus-in-de-nacht-bella-frances</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855362/kus-in-de-nacht-bella-frances"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:00.736Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855362?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756842405305&sig=05ae45527a57e3b8c91a739345f81480dd7a9d124b91f6bc829deb1ba5d97b89&width=320" alt="Omslag van 'Kus in de nacht'" title="Omslag van 'Kus in de nacht'">
<p>Francesca dacht dat ze Rocco nooit meer zou zien. Ooit was ze smoorverliefd op hem, en hun affaire was heftig, allesoverheersend… en kort. Voor ze het wist, was de Argentijnse playboy uit haar leven verdwenen. Nu loopt ze hem onverwacht tegen het lijf, en tot haar schrik laait de vurige storm tussen hen meteen weer op!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bella Frances</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het meisje in de trein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443349053/het-meisje-in-de-trein-paula-hawkins"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:01.008Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Je kent haar niet. Maar ze weet precies wie jij bent]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443349053?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756827405664&sig=0ffe3fda13b4dcedc639b9950e89440ac116035bcd746b441848f80c1a566967&width=320" alt="Omslag van 'Het meisje in de trein'" title="Omslag van 'Het meisje in de trein'">
<p>Het meisje in de trein van Paula Hawkins is een van de best verkopende thrillers aller tijden, en is uitgeroepen tot VN Thriller van het Jaar. Nu met voorpublicatie van haar nieuwe thriller Het blauwe uur.Rachel neemt elke ochtend dezelfde trein. Altijd reist ze over hetzelfde traject, langs een rij charmante huizen in een buitenwijk van Londen, waarna de trein voor hetzelfde rode sein stopt. Zo kijkt ze elke ochtend naar een stel dat op hun terras ontbijt. Ze heeft inmiddels het gevoel dat ze hen kent en noemt hen 'Jess en Jason'. In Rachels ogen is hun leven perfect.Op een dag ziet ze iets vreemds in hun tuin. De trein rijdt weer door, maar voor Rachel verandert alles. Als blijkt dat 'Jess' vermist wordt, stapt Rachel naar de politie om haar verhaal te doen. Hiermee raakt ze niet alleen verwikkeld in de gebeurtenissen die volgen, maar ook in de levens van iedereen die erbij betrokken is. Wie is er te vertrouwen? En doet Rachel meer kwaad dan goed door zich met deze zaak te bemoeien?'Een vernieuwend boek dat je in één nacht uitleest.' VN Detective en Thrillergids *****'Ik weet niet wie je bent Paula Hawkins, maar je hebt me de hele nacht wakker gehouden.' Reese Witherspoon'Een eersteklas thriller en een totaal verslavende leeservaring.' S.J. Watson </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Paula Hawkins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Getrouwd met de verkeerde Griek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007209/getrouwd-met-de-verkeerde-griek-tara-pammi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007209/getrouwd-met-de-verkeerde-griek-tara-pammi"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:01.283Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007209?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756839887045&sig=55010ff3788975b297ca20cec010b765c92f5ba3449a571a07af39e731a0db88&width=320" alt="Omslag van 'Getrouwd met de verkeerde Griek'" title="Omslag van 'Getrouwd met de verkeerde Griek'">
<p>Een verrassing voor het altaar...Annika kan alleen maar toegang krijgen tot haar erfenis – en daarmee ontsnappen aan haar tirannieke broer – als ze getrouwd is. Gelukkig wil haar beste vriend Sebastian wel meewerken aan een nephuwelijk. Maar op haar trouwdag krijgt ze de schrik van haar leven: niet Sebastian, maar zijn afstandelijke, arrogante tweelingbroer Alexandros staat voor het altaar!Als zijn tweelingbroer Alexandros smeekt zijn plaats voor het altaar in te nemen, zegt Alex met tegenzin toe: níét omdat hij al jaren stiekem naar Annika verlangt, níét omdat ze de mooiste vrouw is die hij ooit heeft gezien, maar omdat hij door dit huwelijk eindelijk de baas kan worden van het familiebedrijf. Dát is de enige reden... toch?   </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tara Pammi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verleid en verloren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44285532X/verleid-en-verloren-sara-orwig</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44285532X/verleid-en-verloren-sara-orwig"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:01.782Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44285532X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756827451012&sig=b756e21c343d8d46dfe0da3623ee38ae29b4ff761c78d264e3ff340e0f6d3537&width=320" alt="Omslag van 'Verleid en verloren'" title="Omslag van 'Verleid en verloren'">
<p>Het leek een waterdicht plan!Als Brittany Garrison niet heel snel uit de schulden komt, verliest ze haar restaurant. Een gouden kans voor miljonair Emile: hij zoekt al tijden een kans om zich te wreken op de Garrisons! Hij belooft Brittany dat hij haar schulden overneemt én verleidt haar. Missie volbracht, denkt hij tevreden. Maar dan ontdekt hij tot zijn schrik dat het hem niet lukt om zich los van haar te maken…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sara Orwig</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Toscaanse liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855419/toscaanse-liefde-susan-meier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855419/toscaanse-liefde-susan-meier"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:02.359Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855419?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756883581902&sig=7d5ea4e9eccfd278f35b6ee12172b833688b3a38af879120c11aa98513f2ca14&width=320" alt="Omslag van 'Toscaanse liefde'" title="Omslag van 'Toscaanse liefde'">
<p>Ze is al járen verliefd op hem!Laura's hart springt op als Antonio haar hand beetpakt om samen naar het altaar te lopen. In zijn perfect zittende smoking is de knappe Italiaan gewoonweg onweerstaanbaar! Helaas is ze alleen maar het bruidsmeisje op de bruiloft van haar beste vriendin, en het enige wat Antonio haar te bieden heeft, is een baan als zijn PA…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Susan Meier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De hartstocht van een sjeik]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855230/de-hartstocht-van-een-sjeik-kate-walker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855230/de-hartstocht-van-een-sjeik-kate-walker"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:02.849Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855230?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756883582485&sig=0d3bea8dae6cfc609beaa57f8323d105e7d5c37f95c0a30a22d8f39e3a7f7461&width=320" alt="Omslag van 'De hartstocht van een sjeik'" title="Omslag van 'De hartstocht van een sjeik'">
<p>Een huwelijk met sjeik Malik is niet wat Abbie wil…Maar het is de enige manier waarop ze haar broer uit de gevangenis kan krijgen. Gelukkig blijkt Malik een bijzonder aantrekkelijke man te zijn. Sterker nog, hij doet haar sidderen van verlangen! Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kate Walker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verdwaald en verliefd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855346/verdwaald-en-verliefd-kat-cantrell</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442855346/verdwaald-en-verliefd-kat-cantrell"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:03.155Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442855346?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756836256246&sig=e26066ed03de2d42ad34018a705f72aece42c6d5f25d3425d300261e416ea8af&width=320" alt="Omslag van 'Verdwaald en verliefd'" title="Omslag van 'Verdwaald en verliefd'">
<p>Kristian rijdt naar Dallas om zich te verloven met een beroemde actrice…Dat hij niets om haar geeft is onbelangrijk: met deze stunt krijgt hij zijn film gefinancierd. Dan verdwaalt hij en belandt in een stadje waar hij de beeldschone VJ ontmoet. Hij valt als een blok haar. Wat niet kan, want hij moet trouwen in Dallas!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kat Cantrell</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Terug in de armen van de Italiaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007179/terug-in-de-armen-van-de-italiaan-lynne-graham</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007179/terug-in-de-armen-van-de-italiaan-lynne-graham"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:08.441Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007179?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756831678598&sig=adb34b4e28715011b22d1c14233a81103dcf173002fd6b0db2df4b0b91dc8aa7&width=320" alt="Omslag van 'Terug in de armen van de Italiaan'" title="Omslag van 'Terug in de armen van de Italiaan'">
<p>Van amore krijg je nooit genoeg…Toen Scarlett ontdekte dat ze zwanger was, wist ze dat ze haar minnaar, de knappe Aristide Angelico, moest verlaten. Al brak het haar hart, de Italiaanse playboymiljardair was duidelijk niet geïnteresseerd in een vaste relatie en zij moest voor stabiliteit zorgen. Nu, twee jaar later, komt ze Aristide weer tegen. Hij is sexyer dan ooit, en ze weet meteen dat ze haar geheim niet langer voor hem verborgen zal kunnen houden…Aristide kan het nog steeds niet verkroppen dat de beeldschone Scarlett zomaar verdween. Nu hij haar weerziet, is hij vastbesloten alles in het werk te stellen haar terug te krijgen in zijn leven – en in zijn bed. Hij nodigt haar uit voor een groots feest op zijn Italiaanse landgoed, met de intentie haar daar opnieuw te verleiden. Maar Scarlett brengt een wel heel verrassend cadeau mee naar het feest…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lynne Graham</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vrijspel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442886/vrijspel-anna-karolina-caban</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442886/vrijspel-anna-karolina-caban"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:08.727Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443442886?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756827075330&sig=5e9aad582bc6076fe13b09c5cf95ddeb3404df80bfff657d6c8d7cea3aff80e8&width=320" alt="Omslag van 'Vrijspel'" title="Omslag van 'Vrijspel'">
<p>Vrijspel van Anna Karolina Caban is een zinderend en verslavend verhaal over de dunne lijn tussen passie en obsessie. Olivia de Wilde, gevierd auteur van erotische romans, lijkt op papier het perfecte leven te leiden met een schitterende villa aan de Amstel, een veelbelovende carrière en een verloving met de officier van justitie. Maar haar leven is verre van perfect. Haar boekverkopen dalen, haar inspiratie is opgedroogd, en haar relatie met Stijn is kil en afstandelijk geworden. Olivia's redacteur smeekt om meer lust en passie in haar nieuwe roman, maar hoe kan ze schrijven over hartstocht als haar eigen leven daarvan verstoken is?In een wanhopige zoektocht naar inspiratie grijpt Olivia alles aan wat haar pad kruist. Wanneer een duistere onbekende haar wereld binnendringt, bekruipt haar in eerste instantie een gevoel van angst. Tegelijkertijd ontketent hij creativiteit en een sluimerend verlangen in haar. Terwijl haar leven steeds meer begint te lijken op dat van haar nieuwste hoofdpersonage, vraagt ze zich af of ze nog controle heeft over haar verhaal of slechts een pion is geworden in een gevaarlijk spel.Anna Karolina Caban studeerde literatuurwetenschappen aan de Universiteit Utrecht en combineert tegenwoordig het schrijverschap met haar passie voor mode. Ze schrijft wekelijkse columns voor het magazine &C en schreef eerder de roman Iedereen noemt me Loulou. Vrijspel is een erotische roman met een spannend randje.  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Anna Karolina Caban</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Burning Crowns]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273428/burning-crowns-catherine-doyle---katherine-webber</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273428/burning-crowns-catherine-doyle---katherine-webber"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:09.034Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Twee zussen in gevaar. Wie zal overleven?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273428?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756828428328&sig=d8c8209b1046d1a1f48424f07abf52b35eb4800022ceff800715fa5e91bced84&width=320" alt="Omslag van 'Burning Crowns'" title="Omslag van 'Burning Crowns'">
<p>Burning Crowns van Catherine Doyle & Katherine Webber is het laatste deel van de door TikTok groot geworden romantasy-serie Twin Crowns.Sinds Wren de zogenaamde bloedspreuk heeft uitgesproken, lijkt het alsof er een vloek op haar rust. Haar magische krachten zijn onbeheersbaar geworden en ze heeft vreemde dromen die haar bang maken. Er zit niets anders op dan naar de bergen te reizen om de Berggenezer te raadplegen, in de hoop dat zij kan helpen.Ook Rose heeft onrustige nachten. Op een ochtend wordt ze wakker en ziet ze haar ondode voorouder Oonagh naast haar bed staan, die haar beveelt de troon op te geven. Doet ze dat niet, dan zal het hele land worden vernietigd.Er is maar één manier om hun koninkrijk te redden, maar daarvoor zullen de zusjes een groot offer moeten brengen…Over de serie:‘Ik was totaal betoverd door dit geweldige boek.’ Sarah J. Maas, auteur van Hof van doorns en rozen‘Een avontuurlijk verhaal vol meeslepende magie en opwindende romantiek.’ Publishers Weekly </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Catherine Doyle</name>
        </author>
        <author>
            <name>Katherine Webber</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De gelateria aan de kust]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442894/de-gelateria-aan-de-kust-roberta-gregorio</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443442894/de-gelateria-aan-de-kust-roberta-gregorio"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:09.913Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443442894?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756836820360&sig=4cf73ca97deedb15759cc6a7b990fb7528a79ed4abc18f07310e5c860711e352&width=320" alt="Omslag van 'De gelateria aan de kust'" title="Omslag van 'De gelateria aan de kust'">
<p>De gelateria aan de kust van Roberta Gregorio is het eerste deel in de zonnige serie Amore in Amalfi.Livia runt in het schilderachtige Amalfi een ambachtelijke ijswinkel, die ze na het overlijden van haar vader heeft overgenomen. Ze maakt lange dagen om haar klanten telkens weer te verrassen met heerlijke nieuwe smaken. Vrije tijd heeft ze nauwelijks, laat staan tijd voor een liefdesleven. Totdat ze op een avond de charmante Mario ontmoet, die op vakantie is in het stadje.Mario beweert niet van ijs te houden, dus Livia maakt het haar missie om hem van gedachten te laten veranderen. Terwijl de twee steeds meer tijd met elkaar spenderen, begint ze langzaam maar zeker gevoelens voor hem te krijgen. Het lijkt echter alsof hij iets voor haar verborgen houdt. Wat is de reden dat hij naar Amalfi is gekomen? En waarom gedragen haar beste vriendinnen zich ineens zo vreemd?De gelateria aan de kust is een heerlijk verhaal vol vriendschap, liefde en heel veel gelato!  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Roberta Gregorio</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gevallen voor de vijand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007233/gevallen-voor-de-vijand-jackie-ashenden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443007233/gevallen-voor-de-vijand-jackie-ashenden"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:10.242Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443007233?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756842574659&sig=c2ca8ad9b6ab07da66f897c11dc8a7026402f401369efc9572ddd920842d1048&width=320" alt="Omslag van 'Gevallen voor de vijand'" title="Omslag van 'Gevallen voor de vijand'">
<p>Kan ze het voorstel van haar vijand weerstaan?Poseidon heeft dan wel beloofd dat hij zal trouwen met de vrouw die zijn grootmoeder voor hem uitzoekt, maar dit kan echt niet. Deze Andromeda heeft niet gewoon een hekel aan hem, ze staat elke dag voor zijn kantoor te protesteren tegen hem en zijn imperium! Niet dat het een straf is om haar dagelijks te zien, want ze is beeldschoon en heeft, ziet hij als ze even haar megafoon laat zakken, een heel lieve lach…Andromeda houdt Poseidon verantwoordelijk voor de ondergang van haar familie. Daarom staat ze hier elke dag om de wereld te laten weten hoe slecht hij is. Dat hij ook heel sexy is, maakt het allemaal wel wat ingewikkeld. Dan komt hij op een dag op haar af en doet haar een verbijsterend voorstel…  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jackie Ashenden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wijn en wilde hartstocht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44285529X/wijn-en-wilde-hartstocht-natalie-anderson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44285529X/wijn-en-wilde-hartstocht-natalie-anderson"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:10.688Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44285529X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756842598426&sig=9f93676e04959de3b443ce23b529fa3ebc6179ba3e77bacfa0ff42c43e85e9f2&width=320" alt="Omslag van 'Wijn en wilde hartstocht'" title="Omslag van 'Wijn en wilde hartstocht'">
<p>Dat wijnexporteur Lorenzo geen lieverdje is, weet hij zelf ook wel… Wat dat betreft is hij totaal anders dan zijn keurige nieuwe assistente Sophy. Hij begrijpt dan ook niet dat hij steeds aan haar moet denken. Zou het hem lukken haar te verleiden? Want vreemd genoeg lijkt dat steeds belangrijker voor hem te worden…Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Natalie Anderson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor altijd verliefd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537399/voor-altijd-verliefd-shannon-stacey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537399/voor-altijd-verliefd-shannon-stacey"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:10.949Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443537399?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756827139669&sig=2497918e9d5e5bc2f9e08c3a9b18f4d677c0b3a94762b52eeb2de4ccd937b0f5&width=320" alt="Omslag van 'Voor altijd verliefd'" title="Omslag van 'Voor altijd verliefd'">
<p>De Kowalski's: spicy feelgood van Shannon Stacey over de leukste familie van Maine!Deel 10Een man? No way, zij heeft haar portie wel gehad!Laney Caswell is toe aan iets anders. Nadat ze eindelijk verlost is van een ongelukkig huwelijk, wil ze alleen nog maar haar eigen beslissingen nemen. Een beetje film kijken en boeken lezen in haar kleine campertje, en werken bij de Northern Star Lodge in Whitford. Meer heeft ze niet nodig! Op die manier hoopt ze weer te ontdekken wat haar écht gelukkig maakt. Zolang het maar geen man is, want daar is ze wel even klaar mee.Maar dan ontmoet ze de stoere ambulanceverpleegkundige Ben Rivers... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Shannon Stacey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor altijd de hare]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537364/voor-altijd-de-hare-shannon-stacey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537364/voor-altijd-de-hare-shannon-stacey"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:11.216Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443537364?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756827166469&sig=5090dff79491e7e001805b720a169ef015e4c0146fb35ce2c971ef7fee7abdc3&width=320" alt="Omslag van 'Voor altijd de hare'" title="Omslag van 'Voor altijd de hare'">
<p>De Kowalski's: spicy feelgood van Shannon Stacey over de leukste familie van Maine!Deel 7Je zult maar uit een greppel gered worden door je onenightstand van vroeger… akward!Liz Kowalski had zich er enorm op verheugd om terug te keren naar Whitford. Best wel een domper dus, dat ze meteen bij thuiskomst met haar auto in een greppel belandt. En dan wordt ze ook nog uit haar benarde positie bevrijd door de plaatselijke politiecommissaris, Drew Miller. Dezelfde Drew met wie ze op de bruiloft van haar broer een stiekem avontuurtje had...Het liefst zou Drew met gillende sirenes wegscheuren nu blijkt dat de dame die hij moet redden niemand minder is dan Liz. En wat doen al die verhuisdozen in haar auto? Hij krijgt het akelig benauwd. Maar hij mag niet toegeven aan zijn verlangen naar haar - ze moeten koste wat het kost voorkomen dat ze in herhaling vervallen!Op een kampeertrip met haar hele familie zitten ze echter met elkaar opgescheept, en te midden van de modder en de marshmallows loopt het uit de hand! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Shannon Stacey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor altijd samen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537380/voor-altijd-samen-shannon-stacey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537380/voor-altijd-samen-shannon-stacey"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:11.485Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443537380?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756832793709&sig=173b0764e83646b64b52996fde9a83a16f515f5ef9d72065679941dde92088c1&width=320" alt="Omslag van 'Voor altijd samen'" title="Omslag van 'Voor altijd samen'">
<p>De Kowalski's: spicy feelgood van Shannon Stacey over de leukste familie van Maine!Deel 9Na haar make-over is hij klaar voor de liefde… maar is zij wel klaar om hem te laten gaan?Max Crawford heeft het punt in zijn leven bereikt waarop hij wel zou willen trouwen. Helaas is hij niet zo handig op sociaal gebied. Bovendien brengt hij heel veel tijd in zijn kelder door met zijn werk, het beschilderen van modeltreinen. Niet erg praktisch als je op zoek bent naar een echtgenote!Sinds de heftige scheiding van haar ouders gelooft Tori Burns niet meer in de liefde. Toch is ze best tevreden met haar leventje in Maine. Dat is grotendeels te danken aan haar leuke baan bij de Trailside Diner. Daar raakt ze bevriend met een van de klanten, de verlegen Max. Zodra ze hoort dat hij op zoek is naar een vrouw, biedt ze aan hem een make-over te geven.Max omtoveren in de droom van elke vrouw blijkt een koud kunstje te zijn. Of eigenlijk werkt Tori's plan een beetje te goed: ze valt zelf als een blok voor hem! Maar is er een toekomst weggelegd voor een typische loner en een vrouw die gezworen had nooit te trouwen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Shannon Stacey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Schaduwsluiper]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273576/de-schaduwsluiper-rob-koops</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273576/de-schaduwsluiper-rob-koops"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:11.722Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273576?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756827138976&sig=c5d1f495ff1a5c7fa7322c0608976d209dd6b85a5d727b48afbe8a164d822fd5&width=320" alt="Omslag van 'De Schaduwsluiper'" title="Omslag van 'De Schaduwsluiper'">
<p>De Schaduwsluiper van Rob Koops is het spannende en avontuurlijke tweede deel van de Oerbloed-trilogie.Obbe en Darja reizen samen door het rijk Norgië om het geheimzinnige Zevende Boek in veiligheid te brengen. Onderweg krijgen ze echter te maken met een grote tegenslag: Obbe wordt gevangengenomen door de verraderlijke Rafenna, die hem overlevert aan koningin Fredegonde. Omdat Obbe de langverwachte Raadselbreker zou zijn, moet hij de raadsels van het Zevende Boek oplossen. Maar kan hij dat wel? Darja zet alles op alles om Obbe te bevrijden. Daarvoor is ze zelfs bereid om een gevreesde Schaduwsluiper te worden, waarbij ze moet leren om vrijwel onzichtbaar te zijn. Maar de tijd dringt, want de verschrikkelijke Fluisterwinter staat voor de deur…‘Ik vond De Raadselbreker geweldig. Het voelde alsof ik mee op reis was.’ Fons (11)‘De boeken van Rob Koops zetten aan tot lezen.’ Mark de Leesmeester </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rob Koops</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor altijd de zijne]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537372/voor-altijd-de-zijne-shannon-stacey</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443537372/voor-altijd-de-zijne-shannon-stacey"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:12.138Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443537372?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756841901314&sig=09aa280eb5cc18f36219f971598256754739a7bc5c8201453a962759edc15060&width=320" alt="Omslag van 'Voor altijd de zijne'" title="Omslag van 'Voor altijd de zijne'">
<p>De Kowalski's: spicy feelgood van Shannon Stacey over de leukste familie van Maine!Deel 8Te aantrekkelijk voor woorden én haar nieuwe buurman? Als dat maar goed gaat…Nooit eerder vond Hailey het een probleem dat bijna al haar vriendinnen gelukkig zijn met man en kinderen en zij nog single is. Maar nu ze veertig is, begint ze zich toch wel zorgen te maken. Zal ze haar droomprins ooit nog tegenkomen? Want in Whitford, waar ze al haar hele leven woont, kon dat nog wel eens lastig worden.Wanneer Hailey en een vriendin tijdens een avonturentocht in het bos hopeloos verdwalen, schiet jachtopziener Matt Barnett hen te hulp. Maar hij mag dan haar redder in de nood zijn, Hailey is vastbesloten bij deze ruige natuurman uit de buurt te blijven - beestachtig aantrekkelijk of niet, hij is totaal niet haar type!Dat is alleen makkelijker gezegd dan gedaan. Vooral wanneer blijkt dat hij haar nieuwe buurman is... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Shannon Stacey</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lastige klus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44285546X/lastige-klus-barbara-hannay</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44285546X/lastige-klus-barbara-hannay"/>
        <updated>2025-09-03T07:13:12.683Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44285546X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756842022515&sig=5d70b74082d02d0602e0ce1cb3be3779645b3710b1ba6c4f14b5e09d863e6dd5&width=320" alt="Omslag van 'Lastige klus'" title="Omslag van 'Lastige klus'">
<p>Wat moet ze hier nu weer mee!Jen Summers staat haar mannetje als het gaat om lastige pr-klussen. Van relaties of kinderen heeft ze echter geen kaas gegeten, want daar heeft ze het veel te druk voor. Dan belt op een dag een sexy man in chauffeursuniform bij haar aan met een zeer dringend pakketje: haar vijfjarige nichtje. Of ze maar even voor haar wil zorgen!Dit verhaal is eerder verschenen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Barbara Hannay</name>
        </author>
    </entry>
</feed>