<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-10-03T07:12:41.416Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Let Them Theory]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427643/the-let-them-theory-mel-robbins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444427643/the-let-them-theory-mel-robbins"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:38.321Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Nederlandse editie; een life-changing tool waar miljoenen mensen niet over uitgepraat raken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444427643?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759427039161&sig=12697e1c12e985ef790b766862b9e1fe6674949688f83fc69b5672ac251c0d15&width=320" alt="Omslag van 'The Let Them Theory'" title="Omslag van 'The Let Them Theory'">
<p>Bevrijd jezelf van stress en zorgen met The Let Them-theory. Ontdek praktische tips voor meer controle, betere relaties en een energieker leven.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mel Robbins</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[33]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273150/33-gwen-van-poorten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273150/33-gwen-van-poorten"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:38.499Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een jaar waarin ik alles verloor en me nog nooit zo rijk heb gevoeld]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273150?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759406289367&sig=8a5e265ea7cab29047900d5f50f103562e08f5eff6b5b9fd243285db709a7358&width=320" alt="Omslag van '33'" title="Omslag van '33'">
<p>Een reis vol hoogtepunten maar ook zeker dieptepunten. Zo kun je het afgelopen jaar van Gwen van Poorten het best beschrijven. Van paddoceremonies tot botox, van met je partner naar Burning Man en je daar verloven tot het verbreken van die verloving, en tijdens het verhuizen naar je nieuwe woning ál je spullen kwijtraken.Wat begon als een zoektocht naar zingeving en het onderzoeken van vraagstukken die je als dertiger hebt – wie ben ik, wat wil ik, kinderwens, trouwen, vriendschappen, zelfontwikkeling –, eindigde in het opnieuw inrichten van een leven, zonder bezittingen, maar met hond en een traplift. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gwen Van Poorten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Work-Laugh Balance]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330941/work-laugh-balance-pep-rosenfeld</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330941/work-laugh-balance-pep-rosenfeld"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:38.702Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Why and how humor will make you and your team more successful]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444330941?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759404681696&sig=9f3d97a3043e2ce8e24e7123901ab5f86dedba76b3fd05e0ccd6451baa36424b&width=320" alt="Omslag van 'Work-Laugh Balance'" title="Omslag van 'Work-Laugh Balance'">
<p>We all work. And we all like to laugh. This book is about how to do both at the same time – and why doing both at the same time is so powerful and so valuable. It's about how to make your workplace a place where you and your colleagues can appreciate and enjoy humor together. It's about why humor at work is better for you, your team, your company and the quality of the work you all do together.</p><p>Humor connects people, even people who might not naturally get along. It communicates messages and makes them memorable. It allows people to see subjects – and problems – in a new light. The magic of humor is real. And you can learn how to do it. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pep Rosenfeld</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De waarde van weerbaarheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294740/de-waarde-van-weerbaarheid-sunita-sah</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294740/de-waarde-van-weerbaarheid-sunita-sah"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:38.898Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Laat je stem horen, leef volgens je eigen waarden en bewaak je grenzen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294740?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759417731847&sig=b9940fd1c77c0c1bc8357601519224be71feb7f2c80494d180e62e615bc4c68b&width=320" alt="Omslag van 'De waarde van weerbaarheid'" title="Omslag van 'De waarde van weerbaarheid'">
<p>Waarom is het zo moeilijk om je uit te spreken, ook al weet je dat iets fout is?</p><p> Organisatiepsycholoog dr. Sunita Sah legt in heldere taal uit hoe we de kracht van een oprecht 'nee' kunnen ontdekken en benutten.</p><p>Hoe vaak hebben we niet willen protesteren, onze mening willen geven of iets willen afwijzen, maar ons toch aangepast en gezwegen? Waarom is de druk om te conformeren zo sterk? Aan de hand van haar baanbrekende onderzoek en inspirerende voorbeelden laat dr. Sah zien hoe weerbaarheid een positieve kracht kan zijn voor persoonlijke en sociale verandering. Door de vijf fasen van weerbaarheid te verkennen, geeft ze de lezer praktische tools om op te komen voor hun eigen waarden en overtuigingen.</p><p>Dit boek is onmisbaar voor iedereen die wil leren hoe je kunt opstaan wanneer het er echt toe doet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sunita Sah</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wind over het land]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169415/de-wind-over-het-land-franco-faggiani</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169415/de-wind-over-het-land-franco-faggiani"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:39.105Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169415?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759396124501&sig=74fbe73029217a42db7342593bae2eaab3c0bb3041f4e4c9c837d194820fe448&width=320" alt="Omslag van 'De wind over het land'" title="Omslag van 'De wind over het land'">
<p>De wind over het land, waarvoor de auteur zich liet inspireren door een goede vriend, vertelt het verhaal van Gregorio Bajocchi del Drago, die door een tragische gebeurtenis op zestienjarige leeftijd de eeuwenoude wijnboerderij van zijn familie erft. Met veel hulp van enkele trouwe werknemers, onder wie de ouders van Gregorio’s jeugdvriend Massino, kan het familiebedrijf overleven en krijgt Gregorio (die altijd een andere toekomst voor ogen had) de kans zich ook buiten het boerenbedrijf te ontwikkelen. Door de jaren zal de vriendschap tussen Gregorio en Massino een belangrijke rol blijven spelen. Faggiani schreef een ontroerende roman over de band met het land en het belang van een gemeenschap waarbinnen iedereen, als dat nodig is, elkaar beschermt – een prachtig verhaal over solidariteit, liefde en vriendschap.</p><p>‘Faggiani’s pen is innemend.’ – Humo</p><p>‘Faggiani raakt een snaar, dat is zeker.’ – Algemeen Dagblad</p><p>‘De beschrijvingen van het Italiaanse landschap doen denken aan Paolo Cognetti.’ – Evelijn de Jong, Boekhandel Dominicanen </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Franco Faggiani</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nachtkijker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169431/nachtkijker-tracy-sierra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169431/nachtkijker-tracy-sierra"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:39.290Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169431?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759397241475&sig=0195733769490fe8f328a98699b98c97a44f5e276950e899ee5a12003250927e&width=320" alt="Omslag van 'Nachtkijker'" title="Omslag van 'Nachtkijker'">
<p>Tijdens een sneeuwstorm stopt een moeder haar zoontje ’s nachts terug in bed. Ze hoort iets, voetstappen, zwaar en langzaam, die de trap opkomen. In het donker ziet ze een man in de gang. Doodsbang maakt ze haar kinderen wakker en ze sluipen naar het oudste gedeelte van het huis, waar een verborgen ruimte is. In de duisternis moet de moeder, verlamd door angst, een plan bedenken. Dan vangt ze weer een glimp van de man op. En weet ze dat hun situatie nog erger is dan ze dacht…</p><p>‘Wie heeft er niet meegemaakt dat een oud huis ’s nachts geluiden maakt waarvan je je afvraagt of er meer aan de hand is? Dat ongemak verandert in pure angst in Sierra’s adembenemende debuut. Het verhaal valt tussen horror en suspense, en overvalt je met een bijna ondraaglijke intensiteit. Een van de beste debuten die ik in jaren gelezen heb.’ – LA Times</p><p>‘Doodeng, claustrofobisch en onmogelijk weg te leggen.’ – Karin Slaughter</p><p>‘Horror wordt gemixt met suspense in deze hartverlammende locked-room thriller, waarin de angst om in je eigen huis opgesloten te zitten met een moordenaar tot in perfectie wordt beschreven.’ – ELLE </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tracy Sierra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ballerina van Auschwitz]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443100551/de-ballerina-van-auschwitz-edith-eger</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443100551/de-ballerina-van-auschwitz-edith-eger"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:39.446Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het persoonlijke verhaal uit de internationale bestseller De keuze]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443100551?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759395322071&sig=7ccbd5eeeea90755feb3687e96a99518963621f4c2c3e5696dc59a78f40061da&width=320" alt="Omslag van 'De ballerina van Auschwitz'" title="Omslag van 'De ballerina van Auschwitz'">
<p>Edie is een getalenteerde danser en turner, en traint voor de Olympische Spelen. Ze worstelt om haar plek te vinden in een familie die haar vertelt dat ze misschien slim is, maar nooit mooi zal zijn. Net als Edie op haar zestiende voor het eerst verliefd is geworden, wordt ze met haar Joodse familie op een trein naar Auschwitz gezet. Het leven in het concentratiekamp is afschuwelijk, maar door de honger en ondenkbare gruwelen heen, houden dromen over haar vriendje Edie op de been. Tegen alle verwachtingen in overleven Edie en haar zus Magda het, al zijn ze nog maar nauwelijks in leven als het kamp eindelijk wordt bevrijd.</p><p>Edith Eger heeft door haar bestseller De keuze miljoenen mensen geraakt met haar aangrijpende overlevingsverhaal. In De ballerina van Auschwitz vertelt ze over haar oorlogservaringen, vanuit het perspectief van de tiener die ze toen was. Haar boodschap van hoop en veerkracht zal lezers van alle leeftijden inspireren. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Edith Eger</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aan deze kant van de rivier]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096201/aan-deze-kant-van-de-rivier-alessandra-selmi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096201/aan-deze-kant-van-de-rivier-alessandra-selmi"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:39.657Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443096201?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759397777237&sig=c202740cc170e4b2483af832bcda95bbbcce30afb40e36e2f73056f217972891&width=320" alt="Omslag van 'Aan deze kant van de rivier'" title="Omslag van 'Aan deze kant van de rivier'">
<p>Het is maar een klein stuk grond, in de vorm van een driehoek en begrensd door de rivier de Adda. Maar in 1877 vertegenwoordigt het voor Cristoforo Crespi de toekomst. Hij, de zoon van een wever, wil hier een moderne katoenfabriek laten verrijzen, en vooral een dorp voor arbeiders zoals Italië nog nooit heeft gezien: met een kerk, school en comfortabele huizen. Cristoforo zal alles op het spel zetten om die droom te verwezenlijken. Zijn geld, reputatie en zelfs de relatie met zijn broer.</p><p>Het leven van de jonge Emilia verandert op de dag dat ze naar haar nieuwe dorp verhuist. Zij is de dochter van een van de meest loyale arbeiders van de Crespi’s. Haar verhaal zal in de loop der jaren onlosmakelijk verbonden raken met dat van de andere inwoners, met hen beleeft Emilia de kleine en grote gebeurtenissen van de geschiedenis. Maar ook zal het lot haar pad laten kruisen met dat van erfgenaam Silvio Crespi. Ondanks de sociale kloof tussen hen ontstaat er een bijzondere band. Emilia zal de steun zijn van Silvio op het moment dat de Crespi’s – misschien te rijk, te trots, te arrogant geworden – alles dreigen te verliezen.</p><p>‘Een meeslepende roman die de geschiedenis vermengt met menselijke verhalen.’ – Io, Donna</p><p>‘Met een verloop dat doet denken aan – en misschien is dat geen toeval – dat van een rivier. Dit meeslepende verhaal van Alessandra Selmi stroomt langs vriendschappen, liefdes, grieven, jaloezieën, hoop en ambities.’ – ELLE </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alessandra Selmi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De duisternis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096295/de-duisternis-ragnar-jo-nasson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096295/de-duisternis-ragnar-jo-nasson"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:39.850Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443096295?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759396221299&sig=5a7b7cf571dedbdf0c164b111b9d12d70807c691083af56ab41a14ba3306a2d8&width=320" alt="Omslag van 'De duisternis'" title="Omslag van 'De duisternis'">
<p>Het lichaam van een vrouw spoelt aan op een afgelegen strand. Een overhaast politieonderzoek stelt vast dat het om zelfmoord gaat en de zaak wordt gesloten.  Wanneer rechercheur Hulda Hermannsdóttir gedwongen met vervroegd pensioen moet, krijgt ze te horen dat ze nog een laatste cold case naar keuze mag onderzoeken – en ze weet meteen welke zaak ze wil aannemen. Die van de jonge Russische vrouw wier hoop op asiel eindigde op een donker, koud strand van een onbekend land. Maar er blijken meer slachtoffers… Hulda zál de moordenaar vinden, ook al betekent dit dat ze haar eigen leven in gevaar brengt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ragnar Jónasson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De boer, de vrouw en de brandewijn]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330895/de-boer--de-vrouw-en-de-brandewijn-jonas-jonasson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444330895/de-boer--de-vrouw-en-de-brandewijn-jonas-jonasson"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:40.044Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444330895?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759397767015&sig=96c25159d909dfc88f1e92ee9a2b848efa383b7b970f709efe9677a2bccf6dcf&width=320" alt="Omslag van 'De boer, de vrouw en de brandewijn'" title="Omslag van 'De boer, de vrouw en de brandewijn'">
<p>Jonas Jonasson is terug met een onweerstaanbare schelmenroman over Algot Olsson, de zoon van een varkensboer, en een bonte verzameling mensen in de regio Småland in Värend, die zich stort op de mooie en hopelijk lucratieve kunst van het distilleren van brandewijn voor het welzijn van het Zweedse volk.</p><p>Zijn pad kruist keer op keer dat van de schuldbewuste en egoïstische graaf Bielkegren, diens harteloze en domme zoon de luitenant, en diens vrouw en dochter die Arabische volbloedpaarden en schoenen verzamelen.</p><p>Wanneer de graaf en zijn zoon zich uiteindelijk realiseren dat de brandewijn een behoorlijk lucratief handeltje is en denken dat ze Algot te slim af te kunnen zijn, worden ze een gemakkelijke prooi voor Algot en zijn vrienden, die nog wat appeltjes te schillen hebben met de edellieden.</p><p>Dit alles speelt zich af voor de ogen van een verbaasde en verontruste koning Oscar I, de tweede Bernadotte op de Zweedse troon.</p><p>  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jonas Jonasson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schrijverig]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430083645/schrijverig-kelly-meulenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430083645/schrijverig-kelly-meulenberg"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:39.809Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het inspiratieboek voor beginnende schrijvers]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430083645?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759262404386&sig=84ea1c0a2330eeaa86aaa78bc9e532d995f6fa1127a5e1457b8654c601a1d349&width=320" alt="Omslag van 'Schrijverig'" title="Omslag van 'Schrijverig'">
<p>Schrijven leer je door te doen! Of je nou een kort verhaal, roman, blog of iets anders wilt schrijven. Om je te helpen de woorden op papier te krijgen, deelt schrijfcoach Kelly Meulenberg haar ervaringen en favoriete schrijfoefeningen. Zodat je begint met schrijven en lekker door blijft gaan. Met de tips en oefeningen in dit boek: * Leer je tijd vrij maken en doelen stellen * Ontdek je jouw inspiratiebronnen * Laat je de angst los om niet origineel of niet goed genoeg te zijn * Krijg je tientallen ideeën voor verhalen en/of andere creatieve teksten * Schrijf je zinnen die verrassen, ontroeren, vermaken... wat je maar wilt! Na het lezen van dit boek - en heel veel schrijven natuurlijk - heb je duizenden woorden waar je trots op bent én weet je beter wat je wilt bereiken op schrijfgebied. Niets staat je in de weg om meer en beter te schrijven. In 2013 haalde Kelly Meulenberg (1990) haar master in Creative Writing en begon ze als schrijfcoach. Ze is je stok achter de deur, helpt je in te zien wat je sterke punten zijn en leert je nieuwe technieken. Met haar coaching, workshops en cursussen heeft ze al honderden beginnende en ervaren schrijvers geholpen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kelly Meulenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meiden volgen hun dromen Jongens hun hormonen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701454/meiden-volgen-hun-dromen-jongens-hun-hormonen-charles-groenhuijsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701454/meiden-volgen-hun-dromen-jongens-hun-hormonen-charles-groenhuijsen"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:40.062Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Winnaars en verliezers van de 21e eeuw. Vrouwen nemen de leiding, waar blijven de mannen?]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454701454?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759244538281&sig=5815c143c5670bf27925458a1876cd056b23d872c6c0a071a8929efaee69a33b&width=320" alt="Omslag van 'Meiden volgen hun dromen Jongens hun hormonen'" title="Omslag van 'Meiden volgen hun dromen Jongens hun hormonen'">
<p>De apenrots wankelt: Nieuwe kansen voor vrouwen én mannen Worden vrouwen de baas in de wereld? Kortgeleden was die gedachte nog ronduit idioot. Nu niet meer. Want steeds meer vrouwen behalen spectaculaire successen in onderwijs, arbeidsmarkt, cultuur en wetenschap. Ze denken minder traditioneel over huwelijk, gezin en relaties. Hoe reageren mannen hierop? Worden ze boos en jaloers? Of grijpen mannen de uitdaging juist aan? Eindelijk wordt het enorme reservoir aan vrouwelijk talent immers nuttig gebruikt. Wordt de wereld dan ook een beetje aardiger, minder macho? Wat een uitdaging, wat een kans! Voor vrouwen én mannen. In Meiden volgen hun dromen, jongens hun hormonen schetst Charles Groenhuijsen deze nieuwe wereld van onze kleinzonen en kleindochters. Charles Groenhuijsen is schrijver, spreker, TV-presentator. Hij was jarenlang correspondent voor de NOS in Washington. Dit is zijn dertiende boek. Hij is getrouwd en heeft drie (succesvolle) volwassen kinderen: één dochter en twee zoons. www.chgroenhuijsen.com </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charles Groenhuijsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vlaag van waanzin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705022/vlaag-van-waanzin-marianne-en-theo-hoogstraaten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705022/vlaag-van-waanzin-marianne-en-theo-hoogstraaten"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.141Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705022?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758795034903&sig=b29211f4d65bef25d44e68c78e08fc68e19ba9a628dcbd142e02f34e0d722966&width=320" alt="Omslag van 'Vlaag van waanzin'" title="Omslag van 'Vlaag van waanzin'">
<p>In de herberg van haar ouders ontmoet Adeline de excentrieke schilder Vincent. Over hem doen de wildste geruchten de ronde, maar voor haar is hij vriendelijk – en hij wil haar portretteren. Terwijl hun band groeit, maakt Adeline zich zorgen over haar vriendin Charlotte en voelt ze dat er meer speelt dan ze ziet.</p><p>Wanneer Vincent op een dag zwaargewond terugkeert uit het korenveld en men beweert dat hij zichzelf heeft neergeschoten, weigert Adeline dat te geloven. Wat is er écht gebeurd? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marianne en Theo Hoogstraaten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Indigo Ridge]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44715298X/indigo-ridge-devney-perry</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44715298X/indigo-ridge-devney-perry"/>
        <updated>2025-09-27T07:10:46.428Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44715298X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758896507739&sig=2c2d5d048be0e1f0bd67dae9c7ff5d3a868c4c155b7bb5a38d26741d87036655&width=320" alt="Omslag van 'Indigo Ridge'" title="Omslag van 'Indigo Ridge'">
<p>Winslow Covington gelooft in de letter van de wet. Als de nieuwe politiechef van Quincy, Montana, is ze vastbesloten om zichzelf te bewijzen aan de gemeenschap en te laten zien dat ze haar positie niet heeft verdiend omdat haar opa burgemeester is. Volgens haar opa hoeft ze alleen maar in de gunst te komen bij de Edens. Maar de familie die deze stad heeft gesticht voor zich winnen was misschien makkelijker geweest als ze niet een onenightstand had gehad met hun oudste zoon. Ter verdediging, het was haar eerste avond in de stad en ze had niet door dat de ruige en charmante man die haar het bed in lokte een soort lokale adel was. Naar bed gaan met Griffin Eden was een grote vergissing die ze probeert te vergeten. Hij is onuitstaanbaar, arrogant en blijft iedereen eraan herinneren dat ze een buitenstaander is. Winslow doet haar best om Griffin te vermijden, maar wanneer er een vrouw dood wordt aangetroffen op het landgoed van de Edens, zijn de twee op elkaar aangewezen. Als alle aanwijzingen over de identiteit van de moordenaar leiden naar een local, realiseert Griffin zich dat Winslow meer is dan hij dacht. Ze is mooi en intelligent en moeilijk te weerstaan. Voor hem. Én voor de moordenaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Devney Perry</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Powervrouwen en bonuskinderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45454281X/powervrouwen-en-bonuskinderen-jan-van-der-meulen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45454281X/powervrouwen-en-bonuskinderen-jan-van-der-meulen"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:16.261Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45454281X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758870076739&sig=2993b823035f5d881958d9730b00343c44ca18be0e4f3b10b74f58818ddb83bd&width=320" alt="Omslag van 'Powervrouwen en bonuskinderen'" title="Omslag van 'Powervrouwen en bonuskinderen'">
<p>Een vlot geschreven boek over relaties, familiebanden en het verlangen naar een kind. Martha, alleenstaand en moeder van twee kinderen, is aan het daten. Ze ontmoet Jan en is meteen verliefd op hem. Is hij de ideale bonusvader? Dat lijkt te mooi om waar te zijn, want Jan heeft zo zijn issues. Hij worstelt met zijn gevoelens voor Karin, een vroegere liefde. Dan is er ook nog zijn moeder die steeds meer zorg vergt, zijn verongelijkte zus, en een nieuwe baan. Dit alles eist zijn aandacht op. Er ontvouwt zich een drama. Durven Martha en Jan voor elkaar te kiezen, of worden ze ingehaald door het verleden? Jan van der Meulen (1967) is geboren in Friesland en studeerde geschiedenis in Groningen. Nu woont hij in Apeldoorn. Hij werkte vele jaren bij woningstichtingen in het hele land, maar zijn passie ligt bij het schrijven. Jan schrijft het liefst over dingen die hijzelf heeft meegemaakt. Dat doet hij met gevoel voor humor. Relaties en verboden liefdes zijn Jans favoriete thema's. Dit is zijn vierde roman bij Uitgeverij Ellessy. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan van der Meulen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voor wie dit leest]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542828/voor-wie-dit-leest-mia-zomerdijk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542828/voor-wie-dit-leest-mia-zomerdijk"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.608Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542828?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758789864830&sig=94db277c672448b3d5dc4a0bef84d392f757b5a30495b08614b5100b1ce2d32e&width=320" alt="Omslag van 'Voor wie dit leest'" title="Omslag van 'Voor wie dit leest'">
<p>In Voor wie dit leest van Mia Zomerdijk is Leonie heel gelukkig met haar leven als juf van groep twee en werkt ze daarnaast hard aan haar grote droom om schrijver te worden. En toch mist er iets. Of beter gezegd: iemand. Die ene speciale persoon. Online daten? Niks voor Leonie. Ze gelooft liever in toeval. Daarom schrijft ze zeven briefjes en verstopt die op plekken waar ze een leuke man zou kunnen tegenkomen – in haar lievelingsboek bij de boekhandel, in een Noorse trui in een vintagewinkel, in een museum. Het blijkt verrassend effectief: de ene na de andere date volgt. De ene wat geslaagder dan de andere. Maar het lot heeft zo zijn eigen plannen. Wat blijft er over van je dromen als alles ineens wankelt? Of is het juist dán de kunst om te blijven geloven in wat het leven voor je in petto heeft? *Eerder verschenen onder de titel Zeven briefjes </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mia Zomerdijk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vleermuismoorden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542844/de-vleermuismoorden-toni-coppers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542844/de-vleermuismoorden-toni-coppers"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.383Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542844?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758785017785&sig=abe518aa7e9e257006362b55324b4a6938af810b2e68f02c979c598b8c2a0f2e&width=320" alt="Omslag van 'De vleermuismoorden'" title="Omslag van 'De vleermuismoorden'">
<p>DE VLEERMUISMOORDEN HOE STOP JE EEN MOORDENAAR DIE NIETS MEER TE VERLIEZEN HEEFT? Een busje met Britse zakenlui rijdt zich op de Antwerpse Leien te pletter tegen de gevel van een statig bankgebouw. Er wordt gevreesd voor een internationale aanslag, maar na de autopsie op de bestuurder blijkt het ongeluk een moord te verhullen. Commissaris Liese Meerhout en haar team komen in actie. Haar hoofdinspecteur Michel Masson is echt geen grote hulp: hij zit met zijn gedachten nog bij zijn vakantie in Portugal. Maar als Liese ternauwernood ontsnapt aan een aanslag en door haar chef verplicht wordt om onder te duiken, neemt Masson de fakkel van haar over. Verbeten gaat hij op zoek naar de drieste moordenaar, terwijl Liese gefrustreerd het onderzoek vanop afstand volgt. Ze hangt verveeld rond in het hotelletje dat haar schuilplek werd. Ook daar kan ze het speuren niet laten en ontdekt ze een lang bewaard geheim… ‘Toni Coppers is de leading man van de Vlaamse misdaadliteratuur.’ - John Vervoort op website Flanders Literature ‘De Vlaamse thrillerkoning geeft verveling geen kans.’ - Dirk Leyman in De Morgen ‘Eenmaal begonnen met lezen moet je door tot het bittere eind.’ - Ine_leest op Instagram </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Toni Coppers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moord op een misdaadauteur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542879/moord-op-een-misdaadauteur-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542879/moord-op-een-misdaadauteur-marco-knauff"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:15.822Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542879?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758785187838&sig=79daeee010fada60335cd8e9c5aebf3aac7d9b7abc593713e023c67961ede7f3&width=320" alt="Omslag van 'Moord op een misdaadauteur'" title="Omslag van 'Moord op een misdaadauteur'">
<p>In het vlakbij Bermhoven gelegen dorp Wezelheide wordt schrijver Klaas van Genema dood in zijn werkkamer aangetroffen. Rechercheur Marieke de Zwart duikt met haar collega Robin Groeneveld in de zaak. Ze ontdekken dat Klaas lid is van een schrijverscollectief van misdaadauteurs. Ze stuiten in hun onderzoek op vijandigheid en intriges. Iedereen lijkt wat te willen verbergen en personen gedragen zich steeds geheimzinniger... Marco Knauff wilde als kind al schrijver worden. Hij publiceerde veel korte verhalen in tijdschriften en verhalenbundels. Ook won hij diverse prijzen en werd een verhaal van hem verfilmd. Naast politieromans schrijft hij historische fictie en een serie over een Afrikaanse lodge. In zijn vrije tijd maakt Marco surrealistische schilderijen en werkt hij met veel plezier bij de egelopvang. Hij is vaak te vinden in het theater en wandelt graag met zijn hond. Marco is getrouwd met schrijfster Marian Werkman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onverhoopt verliefd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542852/onverhoopt-verliefd-rachel-elisabeth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454542852/onverhoopt-verliefd-rachel-elisabeth"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:16.063Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454542852?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758794094952&sig=7531119b74ea4a264e3f9b84cf4b1c47af29d23cf336d81d143bda76058cfb08&width=320" alt="Omslag van 'Onverhoopt verliefd'" title="Omslag van 'Onverhoopt verliefd'">
<p>Geheimen van Hyde park, deel 4. Nadat Agatha wordt verstoten door haar moeder belandt ze als gouvernante bij Lady Rosa, de dochter van de starre Lord Reed die leeft als een kluizenaar. Hoewel de heer des huizes haar intrigeert, weet ze dat ze nooit aanspraak op zijn hart kan en mag maken. Hij is haar baas en daarnaast rouwt hij nog om het verlies van zijn echtgenote. In de ogen van de beau monde is zij in ieder geval geen huwelijkskandidate. Onverhoopt verliest Agatha echter haar hart stukje bij beetje, maar dan komt de waarheid aan het licht... Rachel Elisabeth woont met haar gezin in Brabant. Ze staat bekend om haar vlotte, gedetailleerde en spicy schrijfstijl. Eerder verschenen: De zwarte weduwnaar, Liefde van Lady De Luca en Van courtisane naar dame. Met Onverhoopt Verliefd sluit ze de serie Geheimen van Hyde Park af. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rachel Elisabeth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boek 1]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444649719/boek-1-martin-rombouts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444649719/boek-1-martin-rombouts"/>
        <updated>2025-09-24T07:13:40.348Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444649719?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758613289784&sig=38a98c5600abad3abfaca0aa6d9f43e646ba53c32aade428af5058b3e576a3af&width=320" alt="Omslag van 'Boek 1'" title="Omslag van 'Boek 1'">
<p>Een boek over geld</p><p>En over mijn ouders</p><p>die hoog in de hemelen</p><p>dood aan het zijn zijn</p><p>  Een boek over ex-geliefden, darkrooms,</p><p>kilocalorieën, ziekenhuisrekeningen, cruiseschepen, Marc-Marie</p><p>en andere micro-obsessies, erfenissen, begrafenissen, twitterbots, sterfhuisconstructies, kunst, hyperinflatie</p><p>  Met de energie van spoken word</p><p>maar de precisie van poëzie</p><p>en een nur-code die het de roman maakt</p><p>die ik altijd al heb willen schrijven</p><p>  Sinds Martin Rombouts in 2017 is afgestudeerd in Creative Writing, heeft hij van alles uitgespookt, maar geen boek geschreven. Hij richtte een boyband op, liep stage bij een choreograaf, presenteerde programma's, maakte theater, nam podcasts op, schreef het Zomerlezen-gedicht 2024, won De slimste mens. Niet dat hij geen boek wilde schrijven, er was gewoon te veel afleiding. Maar nu is het er, met de onvermijdelijke titel: Boek 1. Even groots en eclectisch als de homo universalis die Martin Rombouts is.</p><p></p><p>Martin Rombouts  is dichter, schrijver en theatermaker. Hij studeerde Creative Writing aan ArtEZ en werd daarna geselecteerd voor het Slow Writing Lab van het Nederlands Letterenfonds. Ook maakt hij deel uit van de literaire boyband en won hij het 21e seizoen van De slimste mens. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martin Rombouts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onverwacht inzicht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434813788/onverwacht-inzicht-jill-bolte-taylor</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434813788/onverwacht-inzicht-jill-bolte-taylor"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:40.422Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het persoonlijke verhaal van een neurologe over haar hersenbloeding]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434813788?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759435858886&sig=c225ee092c54132513ee5ab64e328be3a893eea20151b51d0554f481d9b2fbff&width=320" alt="Omslag van 'Onverwacht inzicht'" title="Omslag van 'Onverwacht inzicht'">
<p>In 1996 kreeg Jill Bolte Taylor een ernstige hersenbloeding. Ze kon niet meer lopen, praten, lezen, schrijven of zich nog iets van haar leven vóór dit moment herinneren. Als hersenwetenschapper kreeg ze de unieke kans om te observeren hoe haar brein op deze beschadiging reageerde: hoe gevoelens van euforie en vrede zich afwisselden met professionele belangstelling en het rationele besef dat ze hulp moest zoeken voordat het te laat zou zijn. Haar herstel zou acht jaar duren. In Onverwacht inzicht schrijft Taylor over het inzicht dat ze verkreeg dankzij haar ongewone en inspirerende tocht uit de afgrond van een beschadigd brein. Haar verslag biedt een unieke blik op het menselijk brein en zijn herstellend vermogen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jill Bolte Taylor</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Grip op je brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433588918/grip-op-je-brein-jill-bolte-taylor</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433588918/grip-op-je-brein-jill-bolte-taylor"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:40.610Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[voorkom dat jouw hersendelen elkaar tegenwerken en vind meer rust en welzijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433588918?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759424312934&sig=58408abb2bcd8bde73bbb0adfc7248d54c4f994b8d5f0561453dcc0b4c127748&width=320" alt="Omslag van 'Grip op je brein'" title="Omslag van 'Grip op je brein'">
<p>Misschien heb je zoals zoveel anderen geleerd dat je een linker, rationaal, en een rechter, emotioneel, brein hebt. Maar nu laat onderzoek van de wereldberoemde neurowetenschapper Jill Bolte Taylor zien dat een brein uit vier 'persoonlijkheden' bestaat. Als we deze leren kennen, kunnen we meer begrip krijgen voor onze impulsen en keuzes. En als we ze laten samenwerken, ervaren we balans en innerlijke rust zoals nog nooit tevoren. 'Grip op je brein' biedt een duidelijke en baanbrekende manier om evenwichtig in het leven te staan door met nieuwe inzichten over het brein tot meer zelfkennis te komen. In de woorden van de auteur, Jill Bolte Taylor: 'Als je bereid bent goed en met regelmaat in je eigen hoofd te kijken, zullen je relaties, je leven en je wereld veranderen.'</p><p>In 'Grip op je brein':</p><p>- leer je de vier breinpersoonlijkheden kennen en hun specifieke kenmerken en talenten</p><p>- breng je deze persoonlijkheden met elkaar in gesprek zodat je kunt kiezen welke op welk moment het voortouw moet nemen</p><p>- leer je hoe je emotionele reacties de baas kunt zijn</p><p>- ontvang je een totale routekaart naar diepe innerlijke vrede, vreugde en voldoening </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jill Bolte Taylor</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Hollander]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434777714/de-hollander-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434777714/de-hollander-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:40.829Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een Waddenthriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434777714?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759419185623&sig=10d368979c5debabad7c9fe8e87f5f353543c3c491657070936134bf2185181a&width=320" alt="Omslag van 'De Hollander'" title="Omslag van 'De Hollander'">
<p>Een Nederlands patrouilleschip stuit op een verdronken wadloper, aangespoeld op de drooggevallen zandplaat De Hond. Voordat de vloed het lichaam meesleurt, bergt de bemanning het en neemt het mee naar Delfzijl. Het slachtoffer heeft de Duitse nationaliteit, de zandplaat bevindt zich in betwist grensgebied. De Duitse justitie eist dat het slachtoffer onmiddellijk wordt uitgeleverd, maar de Nederlandse brigadecommandant weigert. Een internationaal conflict is geboren. Terwijl de leidinggevenden ruzie maken, stuurt de tweede man van de Bundespolizei See in Cuxhaven heimelijk een rechercheur naar Delfzijl om op informele wijze een onderzoek te starten. Zijn naam is Liewe Cupido, Duitser van geboorte, opgegroeid op Texel. Zijn Duitse collega’s noemen deze eigenzinnige, zwijgzame collega ‘de Hollander’. Het slachtoffer blijkt een ervaren wadloper en hoe meer Cupido te weten komt, hoe raadselachtiger de omstandigheden omtrent diens dood lijken te worden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De duiker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437790444/de-duiker-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437790444/de-duiker-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:41.022Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437790444?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759421568299&sig=40b728f5d1baf5e04af4b95cce8614791b53be220ad870d3c7e9d560bf6644c5&width=320" alt="Omslag van 'De duiker'" title="Omslag van 'De duiker'">
<p>De vondst van een vrachtvaarder die in 1950 verging, brengt ook een miljoen aan koper en het stoffelijk overschot van een vermoorde duiker boven water. De zoektocht naar wat er heeft plaatsgevonden leidt rechercheur Lieuwe Cupido, alias ‘De Hollander’, naar een duikclub op Terschelling.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De redder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440583349/de-redder-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440583349/de-redder-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:43.686Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een Waddenthriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440583349?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758547923508&sig=2180f2cff293785fd40f3d693ec24a1c9da0b89b4f96d9a6df81fea81263027d&width=320" alt="Omslag van 'De redder'" title="Omslag van 'De redder'">
<p>Nederlandse vakantiegangers vinden aan de kust van Northumberland de skeletresten en een reddingsvest van een drenkeling. Het reddingsvest blijkt afkomstig te zijn van de sleepboot Pollux, die eenentwintig jaar eerder ten noorden van Rottumerplaat is gezonken. Reddingsbrigades van Ameland en het Duitse eiland Norderney konden destijds alle bemanningsleden redden, behalve de kapitein. De recherche onderzoekt de zaak. Is de gevonden man de vermiste kapitein? Waarom willen de vrouw en dochter van de kapitein niet meewerken aan het onderzoek? De herinneringen van de redders spreken elkaar tegen. Is het te lang geleden om de precieze omstandigheden te achterhalen? Of hebben de redders andere motieven en verbergen ze iets? Liewe Cupido laat de zaak over aan een jonge collega en vertrekt naar Texel. Hij is bezig met de dood van zijn eigen vader, die verdronk toen hij zestien was, en wil daar een oud-visser over spreken. Maar als zijn collega Xander Rimbach op Norderney wordt vergiftigd, raakt hij alsnog bij de zaak betrokken.</p><p>‘Met zijn derde Waddenthriller over rechercheur Liewe Cupido bewijst Deen opnieuw dat thrillers ook in Nederland een volwaardig literair genre zijn geworden. Deen combineert een superieure stijl met grote vertelkracht en een fijnzinnig gevoel voor humor. Het decor van zijn verhalen is origineel en ook in De redder wemelt het van de fijne karakters, die echt tot leven komen. Ondanks het gebrek aan actie zindert het van de spanning en is het nauwelijks mogelijk De redder weg te leggen.’ Juryrapport NBD Biblion Gouden Strop 2025 </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gesloten harten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451237/gesloten-harten-ruth-stilling</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451237/gesloten-harten-ruth-stilling"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:41.223Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454451237?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759420071161&sig=9628b59e9eb2aaf72f4acd9c2a9c56d235b92ff811f554ed8dfddfc4ed8c7dd8&width=320" alt="Omslag van 'Gesloten harten'" title="Omslag van 'Gesloten harten'">
<p>Jon. Mijn hele leven heb ik aan het langste eind getrokken. Een van de beste spelers ooit in de NHL? Check. De meest productieve playboy met een benijdenswaardige reputatie tussen de lakens? Check. Bekroond als de meest zelfverzekerde atleet in Amerika? Ook check, en welverdiend zou ik zeggen. Waarom voelt mijn leven dan allesbehalve perfect aan? En waarom neemt juist die ene vrouw die mijn leven binnenstormde en me op mijn nummer zette mij niet serieus? Ze herkent me niet eens, laat staan dat ze de grond waarop ik loop aanbidt. Ik begeef me op onbekend terrein, breek mijn eigen regels en leg begraven demonen bloot in mijn jacht op haar gevoelens. Ik krijg altijd wat ik wil in het leven, maar blijkbaar heeft Felicity Thompson die boodschap niet gekregen. Ik wil haar in mijn bed, maar ze biedt me alleen haar gevatte Britse mond en no-nonsense houding. Dit is niet hoe het hoort te gaan. Zij zou zich voor mij moeten openstellen. Maar hoe harder ik haar achtervolg, des te meer ik zelf ook loslaat. Felicity Thompson is hard op weg om niet alleen te worden wat ik wil, maar de vrouw te zijn die ik nodig heb in mijn leven. Ik ben doodsbang om toe te geven dat als het er echt op aankomt, ik misschien toch niet aan het langste eind zal trekken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ruth Stilling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De man die achteromkeek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451253/de-man-die-achteromkeek-amer-almassri</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454451253/de-man-die-achteromkeek-amer-almassri"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:41.415Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454451253?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759425439785&sig=620bbb5e421a1a235b0c679c72c833e35a804777c0aaea83303e1cd0a66561c7&width=320" alt="Omslag van 'De man die achteromkeek'" title="Omslag van 'De man die achteromkeek'">
<p>Amer Almassri combineert tragiek en humor in verhalen vol verrassende wendingen 'De man die achteromkeek' is een bundel lichtvoetige, absurdistische verhalen die alle op hun eigen manier inzicht geven in de Gazaanse samenleving. De schrijnende situatie van de Palestijnen sluimert weliswaar altijd op de achtergrond, maar centraal staan de enorme veerkracht en menselijkheid van de personages. Daarnaast werpt Almassri ook een kritische blik op de sociale conventies. Dit maakt De man die achteromkeek tot een bundel die de lezer steeds op onverwachte momenten raakt. Bijvoorbeeld in het verhaal over Zainab, die met het advies van haar moeder worstelt. Ze is ongelukkig in haar huwelijk, maar steeds zijn er redenen waardoor ze niet kan vertrekken. Dan neemt ze eindelijk een groot besluit. Ook leren we de aardappelrooier Hazim kennen, die na het werk een oude geliefde denkt te zien. Dan wordt hij gebeld door een vriend, die een wel héél bijzondere verrassing voor hem heeft. Of neem het verhaal over de midden op straat achtergebleven wagon van de trein naar Caïro, die nooit meer zal rijden. Tot op een dag... 'Ik heb hem twee keer in mijn leven ontmoet, één keer op de Zeeweg en de andere keer in de Stationsstraat. Hij was geen wolf en ook geen huiskat, hij was gewoon een mens. Hij was niet doorzichtig en ook niet ondoorzichtig, hij was niet veel en ook niet weinig... Toen hij een keer op reis ging, riep de baliemedewerker: 'Laat je paspoort zien!' Daarop haalde hij een halve appel uit zijn zak en zei: 'Deze helft is mijn paspoort. De andere helft is opgegeten door een kat die op de vlucht was voor Poolse treinen.' Amer Almassri publiceerde drie verhalenbundels en een roman. Hij is in 1995 geboren in Khan Younis, Palestina, en studeerde civiele techniek. Momenteel woont hij in Turkije. Over zijn werk zegt hij: 'Ik ben er altijd op gebrand menselijke gevoelens op een literaire manier over te brengen.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Amer Almassri</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De waterzoon]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701446/de-waterzoon-eva-vriend</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/454701446/de-waterzoon-eva-vriend"/>
        <updated>2025-10-02T07:12:36.956Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jac. P. Thijsse, zijn zoon en onze verhouding tot de natuur]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A454701446?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759382868912&sig=5165759f36238f109bf1f14bd8f2fc2f51139a62e5521e89872ac4d65f57aa66&width=320" alt="Omslag van 'De waterzoon'" title="Omslag van 'De waterzoon'">
<p>In hoeverre mogen we ingrijpen in de natuur? Dit urgente vraagstuk domineert de familiegeschiedenis van Jac. P. Thijsse. In zijn populaire Verkade-albums leerde hij Nederland begin vorige eeuw om de natuur te koesteren. Hij gaf de aanzet tot de oprichting van Natuurmonumenten. Zijn zoon Jo Thijsse volgde een ander pad. Hij specialiseerde zich in de waterloopkunde en werd de wetenschappelijke man achter de Afsluitdijk en de Deltawerken. In dit fijnzinnige essay onderzoekt Eva Vriend de grenzen van de maakbaarheid. Aan de hand van het onbekende verhaal van vader en zoon Thijsse laat ze zien hoe onze verhouding tot de natuur telkens verandert. In tijden van stikstofproblemen, afnemende biodiversiteit en klimaatcrisis biedt De waterzoon een verrassend historisch perspectief op een vraagstuk dat ons allemaal raakt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eva Vriend</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De loods]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444236163/de-loods-mathijs-deen---peter-palm</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444236163/de-loods-mathijs-deen---peter-palm"/>
        <updated>2025-09-29T07:13:55.944Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een Waddenthriller]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444236163?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759069792379&sig=be2286f212073c2308ef08ed26c02c69c550f9d1665b713c08c6acdef218ddc0&width=320" alt="Omslag van 'De loods'" title="Omslag van 'De loods'">
<p>Tijdens een gezamenlijke oefening van Nederlandse, Duitse en Deense grenswachten bij Helgoland komt er een noodoproep binnen van een Amerikaans onderzoeksschip waar een klimaatwetenschapper vermist is geraakt. Een jonge rechercheur krijgt de opdracht om het onderzoek te leiden. Met kaarten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
        <author>
            <name>Peter Palm</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bakker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705030/de-bakker-robin-van-lindt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705030/de-bakker-robin-van-lindt"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:40.267Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705030?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759256645061&sig=16906904cfd8e10b561ea62abf02be1380454e94f36e9c06067671b463001f26&width=320" alt="Omslag van 'De bakker'" title="Omslag van 'De bakker'">
<p>Als Jamin voor de zoveelste keer Instagram heeft uitgespeeld onder werktijd, beseft hij dat het roer om moet. Hij besluit zijn bullshitbaan op te zeggen en te kiezen voor zijn langgekoesterde droom: bakker worden. Maar dan betrapt hij zijn vriend Eddy met iemand anders en neemt zijn leven een wel heel abrupte wending.</p><p>Jamin begint aan zijn opleiding tot bakker en (her)ontdekt het vrijgezelle leven met zijn beste vrienden Liv en Mauro. Tijdens een van de lessen brengt een bekende bakker een bezoek aan de opleiding en tot zijn verbazing beseft Jamin dat het zijn grote voorbeeld Raphäel de la Rouchefoucault is, een mysterieuze, befaamde bakker uit Parijs. Hij krijgt het meteen warm van de superknappe bakker en kan zich nog maar met moeite op zijn baksels concentreren. Gelukkig heeft hij klasgenoot Sam om het hoofd koel te houden.</p><p>Als Jamin merkt dat de sterbakker hem óók interessant vindt, gaat het snel. Raphäel roept Jamin bij zich na een van zijn lessen. Als Raphäel hem en Sam uitnodigt voor een gastcollege in Parijs, lijkt Jamin zijn droom te leven. Met niets te verliezen besluit hij op het aanbod in te gaan.</p><p>Maar kan hij zijn aandacht bij de lessen houden, of zit Raphäel te veel in zijn gedachten om een meesterbakker te worden? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Robin Van Lindt</name>
        </author>
    </entry>
</feed>