<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2026-02-14T07:29:22.452Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het verraad]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456974008/het-verraad-judy-summers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456974008/het-verraad-judy-summers"/>
        <updated>2026-02-13T07:44:53.398Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456974008?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770890684736&sig=1a37a714cb5d1befb8cd5b8f7905f99da129bab91974781f9cc0f78bdf1499ed&width=320" alt="Omslag van 'Het verraad'" title="Omslag van 'Het verraad'">
<p>1848. De familie Shaw heeft veel monden te voeden. Sinds de moeder van de kinderen is overleden en hun vader door een ongeluk gehandicapt is geraakt, moeten ze zelf zien te overleven. Uiteindelijk lukt dat niet meer, en de twaalfjarige Meg moet samen met haar jongere zusje Rosie naar het werkhuis verhuizen. Er wordt beloofd dat ze in de zomer weer naar huis mogen, maar de tijd verstrijkt en niemand komt hen ophalen. Het werkhuis wordt met harde hand geleid door een sadistische directrice, en om te overleven moet Meg zelf een uitweg zien te vinden. Dit is het eerste deel in de historische serie 'Dochters van de stad' die zich afspeelt in het Victoriaanse Liverpool in de jaren 1840. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Judy Summers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kracht van ervaring]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457916427/de-kracht-van-ervaring-sietske-dijkstra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457916427/de-kracht-van-ervaring-sietske-dijkstra"/>
        <updated>2026-02-14T07:29:18.312Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457916427?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771054157794&sig=3afa494efe8f9c88aac3b0228076838004ac7ea21f9027af35bfc2e5705b0adc&width=320" alt="Omslag van 'De kracht van ervaring'" title="Omslag van 'De kracht van ervaring'">
<p>In dit boek zit mijn werk, mijn leven en mijn hart. Sietske Dijkstra Een boek over geweldspatronen, tacit knowing en thuis Dit boek gaat over intimiteit en het schenden daarvan. Kernvraag is hoe je deze schending belichaamt, taal, een (muzische) vorm en een waardevol handelingskader geeft. Er wordt bij geweld in relaties en na het verbreken ervan veel geleden, soms luidkeels, maar vaak ook in stilte. Geweldspatronen geven inzicht in de structuur en het waarom van geweld en de ondermijnende werking die daarvan uitgaat. De kracht van een narratieve benadering helpt om dat invoelbaar en waarneembaar te maken en te onderbouwen. Het ontwikkelen en toepassen van kennis en vaardigheden op dit thema en een dienstbare menselijke houding zijn van levensbelang om geweld te stoppen, macht te kantelen en bij te dragen aan veiligheid en herstel. Er is wereldwijd veel geweld, thuis en daarbuiten in instituties, regimes en landen. Steeds vaker wordt een structuur van machtsongelijkheid blootgelegd. Er is veel ontheemding en soms ontworteling, maar we zijn als samenleving niet vleugellam. Dit boek is geschreven voor betrokkenen en professionals en maakt duidelijk vanuit de praktijk hoe geweld in relaties ontwrichtend uitwerkt. Maar ook hoe er concreet met interventies, werkvormen en vak- en ervaringskracht een uitweg kan worden gevonden. De aanpak van geweld in relaties is een rode draad in Sietskes loopbaan waarin ze aandacht heeft voor de bezieling, kwetsbaarheid en ambachtelijkheid van het werk. Ze promoveerde in 2000 bij genderstudies in Utrecht op een biografisch onderzoek naar betekenisgeving van geweld in de kindertijd op relaties en richtte haar bureau Dijkstra op in 1998. Ze verricht praktijkgericht onderzoek, ontwerpt en geeft (na)scholing, biedt advies, casusconsultatie en geeft coaching (aan ouders) bij relationele onveiligheid. Sietske Dijkstra schreef een zeer persoonlijk én praktisch boek, dat ik van harte aan studenten en professionals aanbeveel. Janine Janssen, lector Veiligheid in Afhankelijkheidsrelaties aan Avans Hogeschool en de Politieacademie en bijzonder hoogleraar Rechtsantropologie aan de Open Universiteit Dit boek biedt een hoopvol perspectief voor het collectief draagvermogen voor mensen die met geweld in afhankelijkheidsrelaties zijn en worden geconfronteerd. En voor professionals die dit hoopvol perspectief weer, samen met cliënten, kunnen vormen. Ard Sprinkhuizen, senior Onderzoeker, Kenniscentrum Sociale Innovatie Hogeschool Utrecht en Lectoraat GGZ en Samenleving Hogeschool Windesheim </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sietske Dijkstra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vertel het niemand]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457361565/vertel-het-niemand-linda-jansma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457361565/vertel-het-niemand-linda-jansma"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:54.038Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457361565?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882353550&sig=1bfda34702b05c39b2b7aaa6648a5c120a88194dc675cd8aaeec302c28f5baed&width=320" alt="Omslag van 'Vertel het niemand'" title="Omslag van 'Vertel het niemand'">
<p>Na een schooluitstapje verdwijnt een bus met zeven dove kinderen en hun begeleiders spoorloos. Voor de ouders begint de ergste nachtmerrie. Terwijl de politie zich vastbijt in het onderzoek, neemt Maura, de moeder van de achtjarige Robin, het heft in eigen hand. Ze ontdekt dat het gevaar dichterbij is dan iemand had kunnen vermoeden. Achter vertrouwde gezichten schuilt het verraad en niet iedereen is wie hij lijkt te zijn. Vastbesloten om haar zoon te vinden begint Maura een gewaagde zoektocht, waarbij één fout genoeg is om haar kind en de anderen het leven te kosten. Linda Jansma is al jaren een publiekslieveling en een bestsellerauteur. Haar boeken zijn een genot om te lezen, mede door haar filmische beschrijvingen en oog voor detail. Linda schreef 18 thrillers, waaronder Kwetsbaar, Zwarte leugens en Onderstroom. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Linda Jansma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geen bal aan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457916435/geen-bal-aan-lisanne-stam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457916435/geen-bal-aan-lisanne-stam"/>
        <updated>2026-02-14T07:29:22.451Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457916435?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1771054158454&sig=f85cd75e6f67087cd954ed423182009de2bfe2d932f8567363fec87bd14c27aa&width=320" alt="Omslag van 'Geen bal aan'" title="Omslag van 'Geen bal aan'">
<p>Fardau doet niet aan Valentijn. Dat zoetsappige gedoe met rozen en romantiek... brr. Nee, haar hart gaat sneller kloppen van spanning, opschudding en vooral misdaad. Ze is niet voor niets freelancejournalist. Wanneer haar vriendin Sietske zichzelf en Fardau opgeeft voor de Hartennacht, een mysterieus Valentijnfeest georganiseerd door Het Comité, ziet Fardau er direct een verhaal in. Het idee om daar overladen te worden met Valentijngedoe spreekt haar totaal niet aan, maar de kans om hierover te schrijven wél. Want slechts weinigen weten wat er echt gebeurt tijdens de Hartennacht. Zodra ze wordt toegelaten, begint het gedoe: Fardau belandt in een wereld vol raadselachtigheden, onverwachte situaties en een ontmoeting die haar verhaal compleet in de war schopt. Romantiek zoekt ze niet. Een achter-de-schermen-artikel wel. Maar misschien vindt ze iets wat haar weet te verrassen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisanne Stam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Voordat je sterft]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457590971/voordat-je-sterft-mark-sars</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457590971/voordat-je-sterft-mark-sars"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:54.504Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457590971?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882299777&sig=8fed8087d61118e9699a02fb6614df49018035856ee726189fee85045a9c843a&width=320" alt="Omslag van 'Voordat je sterft'" title="Omslag van 'Voordat je sterft'">
<p>Filmfanaat Timmy Vrijman heeft een hekel aan spoilers. Jij ook? Start dan op de eerste pagina. Hunker je toch naar teasers? Lees dan verder. Wat als je als ruwe bolster ineens in je uppie voor je pasgeboren dochter moet zorgen? Wat als je nadat je sterft nog een dag je vrouw en kinderen observeert? Wat als je het als Pastakrijger op het slagveld moet opnemen tegen de gruwelijke Gnocchi? Wat als je als bijna 80-jarige rolstoelgebonden vrouw door een harige topcrimineel wordt verdacht van het vermoorden van de buurvrouw? Wat als je verschrikkelijk graag verhalen in de wereld slingert, maar je bent een ramp op het gebied van spelling en grammatica? Voordat je sterft is een mozaïekroman waarbij vijf verhalen als puzzelstukken in elkaar vallen. Over schrijver Mark Sars (1979) zouden we kunnen vermelden dat hij uit Drunen komt, in zijn onvrije tijd werkzaam is als docent bij de Fontys Hogeschool en dat hij op twee dagen jarig is, maar dat kunnen we ook achterwege laten en enkel dit mozaïekverhaal aanraden, want wat doet de schrijver ertoe? Het gaat om de kunst. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mark Sars</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Star Child]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45759098X/star-child-beck-palmas</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45759098X/star-child-beck-palmas"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:55.033Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45759098X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882354612&sig=e26a24adabda1fd6b739e997060b8492efed814300c42ddb0db8da74a2de2590&width=320" alt="Omslag van 'Star Child'" title="Omslag van 'Star Child'">
<p>Nightstar, part 1 "Hello, Mercutio. This version of you is dead ..." Her dreams showed her she would be fatally injured. They didn't show what would happen afterwards: waking up as a copy of her dying self. Her original version begs her to return to the world she left behind as a child, far from the spaceship she considers her home. Unfortunately, this version never bothered to tell her successors what she is supposed to do once she arrives. Mercutio has at most six days before she succumbs as well. She needs to face the past she worked hard to forget and unravel the secrets of her murdered family. Will this give her the answers she needs before she reaches her destination? If she can reach it at all ... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Beck Palmas</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Amerikanen fietsen niet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/410546275/amerikanen-fietsen-niet-gijs-van-middelkoop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/410546275/amerikanen-fietsen-niet-gijs-van-middelkoop"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:56.659Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[van Miami naar San Francisco door het land van de auto]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A410546275?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882356214&sig=9dde3123008d39abad5b57cf832b9271c8821ead886906dfa99b5231324577f9&width=320" alt="Omslag van 'Amerikanen fietsen niet'" title="Omslag van 'Amerikanen fietsen niet'">
<p>Verslag van een fietstocht van Miami naar San Francisco.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gijs van Middelkoop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Japanners komen nooit te laat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/410597945/japanners-komen-nooit-te-laat-gijs-van-middelkoop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/410597945/japanners-komen-nooit-te-laat-gijs-van-middelkoop"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:56.080Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een reis door Japan]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A410597945?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770881382088&sig=bc01c9e5e0ac64daac8aaa3bed102c269db7f19e8412756a0c7b5b39c26572ab&width=320" alt="Omslag van 'Japanners komen nooit te laat'" title="Omslag van 'Japanners komen nooit te laat'">
<p>Verslag van een fietstocht op het Japanse eiland Kyushu en van een tocht, ten dele op de fiets, op Honshu.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gijs van Middelkoop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Beren op de weg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/410546283/beren-op-de-weg-gijs-van-middelkoop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/410546283/beren-op-de-weg-gijs-van-middelkoop"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:55.598Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een avontuurlijke fietsreis door Canada en de Verenigde Staten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A410546283?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882355154&sig=88ac9254be6b612254ed2ebcb8f30c380b2d4ffa63d858ac58d504503c4ce3d4&width=320" alt="Omslag van 'Beren op de weg'" title="Omslag van 'Beren op de weg'">
<p>Gijs van Middelkoop en zijn vriendin Aimée gaan weer fietsen! Dwars door de Rocky Mountains deze keer, in Canada en de USA. Tijdens het eerste deel van hun reis moeten ze de weg nogal eens delen met hongerige beren. En dat zorgt voor de nodige complicaties. Een jaar later vervolgen ze hun tocht, maar dan duiken er hele andere beren op. Het is zelfs zo erg, dat de fiets tijdelijk aan de kant moet worden gezet. En net wanneer de rust een beetje terugkeert, barst het natuurgeweld los. Dan moeten ze alsnog alle zeilen bijzetten, om te voorkomen dat deze reis in een nachtmerrie eindigt... Gijs van Middelkoop is een begenadigd verteller, die zijn belevenissen op grootse wijze weet te verwoorden. Daarmee wordt Beren op de weg een spannend, onderhoudend en hilarisch boek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gijs van Middelkoop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Duizend graden in de schaduw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/426447913/duizend-graden-in-de-schaduw-gijs-van-middelkoop</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/426447913/duizend-graden-in-de-schaduw-gijs-van-middelkoop"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:57.225Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een fietsreis dwars door Australië]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A426447913?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882356782&sig=b6ee702e431301739f5ab855e801d18c808c466142f971dcf68c7c5788e0ad0c&width=320" alt="Omslag van 'Duizend graden in de schaduw'" title="Omslag van 'Duizend graden in de schaduw'">
<p>Verslag van een fietsreis van Perth naar Sydney in Australië, zo'n 5.000 kilometer.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gijs van Middelkoop</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Deze brieven eindigen in tranen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397627/deze-brieven-eindigen-in-tranen-musih-tedji-xaviere</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397627/deze-brieven-eindigen-in-tranen-musih-tedji-xaviere"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:57.785Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443397627?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882357339&sig=db5c9c833752779f5b9305dfd2892c6ac36f545936070a5b16e54e8904e0c260&width=320" alt="Omslag van 'Deze brieven eindigen in tranen'" title="Omslag van 'Deze brieven eindigen in tranen'">
<p>Bessem ziet Fatima voor het eerst op het voetbalveld en het is liefde op het eerste gezicht. Eén speelse knipoog van Fatima en Bessem weet dat haar leven nooit meer hetzelfde zal zijn. In Kameroen, een land waar relaties tussen mensen van hetzelfde geslacht strafbaar zijn, is een gezamenlijke toekomst voor Bessem en Fatima uitgesloten. Wanneer Fatima wordt opgepakt bij een politie-inval in de enige homobar in de stad, verdwijnt ze vervolgens. Bessem blijft ontredderd achter. Dertien jaar later is Bessem hoogleraar aan de universiteit. Wanneer ze een gemeenschappelijke vriendin tegenkomt - de laatste persoon die Fatima misschien heeft gezien - begint Bessem aan een zoektocht naar haar verloren liefde. Deze brieven eindigen in tranen is het liefdesverhaal van een christelijk meisje met een rebels hart en een moslimmeisje dat een dubbelleven leidt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Musih Tedji Xaviere</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrouw van Montparnasse]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44056106X/de-vrouw-van-montparnasse-caroline-bernard</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44056106X/de-vrouw-van-montparnasse-caroline-bernard"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:58.814Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Roman over filosofe en schrijfster Simone de Beauvoir]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44056106X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882358356&sig=49bc5d9577167da93149afe0ea9192fb7f4d122de83cee0d5f61b11c13c17c7c&width=320" alt="Omslag van 'De vrouw van Montparnasse'" title="Omslag van 'De vrouw van Montparnasse'">
<p>Biografische roman over het leven van de Franse filosofe en schrijver (1908-1986), met aandacht voor haar zoektocht naar vrijheid in de liefde en in haar carrière.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Caroline Bernard</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De glasmaakster]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397600/de-glasmaakster-tracy-chevalier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443397600/de-glasmaakster-tracy-chevalier"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:58.237Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443397600?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882322750&sig=0bf2bd678f7778eac33e411e36a2e4011257421a3d504b694191754df94221e2&width=320" alt="Omslag van 'De glasmaakster'" title="Omslag van 'De glasmaakster'">
<p>Venetië, 1486. Aan de overkant van de lagune ligt Murano. De tijd stroomt hier anders - net als het glas waar de meesters van het eiland hun leven lang mee leren werken. Het is niet de bedoeling dat vrouwen met glas werken, maar Orsola Rosso lapt de regels aan haar laars om haar familie van de ondergang te redden. Ze werkt in het geheim omdat ze weet dat haar glazen kralen perfect moeten zijn om door mannen geaccepteerd te worden. Maar perfectie kan een mensenleven duren. De lezer volgt Orsola op een tijdreis door de eeuwen heen terwijl ze haar vakmanschap aanscherpt, door oorlog en pest, tragedie en triomf, liefde en verlies. De kralen die ze creëert zullen de halzen sieren van keizerinnen en courtisanes van Parijs tot Wenen - maar zal Orsola ooit het respect verdienen van degenen die het dichtst bij haar staan? Tracy Chevalier is een meester in haar eigen vak, en haar nieuwste roman De glasmaakster is levendig, inventief en betoverend: een virtuoos portret van een vrouw, een familie en een stad die net zo eeuwig zijn als hun glas. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tracy Chevalier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nachtwoud]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440561078/nachtwoud-djuna-barnes</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440561078/nachtwoud-djuna-barnes"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:59.411Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440561078?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882358921&sig=ed8ae980e18cdc29423e46fcbdbe17bd5c1251e2713cba276cf29b20d2d8cb58&width=320" alt="Omslag van 'Nachtwoud'" title="Omslag van 'Nachtwoud'">
<p>Nachtwoud speelt zich af in Parijs, Berlijn en Wenen tijdens de decadente periode tussen de twee wereldoorlogen en ‘behoort tot die kleine groep boeken die op de een of andere manier een tijdperk weerspiegelen’, aldus de Times Literary Supplement. In Nachtwoud vertelt Djuna Barnes de verhalen van een groep Amerikaanse expats en Europeanen in het Parijs van de jaren twintig van de vorige eeuw. Barnes vertelde zelf dat Nachtwoud was geschreven met haar eigen bloed ‘terwijl het nog stroomde’. Die stromende wond was de breuk na een acht jaar lange relatie met de liefde van haar leven, de kunstenares Thelma Wood. Nachtwoud is dan ook een van de eerste romans waarin homoseksualiteit openlijk beschreven wordt. Sinds de publicatie in 1936 is Barnes’ meanderende tour de force een klassieker geworden van de modernistische literatuur. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Djuna Barnes</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hera]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44330744X/hera-jennifer-saint</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44330744X/hera-jennifer-saint"/>
        <updated>2026-02-12T07:45:59.998Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44330744X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882359526&sig=7785f1c5450e306a2bda55adae43243fe1c5927b39b668e88509fcb05a8b347f&width=320" alt="Omslag van 'Hera'" title="Omslag van 'Hera'">
<p>Als Hera, onsterfelijke godin en dochter van de oude Titaan Kronos, haar broer Zeus helpt om hun tirannieke vader ten val te brengen, droomt ze ervan om aan zijn zijde te regeren. Terwijl ze hun heerschappij op de Olympus vestigen, vermoedt Hera dat Zeus weleens net zo meedogenloos en wreed zou kunnen zijn als de vader die ze hebben verraden. Ze is geboren om te heersen, maar moet ze daartoe deze cyclus van geweld en wreedheid bestendigen? Of kan ze een manier vinden om een betere wereld te creëren? Hera wordt vaak afgeschilderd als de jaloerse echtgenote of de boze stiefmoeder, maar deze hervertelling van de Griekse mythologie laat de vele kanten van Hera zien: wraakzuchtig als het nodig is, maar ook meelevend en bovenal een almachtige koningin van de goden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer Saint</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wilgenkind]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552476/wilgenkind-josha-zwaan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552476/wilgenkind-josha-zwaan"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:04.208Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552476?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882363773&sig=6bb2cff99bbf093ca92592305b9cdd86fc1e1e267fc403073b8e0cd6d02526c7&width=320" alt="Omslag van 'Wilgenkind'" title="Omslag van 'Wilgenkind'">
<p>Wanneer Hannah hoort dat haar vader ernstig ziek is, belandt ze tegen wil en dank in de rol van mantelzorger. Aanvankelijk met veel weerstand, maar in de loop van de maanden met steeds meer overtuiging, zorgt Hannah ervoor dat de laatste fase van haar vaders leven draaglijk voor hem is. Aan zijn sterfbed komen herinneringen boven aan haar moeder die stierf toen Hannah veertien was. Ook doet Hannah een aantal ontdekkingen over het leven van haar vader. Langzaam wordt duidelijk waar de verwijdering begonnen is en wat de oorzaak is van haar vaders onvermogen om een betrokken ouder te zijn. In eerste instantie lijkt de verwijdering te maken te hebben met Hannahs abortus in haar studententijd, maar verzwegen gebeurtenissen in het verleden blijken een veel grotere rol te spelen. Wilgenkind is een aangrijpende roman over de misverstanden tussen ouders en kinderen, over familiegeheimen en het verzwijgen daarvan, en over de rollen die worden omgekeerd wanneer kinderen opeens voor hun ouders moeten zorgen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Josha Zwaan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Orlanda]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552565/orlanda-jacqueline-harpman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552565/orlanda-jacqueline-harpman"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:03.652Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552565?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882360111&sig=7229c5ebbbc3df1d4ae43f7da72c7092ee54c7b10c5ac143f10770b1ae52db09&width=320" alt="Omslag van 'Orlanda'" title="Omslag van 'Orlanda'">
<p>Welke man of vrouw heeft er nooit van gedroomd om op zijn minst één keer te veranderen van leefwereld door in het lichaam en de geest van een ander te kruipen? Aline Berger zal deze gedaanteverwisseling aan den lijve ondergaan. Ze wacht op het Parijse Gare du Nord op de trein naar Brussel. Ze leest een roman van Virginia Woolf, maar haar gedachten dwalen af en richten zich plotseling op een onbekende blonde jongeman van een jaar of twintig, Lucien Lefrène. Op dat moment besluit Aline het onmogelijke waar te maken: een deel van haarzelf, haar mannelijke kant, verhuist van haar vrouwenlichaam naar dat van de jongen. Een duizelingwekkende ervaring... Nu Aline in Lucien woont, kijkt ze naar de Aline die ze heeft verlaten. Ze wordt, zij worden, meegesleurd in een avontuur waarin de situaties noodzakelijkerwijs onverwacht zijn, de affaires scabreus, de toenadering tussen de individuen verrassend. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jacqueline Harpman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een mondvol zout]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552573/een-mondvol-zout-reem-gaafar</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552573/een-mondvol-zout-reem-gaafar"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:04.774Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552573?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882364319&sig=9d83fd0b92ce61b42a4b9d1c8472e40c034bf8b27544a8068072a9d4b9ae434e&width=320" alt="Omslag van 'Een mondvol zout'" title="Omslag van 'Een mondvol zout'">
<p>Een klein boerendorp in Noord-Sudan wordt op een ochtend wakker met het nieuws dat een jongetje is verdronken. Kort daarna sterven de dieren aan een mysterieuze ziekte en vliegen de dadeltuinen in brand en branden ze tot de grond toe af. De dorpelingen fluisteren over een tovenares die aan de voet van de bergen woont. Het is het droge seizoen. De mannen moeten ergens heen, de vrouwen moeten werken, de kinderen spelen op de plek waar de rivier buiten haar oevers treedt. De zestienjarige Fatima verlangt ernaar om het dorp te verlaten en naar Khartoem te gaan. In Khartoem vindt een alleenstaande moeder haar weg in een wereld die meisjes en vrouwen wil weren. Terwijl de burgeroorlog oplaait, dringt het politieke door in het persoonlijke en wordt haar positie in de hoofdstad onhoudbaar. Ze moet terug naar het dorp. Een mondvol zout laat een land zien dat op de rand van een aardverschuiving staat, terwijl de vrouwen zelf moeten beslissen welke tradities zij in ere willen houden - en welke profetieën ze moeten herschrijven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Reem Gaafar</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aan de inwoners van Gaza]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552514/aan-de-inwoners-van-gaza-samar-yazbek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552514/aan-de-inwoners-van-gaza-samar-yazbek"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:05.327Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Uw aanwezigheid hier brengt uw leven in gevaar]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552514?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882364884&sig=711c3ca8cd3e0742dc67ca3d1252e72ac7f1269ed4be5a4e8e28846390e0f662&width=320" alt="Omslag van 'Aan de inwoners van Gaza'" title="Omslag van 'Aan de inwoners van Gaza'">
<p>Samar Yazbek legde de aangrijpende verhalen vast van gewone burgers in Gaza, die getuige waren van wat de geschiedenis zich misschien ooit zal herinneren als een van de meest wrede oorlogen van onze tijd. Hun verhalen onthullen een nachtmerrie vol gruwelen: van drones en bommen met verarmd uranium tot exploderende vaten en hongersnood. De overlevenden beschrijven een realiteit waarin mensen als prooi worden opgejaagd en vluchten door de openluchtgevangenis die de Gazastrook is geworden. Iedere overlevende heeft een onvoorstelbaar verlies geleden - huizen verwoest, dierbaren verdwenen, ledematen weggevaagd. Velen zijn behandeld in ziekenhuizen die werden aangevallen door Israëlische raketten, en waren getuige van de vernietiging van cruciale zorginstellingen. Yazbek illustreert de verschrikkelijke gevolgen van deze verwoesting: door gebrek aan medicijnen, bedden en basisvoorzieningen zijn ze symbool geworden voor de hel die de slachtoffers doorstaan. Ondanks alles blijven de overlevenden, te midden van de tragedie, vastberaden om hun verhalen te delen. Ze klampen zich vast aan de hoop dat hun stemmen weerklank zullen vinden, dat de wereld zal luisteren en dat ze ooit naar huis kunnen terugkeren om hun leven weer op te bouwen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Samar Yazbek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Babylonië]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446627305/babyloni%C3%AB-costanza-casati</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446627305/babyloni%C3%AB-costanza-casati"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:05.894Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446627305?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882365443&sig=3b5167465999c2347cb48bbc9e7d1d57810be28e080faf14f63d4d3b47714b01&width=320" alt="Omslag van 'Babylonië'" title="Omslag van 'Babylonië'">
<p>Er wordt over haar roem gefluisterd in de Mesopotamische mythologie: Semiramis was een koningin, een ambitieuze strijder, een bevelhebber met een reputatie die de majestueuze proportie van Alexander de Grote evenaart. Maar in geschiedenisboeken over de oude beschavingen blijft het merkwaardig stil. Geboren als dochter van een vrouw die door Aphrodite werd geminacht en opgevoed als wees aan de rand van Babylonië, was het nooit de bedoeling dat Semiramis macht zou krijgen. Maar dat betekent niet dat ze er niet voor gemaakt is… Aan het hof van de nieuwe, jonge Assyrische koning raakt Semiramis verstrikt in de politieke intriges wanneer zij een liefdesverhouding begint met de beste vriend van de koning. Ze traint zichzelf in zowel oorlogsstrategie als diplomatie. En met elke stap stijgt ze in rang, verwikkeld in een spel van macht, verlangen, familie en verraad, tot ze kan stijgen naar de enige positie die haar veilig zal houden: koningin. Voor Babylonië baseerde Costanza Casati zich op de mythen en beschrijft ze het leven van Semiramis, de enige vrouwelijke heerser van het Assyrische Rijk, en de beroemde driehoeksverhouding die haar koningin maakte. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Costanza Casati</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Maqluba]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505687/maqluba-sari-bashi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505687/maqluba-sari-bashi"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:09.887Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een Palestijns-israëlisch liefdesverhaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505687?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882369425&sig=bf37e5d5694a52328da1cd40a3c97b1d9192e91a29d45916813d6d33d09eec86&width=320" alt="Omslag van 'Maqluba'" title="Omslag van 'Maqluba'">
<p>Osama is een Palestijnse professor die vastzit in de stad Ramallah op de Westelijke Jordaanoever en alleen maar kan dromen van congressen in het buitenland of een bezoekje aan zijn moeder in Gaza. Sari is een Israëlisch-Amerikaanse mensenrechtenadvocaat, wier passie voor vrijheid haar ertoe brengt de Westelijke Jordaanoever te doorkruisen en het op te nemen tegen de Israëlische autoriteiten in rechtszaken namens Osama en anderen die worden onderworpen aan strenge reisbeperkingen. Hun verhaal laat zien hoe zij hun plaats in de Israëlisch-Palestijnse samenleving proberen te vinden. De pogingen van Sari en Osama om hun relatie onder vrijwel onmogelijke omstandigheden in stand te houden, tonen de vervreemding en scheve verhoudingen die een halve eeuw militaire bezetting van Palestina tussen Palestijnen en Israëliërs heeft gecreëerd. 'Maqloubah' betekent 'ondersteboven' in het Arabisch, naar het traditionele Palestijnse kip-en-rijstgerecht waarvan de pot, zodra het koken voltooid is, ondersteboven op een serveerschaal wordt gezet. Sari en Osama ontdekken dat belangrijke aspecten van hun twee verschillende werelden lijnrecht tegenover elkaar lijken te staan en nauwelijks ruimte laten om van de ander te houden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sari Bashi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rijpheid]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505679/rijpheid-sarah-moss</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505679/rijpheid-sarah-moss"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:09.289Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505679?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882027898&sig=dd9b7284565637fec4926d81ab9393ce0f4c7fd1fe441a489069ca7c45c6bb29&width=320" alt="Omslag van 'Rijpheid'" title="Omslag van 'Rijpheid'">
<p>Edith woont in haar eentje aan de Ierse kust, waar haar gedachten afdwalen naar een zomer, lang geleden, die nog steeds een grote impact op haar leven heeft. Ze onderhoudt een intense vriendschap met Meabh en een intens fysieke relatie met haar buurman. In de jaren zestig werd de zeventienjarige Edith naar een villa aan het Comomeer gestuurd om haar zwangere zus Lydia, een balletdanseres, bij te staan. In dat leven tussen de dansers en omgeven door schoonheid wordt er een delicate spanning opgebouwd die leidt tot een indringende scène waarin Lydia bevalt en vervolgens haar baby ter adoptie afstaat. Sarah Moss schrijft in Rijpheid op een bijna hypnotiserende manier over het lichaam: de ruimte die het inneemt, de cyclus van het leven, het begin en het verval ervan. Bovendien weet ze als geen ander gevoelens van erbij willen horen, vriendschap, familie, eenzaamheid en vooral liefde tot leven te wekken. Rijpheid is een roman vol schoonheid, verdriet en diepmenselijke ervaringen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sarah Moss</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een handvol leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505792/een-handvol-leven-marlen-haushofer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505792/een-handvol-leven-marlen-haushofer"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:06.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505792?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882366576&sig=794ce41f9ca4d4c61acaae9c132910d62425a465b356a3724846290bc17e730b&width=320" alt="Omslag van 'Een handvol leven'" title="Omslag van 'Een handvol leven'">
<p>Een jonge vrouw zet haar eigen dood in scène om aan haar familie te ontsnappen. Na jaren van sociale ketenen wil ze breken met de rol van vrouw, moeder en minnares: ze weigert nog langer een leven te leiden dat door anderen wordt gedicteerd. Jaren later keert Elisabeth terug naar het huis dat ze ooit verliet. Oude foto's brengen herinneringen terug: een zomer op het platteland, haar ervaringen op de nonnenschool, een liefdesrelatie op het werk, het huwelijksleven in de middenklasse en het tweede huwelijk van haar man met haar vriendin Käthe. Deze herinneringen onthullen haar tweestrijd: ooit verkoos ze vrijheid en onafhankelijkheid boven bescherming, toch verlangde ze haar hele leven naar genegenheid, warmte en veiligheid. In plaats van een voortkabbelend 'geluk' koos ze voor 'een handvol leven'. Een handvol leven, gepubliceerd in 1955, is een bijzonder eigentijds portret van een vrouw die weigert de haar toegewezen rol te aanvaarden en besluit haar man en kind achter te laten op zoek naar vrijheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marlen Haushofer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Korstmos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446627089/korstmos-rinske-bouwman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446627089/korstmos-rinske-bouwman"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:08.785Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446627089?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882368315&sig=80f58747b5037dcbb6d735d5ea039013a0628015544f804ff22b168301d7f12b&width=320" alt="Omslag van 'Korstmos'" title="Omslag van 'Korstmos'">
<p>Marius is buschauffeur, beginnend vogelaar en mantelzorger van zijn vrouw Philo, die al jaren langer leeft dan verwacht. Als game developer tipt ze hem The Otherworld, een online virtuele wereld, waar mensen van over de hele wereld samenkomen en zichzelf kunnen zijn, of juist helemaal niet. In The Otherworld koopt Marius een eiland van pixels en hij begint een diervriendelijke tijgerfokkerij, waar hij elke vrijdagavond een steeds drukker bezocht online feest geeft. Door nieuwe mensen te ontmoeten en een eigen sociaal leven op te bouwen bereidt hij zich zo goed mogelijk voor op een leven na Philo’s dood. Hoewel ze al jaren samen zijn ontstaan er barstjes in de evenwichtige symbiose tussen Marius en Philo. Marius haalt inspiratie uit de natuur om hem heen. Hij krijgt tips van schapen, mieren en zijn eigen kat Ruud. Ook een zwaan probeert hem te troosten. Toch wordt de kloof tussen Marius en Philo groter, tot er een tijger in zijn huiskamer staat. Een echte, niet een van pixels. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rinske Bouwman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[O, Caledonia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505652/o--caledonia-elspeth-barker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505652/o--caledonia-elspeth-barker"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:06.466Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505652?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882365999&sig=5d91af2827b9d8d42f459c810fa5c7e0ce216d8914b661be199a0f46c7b43ad7&width=320" alt="Omslag van 'O, Caledonia'" title="Omslag van 'O, Caledonia'">
<p>Onder aan de trap van het kasteel, gekleed in haar moeders zwart kanten avondjurk, ligt Janet, in de verwrongen houding die duidt op moord... O, Caledonia is een verbluffende roman, waarin de kettingreactie van gebeurtenissen wordt beschreven die leidt tot de bizarre dood van een zestienjarig meisje, gesitueerd in Schotland in de jaren veertig en vijftig. Opgroeiend in een geïsoleerde en eenzame wereld wendt Barkers verdoemde jonge heldin zich tot de literatuur, de natuur en tot haar tante Lila, die haar korte momenten van troost bieden in een verder grimmig bestaan. Mensen, vogels en andere dieren bevolken een verhaal dat zowel sfeervol als geestig en vlijmscherp is. Het familiemotto - moriens sed invictus (stervend maar onoverwonnen) - is een toepasselijk grafschrift voor de wilde en dappere Janet, wier vurige vastberadenheid om trouw te blijven aan zichzelf haar tot een van de onvergetelijkste heldinnen van de hedendaagse literatuur maakt. Op meesterlijke wijze roept Elspeth Barker het barre klimaat van Schotland voor de geest in deze gothic roman, die wel wordt vergeleken met het werk van de Brontës, Edgar Allen Poe en We hebben altijd in het kasteel gewoond van Shirley Jackson. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elspeth Barker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kleur van henna]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505741/de-kleur-van-henna-esther-freud</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444505741/de-kleur-van-henna-esther-freud"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:07.600Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Verfilmd als Hideous Kinky]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444505741?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882367063&sig=efa8da08c2fa1ee12ca9803f70294abf2737450bab095e6ed174d9c5c4bcd722&width=320" alt="Omslag van 'De kleur van henna'" title="Omslag van 'De kleur van henna'">
<p>De kleur van henna, succesvol verfilmd als Hideous Kinky, met Kate Winslet in de hoofdrol, is het onweerstaanbare verhaal van een Engelse hippiemoeder die in een opwelling besluit om het grauwe Londen van 1972 te ontvluchten en met haar twee jonge dochters naar Marokko te verhuizen. Het avontuur dat volgt voert hen langs kleurrijke markten, vervallen hotels en mystieke soefi-retraites, via vriendschappen en vetes, affaires met nomadische straatartiesten, urenlang liften langs stoffige wegen en nachtenlang kamperen aan de kust - dit alles gezien door de ogen van een vijfjarig meisje. Herontdek deze meeslepende moderne klassieker over de geest van vrijheid, vol met de beelden, geuren, kleuren en smaken van het Marokko van de twintigste eeuw. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Esther Freud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mijn zus en andere liefdes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446627054/mijn-zus-en-andere-liefdes-esther-freud</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446627054/mijn-zus-en-andere-liefdes-esther-freud"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:08.197Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446627054?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882367754&sig=dd4291add83021dd198b7534021e6b2a6e3db485c99a97b0bbbf53c0fe7ca81b&width=320" alt="Omslag van 'Mijn zus en andere liefdes'" title="Omslag van 'Mijn zus en andere liefdes'">
<p>In Mijn zus en andere liefdes keert Esther Freud terug naar Bea en Lucy, de zusjes uit haar autobiografische debuutroman De kleur van henna, die in de jaren zestig met hun hippie-moeder door Marokko reisden. Zolang Lucy zich kan herinneren zit ze klem tussen haar liefde voor haar bohemien moeder en haar verknochtheid aan Bea, haar heftige, veeleisende zus. Van hun kindertijd vol omzwervingen tot hun rusteloze tienerjaren - liftend door het Ierse platteland, de verhuizing naar een soort commune - heeft ze moeten kiezen tussen twee zeer verschillende benaderingen van het leven. Wanneer de meisjes volwassen worden en zich wagen aan hun eigen experimenten - in de liefde, met drugs, werk, het moederschap - dreigt Bea steeds verder af te drijven. Kan hun trouw aan elkaar de beschadigingen overstijgen van een verleden dat bijna te gevaarlijk voelt om te onderzoeken? Met messcherp inzicht delft Esther Freud de intiemste relaties van ons leven op, ze legt de angst en het verlangen bloot, de geheimen en het wantrouwen. Mijn zus en andere liefdes is een onweerstaanbare verkenning van liefde, familie en vrijheid in al hun vormen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Esther Freud</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Op scoutingkamp]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552522/op-scoutingkamp-sandra-kuipers---mireille-hovius</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552522/op-scoutingkamp-sandra-kuipers---mireille-hovius"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:11.093Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552522?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882370632&sig=bfb3b287af18ae6e2c9cfffa3cbf6b6bd20d86ba9b7abfcd3a09a634ca2be352&width=320" alt="Omslag van 'Op scoutingkamp'" title="Omslag van 'Op scoutingkamp'">
<p>Twee scoutingverenigingen wedijveren om het clubgebouw. Wie wint de vlottentocht? Froekje en Mies met de gidsen of Kasper met de verkenners? Beiden gaan 100% voor de winst. Maar of de strijd ook het beste in ze naar boven haalt? 'Ik hoor niks.' Kasper trekt één wenkbrauw op. 'Ja,' zegt Froekje met trillende stem. 'Jullie winnen de vlottentocht.' 'Juist!' Nu grijnst hij. 'Froekie begint het te leren. En dan nog wat: JIJ wordt mijn knecht.' Sandra Kuipers (1973) en Mireille Hovius (1975) schrijven samen kinderboeken. Het idee daarvoor is ontstaan op de basisschool, waar Sandra werkt als leerkracht en de twee kinderen van Mireille naar school gaan. Na schooltijd praat en zij over hun gezamenlijke passie en niet veel later zaten ze achter de schrijftafel. Hun droom werd werkelijkheid: Voor je ligt het tweede boek uit hun serie: Froekje & Mies, op scoutingkamp. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra Kuipers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Mireille Hovius</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[In de basket]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552557/in-de-basket-folkert-oldersma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552557/in-de-basket-folkert-oldersma"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:13.312Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552557?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882372875&sig=ab28f8144caa4ddf553e3f47beb6540a618e5b353e6a7a8cba794959e269c8d7&width=320" alt="Omslag van 'In de basket'" title="Omslag van 'In de basket'">
<p>Teun is helemaal weg van basketbal. Bij zijn club De Dolphins valt hij op door zijn geweldige spel. Zijn jaloerse teamgenoot Kasper zit hem echter voortdurend dwars. Als Teun de kans krijgt voor het basketbalspel naar de Verenigde Staten te gaan, wacht hem daar een aangename verrassing. Maar die blijkt tegelijk ook heel onaangenaam... De twee kleinzonen van schrijver Folkert Oldersma zijn enthousiaste basketballers. Zij fluisterden hem verhalen in over beroemde basketballers, legden de spelregels uit en dropten leuke feitjes over de sport. Het verhaal bedacht hij zelf. 'Het enthousiasme spat van het verhaal af. Voor jeugd die overweegt te gaan basketballen zal dit boek de doorslag geven.' Wil je van alles weten over basketbal en heb je zin in een fijn verhaal? Het jeugdboek 'In de basket' bevat het boeiende verhaal over de basketballende Teun en geeft bovendien veel leuke weetjes over deze sport. Je leert over de regels, leest over beroemde basketballers en komt alles aan de weet over records. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Folkert Oldersma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eigenzinnige vrouwen in de kunsten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552581/eigenzinnige-vrouwen-in-de-kunsten-liddie-austin</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/457552581/eigenzinnige-vrouwen-in-de-kunsten-liddie-austin"/>
        <updated>2026-02-12T07:46:10.520Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Inspirerende vrouwenlevens]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A457552581?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1770882370010&sig=41dd2f7438a8615ad6f670965790c81e04052ee81be06a78ce57adfe0de3b1a7&width=320" alt="Omslag van 'Eigenzinnige vrouwen in de kunsten'" title="Omslag van 'Eigenzinnige vrouwen in de kunsten'">
<p>Jarenlang hingen er in toonaangevende musea over de hele wereld slechts enkele schilderijen van vrouwen. Maar er is een ware revolutie gaande in de kunstwereld: er worden internationale tentoonstellingen gewijd aan vrouwelijke kunstenaars als Frida Kahlo, Niki de Saint Phalle en Berthe Morisot. Kunstboeken als The story of art without men laten zien hoeveel kunstenaressen over het hoofd zijn gezien of buiten musea zijn gehouden. En in Nederland en België zijn de webinars van HerStory of Art van Karin Haanappel en de boeken van De Kunstmeisjes een bron van inspiratie over kunst van vrouwen. In dit boek verzamelde journaliste Liddie Austin de artikelen die ze de afgelopen jaren schreef over de inspirerende levens van kunstenaressen en andere vrouwen in de kunsten. Met verhalen over Yayoi Kusama, Alice Neel, Lee Krasner, Paula Modersohn-Becker, Lee Miller, Georgia O'Keeffe en Frida Kahlo, die conventies de rug toekeerden en een leven vol moed en creativiteit leidden. Ook eigenzinnige kunstverzamelaarsters als Peggy Guggenheim en Helene Kröller-Müller worden in deze sprankelende bundel voor het voetlicht gebracht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Liddie Austin</name>
        </author>
    </entry>
</feed>