<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-12-11T07:19:22.337Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Metro 2033]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394854829/metro-2033-dmitri-gloechovski"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:11.321Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394854829?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178350789&sig=93f0652137e54eb9055159d14813624ee9ef216f208c33032f2aab3eee9d3fa9&width=320" alt="Omslag van 'Metro 2033'" title="Omslag van 'Metro 2033'">
<p>Na een nucleaire holocaust ligt het Moskou van 2033 in puin. De overlevenden leven als ratten in de Ondergrondse, maar ook daar zijn zij niet veilig</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dmitri Gloechovski</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bijna een vader]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/433228598/bijna-een-vader-alejandro-zambra"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:12.468Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A433228598?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178351990&sig=934b37aa6c21c3991a6b7fba16fca5095d814b6aaba8d9f1877e71c4199c05b5&width=320" alt="Omslag van 'Bijna een vader'" title="Omslag van 'Bijna een vader'">
<p>‘Wie valt voor Zambra’s literatuur, heeft een fascinerende weg voor de boeg. Ik ben dol op zijn onbeschaamde durf.' – Enrique Vila-Matas, auteur van Bartleby & Co Niet langer zullen Gonzalo en Carla heimelijk met elkaar vozen onder dezelfde poncho, nauwelijks afgeschermd van de moeder die in dezelfde kamer tv kijkt. Hun puberliefde wordt in de kiem gesmoord. Maar als Gonzalo haar na negen jaar terugziet, krijgt hij een tweede kans. En mét haar een opgave, namelijk vader zijn. Want terwijl hij zich in de tussentijd verloor in de poëzie, heeft Carla een zoon gekregen. En al is Gonzalo niet diens biologische vader, hij moet en zal het beter doen dan de nutteloze mannen uit zijn eigen familie.Dat lukt echter maar ten dele en wanneer er eindelijk een dichtbundel van hem wordt gepubliceerd, verliest hij de vaderambities uit het oog en ook zijn zoon. Vele jaren verstrijken voordat er weer enige hoop gloort op een hereniging. De appel blijkt niet ver van de boom te zijn gevallen, want ook de jongen is verzot op poëzie. Bijna een vader is een roman over het gewicht van liefde, over vaderschap en de tragikomische bevrijdingsstrijd van een man die iets heel anders had verwacht van het leven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alejandro Zambra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wonderen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434764817/de-wonderen-elena-medel"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:15.371Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434764817?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178354892&sig=10dd6f03cba52845f51ae28ee52757fcc6f293de396c572a1d9a637e7b91d2ee&width=320" alt="Omslag van 'De wonderen'" title="Omslag van 'De wonderen'">
<p>Dit is een roman over geld, het gebrek aan geld, en hoe bepalend dat is voor de levens en lichamen van vrouwen. María en Alicia zijn een grootmoeder en kleindochter die elkaar nooit hebben ontmoet. Beiden trekken naar Madrid op zoek naar werk en onafhankelijkheid, al zitten er tientallen jaren tussen. María, die de kost verdient als schoon ­maakster en verzorgster, en die geld naar huis stuurt voor haar dochtertje, dat ze noodgedwongen heeft achtergelaten; Alicia, in welvaart opgegroeid totdat haar familie door omstandigheden alles kwijtraakte, die gevangen zit in een laagbetaalde baan en een cyclus van afgezaagde ontrouw. Hun beider levens worden gekenmerkt door onzekerheid, en door het beklijvende gevoel van hoe anders het had kunnen zijn. De wonderen is een onthullende roman over klasse, geschiedenis en feminisme; over wat er is veranderd voor vrouwen uit de arbeidersklasse en wat hardnekkig hetzelfde is gebleven. Een politieke roman en een familiesaga met echo’s van het werk van Ernaux, Didion en Ferrante. ‘Een betoverend boek .’ – Avni Doshi, auteur van Verbrande suiker ‘De wonderen is er duidelijk over: geld is de grootste verteller van de wereld.’ – El Cultural ‘Over deze roman zullen we het nog heel lang hebben. En om heel goede redenen.’ – Publishers Weekly ‘Verhaal en stijl gaan hand in hand in een literair wonder dat absoluut persoonlijk is en toch doet denken aan de vermetelheid van Virginia Woolf, de sfeer van Carmen Laforet en de scherpte van Rafael Chirbes.’ – Babelia, El País </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elena Medel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het mysterie van Mrs. Indonesia]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437880540/het-mysterie-van-mrs--indonesia-y-b--mangunwijaya</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437880540/het-mysterie-van-mrs--indonesia-y-b--mangunwijaya"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:15.886Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437880540?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765217315666&sig=6084b79895f64b8d9c39f8f1cbfe4297cec737ea36e17531f070b6686ad852ad&width=320" alt="Omslag van 'Het mysterie van Mrs. Indonesia'" title="Omslag van 'Het mysterie van Mrs. Indonesia'">
<p>'Honderd jaar eenzaamheid op zijn Indonesisch.' — David van Reybrouck ‘Mangunwijaya is een tovenaar.’ — Dido Michielsen ‘Wat een fantastisch verhaal, ik heb het ademloos en in één vaart uitgelezen.’ — Kester Freriks Het mysterie van Mrs Indonesia begint rond 1942, aan het einde van de ‘Nederlandse tijd’ en vertelt over het beeldschone dorpsmeisje Iin Sulinda – later Pertiwi of Tiwi – dat met haar tante meereist om de was te doen in huize Sukarno. Daar is ze getuige van de Proclamatie waarbij Sukarno de Onafhankelijkheid van het Indonesische volk aankondigt. Ze komt er ook in aanraking met vrijheidsstrijders en neemt uiteindelijk zelf ook actief deel aan de guerrilla. Op een van haar tochten wordt ze door een Nederlandse patrouille gevangengenomen. Een ervaring die haar leven totaal zal veranderen. Hoe deze Pertiwi zich daarna in het postkoloniale Indonesië weet te handhaven, wordt door rasverteller Mangunwijaya op lichtvoetige wijze uit de doeken gedaan. Tegelijkertijd is het een opmerkelijk meelevend verslag van mensen die verstrikt zijn geraakt in de grote maalstroom van Indonesië’s moderne geschiedenis, én het is een blik van binnenuit, aangezien Mangunwijaya zelf als chauffeur van commandant Suharto (de latere president) ook aan de guerrillastrijd had deelgenomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Y.B. Mangunwijaya</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het boek van de nacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294996/het-boek-van-de-nacht-agustina-bazterrica</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444294996/het-boek-van-de-nacht-agustina-bazterrica"/>
        <updated>2025-12-08T07:19:19.037Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444294996?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765178358522&sig=dbc9bcb8bf3a9b25fe176f596d56c7d207da1c72a274affe7e62b7d10ca314d2&width=320" alt="Omslag van 'Het boek van de nacht'" title="Omslag van 'Het boek van de nacht'">
<p>VAN DE AUTEUR VAN TENDER IS THE FLESH. ‘NIEMAND ZEGT NEE TEGEN MOEDER-OVERSTE. NIEMAND DIE IN LEVEN WIL BLIJVEN.’ (UIT: HET BOEK VAN DE NACHT ) In het Huis van de Heilige Zusterschap leeft een groepje jonge vrouwen in angst voor de zweep van de moeder- overste. Wie bereikt het niveau van Verlichte en welke onwaardige moet de volgende straf ondergaan om een voorbeeld te stellen? Boven moeder-overste staat nog slechts ‘Hij’, en Hij heerst vanuit de schaduw. Met gevaar voor eigen leven houdt een van de onwaardigen een ‘nachtboek’ bij. Er komen herinneringen boven aan een tijd voordat de wereld instortte en de Heilige Zusterschap het enige toevluchtsoord werd. Dan arriveert Lucía. Ook zij is onwaardig, maar ze is anders. En haar aanwezigheid brengt een sprankje licht hoop in de duisternis. ‘Literatuur als een vleesetende plant. Rijen tanden, prachtige, verrassende kleuren, en een muil die is ontworpen om langzaam alles op te slokken wat erin valt.' – Revista Mercurio </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Agustina Bazterrica</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ontvlamd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444218823/ontvlamd-simone-meier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444218823/ontvlamd-simone-meier"/>
        <updated>2025-12-09T07:17:18.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444218823?aid=kb-online-bibliotheek&sid=19&dts=1765227187367&sig=7024da9c032ab958ed83f5e51810c8c4db2b72cfc68234948ec93f8a6dee2e6a&width=320" alt="Omslag van 'Ontvlamd'" title="Omslag van 'Ontvlamd'">
<p>‘Meier is erin geslaagd een mengeling van romanen docu-fictie te creëren die buitengewoon onderhoudend is.’ – SRF1 Vincent van Gogh was arm en onbekend toen hij zich op zevenendertigjarige leeftijd van het leven beroofde. Zijn immense populariteit wereldwijd nú is voor een groot deel te danken aan zijn schoonzus Johanna (Jo) van Gogh-Bonger. Vincents broer Theo stierf slechts zes maanden na zijn broer aan syfilis. De piepjonge weduwe Jo bleef alleen achter met haar zoontje en honderden schilderijen waarin niemand geïnteresseerd was. Jo vond dat dat anders moest en dankzij haar visie en volharding – een vrouwelijke kunsthandelaar in die tijd?! – slaagde ze erin om Vincents kunst wereldberoemd te maken. In 'Ontvlamd' wordt Gina, een studente kunstgeschiedenis, honderd jaar later geïntrigeerd door deze Jo Bonger, die haar een wereld in trekt vol mensen die geobsedeerd zijn door liefde, kunst en visioenen. Ze zoekt na lange tijd haar vader op in Italië, die daar al jaren vruchteloos werkt aan zijn tweede boek na een bestsellerdebuut. Waar haar vader maar niet verder komt, schrijft Gina als in een roes een zinderende roman over een korte maar gedenkwaardige deze liefdesaffaire. 'Ik hou van de stijl, die is glashelder.’– Ann Demeester, directeur Kunsthaus Zürich ‘Een bedwelmend verhaal over onverzettelijke vrouwen in de kunstwereld, een krachtig verhaal dat vanaf de eerste onderhoudende pagina vaart maakt.’ – Wochenzeitung </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Simone Meier</name>
        </author>
    </entry>
</feed>