<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-09-04T07:12:47.854Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clausewitz]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394646231/clausewitz-joost-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394646231/clausewitz-joost-de-vries"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:33.630Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394646231?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756966636792&sig=36d497a5eb4b4715827b698310a842c817538cd8b3500e303908f651a5cb2fea&width=320" alt="Omslag van 'Clausewitz'" title="Omslag van 'Clausewitz'">
<p>Een wetenschapper doet onderzoek naar een dertig jaar eerder mysterieus verdwenen schrijver.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vechtmemoires]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394647807/vechtmemoires-joost-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394647807/vechtmemoires-joost-de-vries"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:33.810Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394647807?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756890450356&sig=c17432a09fc83ff9f1113ef80e562fa4a51b2c1a0776cd24b89991b3aea83e1d&width=320" alt="Omslag van 'Vechtmemoires'" title="Omslag van 'Vechtmemoires'">
<p>Essays over binnen- en buitenlandse literatuur.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De gelukkigste man van Nederland]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43164781X/de-gelukkigste-man-van-nederland-joost-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/43164781X/de-gelukkigste-man-van-nederland-joost-de-vries"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:34.055Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A43164781X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756963720578&sig=57dfcb5dbe0a6f44a206fe1a2207899c3af0cfd8228cda6435450141e95491ec&width=320" alt="Omslag van 'De gelukkigste man van Nederland'" title="Omslag van 'De gelukkigste man van Nederland'">
<p>Wie is de echte Mark Rutte? Who cares? Interessanter dan hoe Rutte uitgroeide tot de onaantastbare premier die hij nu is (of waar en met wie hij met vakantie gaat), is de vraag wat het zegt dat Nederland zich al een decennium laat leiden door een politicus die er prat op gaat geen langetermijnvisie te hebben en geen grote overtuigingen. Heeft Nederland die dan ook niet? In De gelukkigste man van Nederland schrijft Joost de Vries over hoe politiek onze cultuur beïnvloedt - en omgekeerd. In speelse, wervelende essays over onder meer Mark Rutte en Badr Hari, Voetbal Inside en De luizenmoeder, Rutger Bregman en Ilja Leonard Pfeijffer portretteert De Vries een land dat graag klaagt, maar als het erop aankomt diep tevreden lijkt met zichzelf. In De gelukkigste man van Nederland stelt Joost de Vries de hamvraag: wat betekent het om overeind te blijven in een wereld die steeds sneller verandert?</p><p> Joost de Vries  (1983) is adjunct-hoofdredacteur van De Groene Amsterdammer. Sinds zijn debuutroman Clausewitz in 2010 geldt hij als een van de toonaangevende schrijvers van zijn generatie, van zowel romans als essays. Zijn essaybundel Vechtmemoires werd genomineerd voor de Jan Hanlo Essayprijs. Zijn roman De republiek werd onder meer bekroond met de Gouden Boekenuil en werd in meer dan tien talen vertaald.</p><p>Over De republiek: 'Een wervelende leeservaring, vol verwijzingen naar Mulisch, Hitlergrappen, knipogen naar hedendaagse cultuur en vermakelijke literaire spielerei.' DE MORGEN</p><p>Over Vechtmemoires: 'Hij schrijft jaloersmakend glashelder, soepel, grappig en bedriegelijk eenvoudig. Subliem.' DE STANDAARD ****</p><p>Over Rustig aan tijger: 'Joost de Vries bewijst opnieuw dat hij een van de opwindendste schrijvers van zijn generatie is.' HUMO </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rooksignalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443920664/rooksignalen-marian-donner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443920664/rooksignalen-marian-donner"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:34.280Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[(een hoofdkussenboek)]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443920664?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756894584424&sig=a3dd3e7b202a44c9531bf5fd7852406606605f133b900fb2d1b3564132e60d92&width=320" alt="Omslag van 'Rooksignalen'" title="Omslag van 'Rooksignalen'">
<p>Op zoek naar een betere toekomst, een met meer spel, meer dans, meer vrijheid vooral, hink-stap-springt Marian Donner door de popcultuur, langs orka's, 'schreeuwende' planten, oorlogsrecht, kwantummechanica en Ninjago. Onderweg neemt ze de woorden van haar overleden vader mee, voormalig schaakkampioen. De escorts die ze ontmoette bij het bureau waar ze jarenlang de telefoon opnam, laten haar een schaduwwereld zien. En dan is er nog de stem van de Japanse hofdame Sei Shõnagon. Meer dan duizend jaar geleden hield ze een dagboek bij. Wat kan zij ons tonen?</p><p>  Rooksignalen (een hoofdkussenboek) is een trip, een dans, weg van de hokjes en labels, de huidige controledrift, rechtlijnigheid en zwaarte, naar meer ruimte en lucht.</p><p></p><p>Marian Donner  is essayist en columnist bij De Groene Amsterdammer, waar ze schrijft over popcultuur, technologie en alle overige pijnpunten van het moderne leven. Eerder verschenen van haar De grote weigering en de internationale bestseller Zelfverwoestingsboek. Haar interesse ligt bij alles wat afwijkt van de norm (en de kwantummechanica). </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Donner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Verkleed in vreugde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444163123/verkleed-in-vreugde-marion-bloem</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444163123/verkleed-in-vreugde-marion-bloem"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:34.471Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444163123?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756903039045&sig=9303c2a5cfdfa6a92c4a2737f31a6c4e9379814716d69bcf2a3c8b20354d4573&width=320" alt="Omslag van 'Verkleed in vreugde'" title="Omslag van 'Verkleed in vreugde'">
<p>Je zei, schrijf me een brief als ik er niet meer ben. En omdat ik je ken, of heet dat nu dan kende, weet ik dat je toen bedoelde: pak je pen, ga niet verdrinken in verblindende tranen, verstop je niet onder dat dekbed - dat ding dat jij in jouw allerlaatste dagen, of weken veel te zwaar en pijnlijk vond over jouw tere te tengere lijf.</p><p>  In 2022 overleed Ivan Wolffers, arts, schrijver, en de grote liefde van Marion Bloem aan prostaatkanker. Wat hen van meet af aan bond was reizen en schrijven. In Verkleed in vreugde rijgt Bloem nietsontziend eerlijk haar herinneringen, observaties, gevoelens en tranen over hun tweeënvijftigjarige huwelijk aan elkaar. Ze schrijft door de rouw heen, dwars door kleurrijke decennia, op zoek naar hun geheim. Want ze bleven samen, ondanks - maar vooral ook dankzij - elkaar, tot de dood hen scheidde.</p><p>  Zinderend en bezwerend, is Verkleed in vreugde het verhaal van een grootse, onstuimige, altijddurende liefde. Een monument.</p><p>  Naast film-, documentairemaker en beeldend kunstenaar is  Marion Bloem  sinds haar debuut Geen gewoon Indisch meisje (1983) vooral een gelauwerd schrijver. In februari 2023 ontving ze de Constantijn Huygens-prijs 2022 voor haar oeuvre. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marion Bloem</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De tweelingentrilogie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443307512/de-tweelingentrilogie-a-gota-kristo-f</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443307512/de-tweelingentrilogie-a-gota-kristo-f"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:34.672Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443307512?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756903506267&sig=f4abad76b3faf796904ec686a942a50a07bd132d12711c0c98c3dec84a05e70c&width=320" alt="Omslag van 'De tweelingentrilogie'" title="Omslag van 'De tweelingentrilogie'">
<p>De tweelingentrilogie is een wreed, urgent drieluik over wat oorlog en ballingschap met mensen doet. Een meedogenloos beklemmend verhaal, verteld met de rauwe eenvoud van een sprookje, dat afpelt tot de duisterste kanten van de mens.</p><p>  'Ágota Kristóf weet dat weemoed en onwetendheid niet van elkaar te scheiden zijn, dat vorm, stijl en inhoud onlosmakelijk met elkaar verbonden zijn, dat de beste literatuur de menselijke smerigheid behoedzaam omarmt.' - Arnon Grunberg</p><p>  'Ágota Kristóf. De geheimtip onder boekhandelaren eindelijk opnieuw beschikbaar.' - Steven Van Ammel, Passa Porta</p><p>  'Literatuur met een angel. Een beklijvende leestrip die je de adem beneemt en de grond onder je voeten doet wegzakken.' - Gert De Bie, Boekhandel Het Voorwoord</p><p>  'Dit boek verdient meer lezers. Het maakte een verpletterende indruk op me. Heftig en rauw. Indrukwekkend!' - Wicher van den Bemt, Boomker Boeken</p><p>  'Kristóf laat niets van haar lezers heel. Een tijdloos literair monument over de wreedheid van oorlog.' - Bart Nijensteen, Athenaeum Boekhandel Zuidoost</p><p>  'Het contrast tussen het eenvoudige taalgebruik van de kinderen en de gruwelijke realiteit die daarachter schuilgaat, grijpt je naar de keel. Dit meesterwerk zou áltijd beschikbaar moeten zijn in de boekhandel!' - Lies Van Den Berghe, Boekhandel Barbóék</p><p>  'Een klap in je gezicht. De directheid van dit boek en de uitgebeende taal zijn onverbiddelijk.' - Ellen Vonken, Libris Voorhoeve</p><p>  'Kristófs schrijven treft doel als een verwonding.' - La Quinzaine Littéraire</p><p>  'Een briljant eerbetoon aan de literatuur. Hoe lezen en schrijven - verheven tot vertelmagie - de mens rechtop houden. Hoe leeg en beproevend het leven ook kan zijn.' - Aftonbladet</p><p></p><p>Ágota Kristóf  (1935-2011) werd in 1935 geboren in Hongarije, dat ze in 1956 met haar gezin ontvluchtte. Ze kwam terecht in Neuchâtel, waar ze in een horlogefabriek werkte. Haar meesterwerk, de tweelingentrilogie, schreef ze in het Frans, de taal van haar ballingschap. Kristófs werk wordt in meer dan veertig talen uitgegeven en wordt gezien als een hoogtepunt van het Europese postmodernisme. Ze overleed in 2011. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ágota Kristóf</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vilhelms kamer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205330/vilhelms-kamer-tove-ditlevsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205330/vilhelms-kamer-tove-ditlevsen"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:34.876Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205330?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756956634231&sig=ee059569516cc5f83256c628d1f66e93bb030665fd6fdd5970b3e88eea398d42&width=320" alt="Omslag van 'Vilhelms kamer'" title="Omslag van 'Vilhelms kamer'">
<p>'Niemand kan zo luchtig over zulke vreselijke ellende schrijven als Tove Ditlevsen.' -  Connie Palmen</p><p></p><p>Lise en Vilhelm - zij een instabiele kinderboekenauteur, hij een opvliegende krantenman - hebben oprechte strijd en minstens zo oprechte verzoeningen. Maar na twintig jaar van aantrekken en afstoten lijkt hun huwelijk finaal te knappen wanneer Vilhelm daadwerkelijk zijn biezen pakt om er met zijn zoveelste minnares vandoor te gaan en zijn kamer leeg komt te staan.</p><p>  In Vilhelms kamer ontmaskert Tove Ditlevsen het huwelijk als een loopgravenoorlog waar zelfs de liefde niet kan overwinnen. Wie vernietig je eerst: jezelf of de ander? Het is Ditlevsens meest gewaagde roman en wordt, samen met de Kopenhagen-trilogie, gezien als haar meesterwerk.</p><p></p><p>Tove Ditlevsen  (1917-1976) is een van de belangrijkste stemmen van de Deense literatuur. Nu wordt haar rauwe en springlevende oeuvre wereldwijd herontdekt.</p><p></p><p>Lammie Post-Oostenbrink  (1970) vertaalt uit het Deens, Noors en Zweeds. Ze is de vaste vertaler van Tove Ditlevsen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tove Ditlevsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het archief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443398054/het-archief-thomas-heerma-van-voss</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443398054/het-archief-thomas-heerma-van-voss"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:35.065Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443398054?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756896705022&sig=a226634015d7463e9119132bfe1661c070c535077493307d933b635c503d4a28&width=320" alt="Omslag van 'Het archief'" title="Omslag van 'Het archief'">
<p>Een ode aan de niche, aan rituelen en aan het onvermoeibaar vasthouden aan de dingen die, zinvol of niet, het leven de moeite waard maken.</p><p></p><p>Er zijn verzoeken die je niet kunt weigeren. Zo twijfelt de jonge, ambitieuze Pierre geen moment wanneer hij gevraagd wordt als redacteur van Arabesk, een literair tijdschrift met een rijke geschiedenis. Vol frisse moed treedt hij toe tot de redactie en zo begint zijn nieuwe bestaan.</p><p>  Pierre komt uit een gezin waar veel gelezen wordt, met een vader die als hoofdredacteur de gloriedagen van het geschreven woord meemaakte. Maar terwijl Pierre groeit in zijn rol als redacteur van Arabesk, kelderen de abonneecijfers. Soms lijkt alleen zijn vader nog te snappen wat de charme van het blad is, maar die zondert zich steeds meer af in zijn werkkamer, tussen stapels papier, obscure dvd's en een radio die nooit uitgaat.</p><p>  Hoelang moeten tradities en gewoontes in stand worden gehouden? En wanneer is het tijd om los te laten? Het archief van Thomas Heerma van Voss is een zowel geestige als ontroerende roman over een wereld die steeds verder verdwijnt.</p><p>  'Heerma van Voss heeft een opvallende controle over wat hij bij de lezer aanricht. Hij weet precies wat hij je aandoet. Een meester van de suggestie.' -  NRC</p><p></p><p> Thomas Heerma van Voss  (1990) schreef enkele romans en verhalenbundels, waaronder het veelgeprezen Condities (Longlist Boekenbon Literatuurprijs en Libris Literatuur Prijs) en Passagiers/Achterblijvers (genomineerd voor de BNG Literatuurprijs). Ook schrijft hij voor onder andere De Groene Amsterdammer. Hij was zeven jaar redacteur van literair tijdschrift De Revisor. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thomas Heerma van Voss</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sleutelmomenten – Joost Swarte]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169989/sleutelmomenten---joost-swarte-ward-wijndelts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444169989/sleutelmomenten---joost-swarte-ward-wijndelts"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:35.262Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444169989?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756962477771&sig=d4001a6959894977884afcdd10e72c9053cdb991eccb9dec5079f9897bbad358&width=320" alt="Omslag van 'Sleutelmomenten – Joost Swarte'" title="Omslag van 'Sleutelmomenten – Joost Swarte'">
<p>Een biografie in sleutelmomenten van Nederlands bekendste tekenaar.</p><p>  Een opleidingengids die open op tafel ligt?</p><p>Een praktijkstage bij een kartonnagefabriek?</p><p>Een potje inkt drinken met Art Spiegelman?</p><p>  Het succes van Joost Swarte (1947) was onmogelijk geweest zonder zijn grote talent. Maar wat waren de sleutelmomenten die de loop van zijn leven bepaalden? Hoe is de op brommers scheurende zittenblijver ooit gaan tekenen voor het wereldberoemde tijdschrift The New Yorker? En hoe ging hij van een 'klare lijn' naar het ontwerpen van de Toneelschuur?</p><p>  In dit boek wordt een poging gedaan die sleutelmomenten te reconstrueren. Journalist Ward Wijndelts sprak urenlang met Joost Swarte en andere bepalende figuren in diens leven, keerde lades om met jeugdtekeningen en nooit gepubliceerde schetsen - op zoek naar de gebeurtenissen die leidden tot de methode-Swarte.</p><p></p><p>Ward Wijndelts  (1975) was redacteur bij NRC, hoofdredacteur van Vrij Nederland en oprichter van literair striptijdschrift Eisner. Zijn favoriete werk van Joost Swarte is de poster voor het Franse muziekfestival Rencontres Trans Musicales, die zijn hele jeugd in de woonkamer hing en daardoor in zijn geheugen geëtst staat. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ward Wijndelts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Autobiografie van mijn lichaam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444022546/autobiografie-van-mijn-lichaam-lize-spit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444022546/autobiografie-van-mijn-lichaam-lize-spit"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:35.461Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444022546?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756896621938&sig=27125b1ff42da663305b24391b72b5450ec464e59f7df66cd62157fa71e4351d&width=320" alt="Omslag van 'Autobiografie van mijn lichaam'" title="Omslag van 'Autobiografie van mijn lichaam'">
<p>Altijd als mijn ouders uitreiken: iets in mij wat naar binnen klapt, zoals een boksbal op de kermis uit de automaat tevoorschijn komt nadat er een munt wordt ingebracht, klaar om geramd te worden.</p><p>  Eind 2021 krijgt Lize Spit een mailtje waarin haar moeder laat weten dat ze ongeneeslijk ziek is. Nu haar moeder nog maar kort te leven heeft, onderneemt Lize een laatste toenaderingspoging. Nooit eerder was het vinden van de juiste woorden zo lastig, nooit eerder was het zo noodzakelijk.</p><p>  Autobiografie van mijn lichaam is een radicaal eerlijk en aangrijpend onderzoek van een dochter die niet alleen de moeizame relatie met haar moeder probeert te begrijpen, maar ook de verstoorde relatie tot haar eigen lichaam.</p><p></p><p>Lize Spit  (1988) schreef eerder de veelgeprezen romans Het smelt en Ik ben er niet. Ook schreef ze het Boekenweekgeschenk van 2023, De eerlijke vinder. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lize Spit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[IJzer en eed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453704980/ijzer-en-eed-peter-gibbons</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453704980/ijzer-en-eed-peter-gibbons"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:35.657Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453704980?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756926097565&sig=ba6987051523a16099060f3464771b5fb2b6e3b3bd9cb4b68023c3b7aa459730&width=320" alt="Omslag van 'IJzer en eed'" title="Omslag van 'IJzer en eed'">
<p>989 na Christus. De droom van Alfred de Grote van een verenigd Engeland is werkelijkheid geworden dankzij zijn dochter Aethelfaed en kleinzoon, koning Aethelstan.  Na de dood van Erik Bloedbijl zijn de Vikingen verdreven uit York, en al twee generaties lang heerst er vrede tussen de Saksen en de Denen. Maar nu zint een nieuwe Vikingkrijgsheer, Olaf Tryggvason, op wraak voor de dood van Bloedbijl en het daaropvolgende bloedbad. Hij heeft zijn zinnen gezet op een nieuwe aanval op de Engelse kust. Samen met Skarde Wartooth vaart hij uit naar Saksisch land, op weg naar glorie, verovering en vergelding. Beornoth, een geharde en meedogenloze Saksische thegn, wordt ten strijde geroepen om zijn volk te beschermen tegen de nietsontziende Noorse indringers. Gedreven door een persoonlijke missie sluit hij zich aan bij het leger van Byrthnoth, heer van de oostelijke Saksen, in een wanhopige strijd tegen de bloeddorstige Vikingen. Beornoth moet zijn strijd met zichzelf overwinnen, brute aanvallen overleven en vrede sluiten met zijn tragische verleden.  Voor de fans van Bernard Cornwell, Simon Scarrow, Conn Iggulden en David Gemmell: een episch Saksisch avontuur vol veldslagen, Vikingen en heroïek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter Gibbons</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ronja en de robot]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705014/ronja-en-de-robot-marianne-busser---ron-schro-der</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705014/ronja-en-de-robot-marianne-busser---ron-schro-der"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:35.905Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705014?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756895826252&sig=7b6e8174e583016ae9537bd049d51259048e0eafc9abac45e471fd6dd5ad226b&width=320" alt="Omslag van 'Ronja en de robot'" title="Omslag van 'Ronja en de robot'">
<p>Ronja's moeder is uitvinder, en ze is ontzettend creatief. Er gaat geen dag voorbij zonder dat er iets gemaakt wordt in huis! Ze is al heel lang bezig met het maken van wel iets heel bijzonders: een robot. Maar dat gaat steeds mis! Dan besluit Ronja het ook eens te proberen... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marianne Busser</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ron Schröder</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Op een kerstavond]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705057/op-een-kerstavond-shari-low</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705057/op-een-kerstavond-shari-low"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:36.111Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705057?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756890423289&sig=662a397c8a552599672e814be93b0bbce1d5ebcf161fd131edbe30f63d45f0c2&width=320" alt="Omslag van 'Op een kerstavond'" title="Omslag van 'Op een kerstavond'">
<p>Drie vrouwen, drie decennia, drie kerstavonden die hun levens voorgoed veranderen...  Op kerstavond 1968 krijgt Cathy McLean onverwacht bezoek van de verloren liefde van haar leven en moet ze kiezen tussen de persoon die haar ooit verliet en de persoon die altijd is gebleven.  Op kerstavond 1993 is Cathy's dochter Helena dolblij wanneer ze hoort dat haar vriend op het punt staat haar ten huwelijk te vragen - tot een ingrijpende gebeurtenis ertoe leidt dat hij haar mogelijk niet een ring, maar een gebroken hart zal bezorgen.  Op kerstavond 2023 zet een schokkende ontdekking de wereld van Eve Quinn op zijn kop. Het enige cadeau dat Eve dit jaar wil, is de waarheid. Zou er een kerstwonder nodig zijn om generaties aan geheimen te ontrafelen? Een feestelijk verhaal over gecompliceerde families, onmogelijke keuzes en een onvergetelijke liefde die drie generaties beïnvloedt.  Voor de fans van Jojo Moyes, Beth Moran en Debbie Howells. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Shari Low</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lang, heel lang geleden...]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705073/lang--heel-lang-geleden----diverse-auteurs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705073/lang--heel-lang-geleden----diverse-auteurs"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:36.299Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Volksverhalen verzameld door P. Pertuis]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705073?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756890543616&sig=c18c844fd550a9790b12bc22fc819474249316e29dd20ca842357ee18991d227&width=320" alt="Omslag van 'Lang, heel lang geleden...'" title="Omslag van 'Lang, heel lang geleden...'">
<p>Elk land kent zijn eigen geschiedenis van volksverhalen die griezelend werden verteld in het donker bij flakkerend haardvuur... Het verhaal van Pieter Konijn, De goede ruil, De wolf en de zeven geitjes, De wonderlijke speelman, Broertje en zusje, De trouwe Johannes, De goede ruil, De blauwe Gerrit, De dolende Peelridder, De legende van het Solse gat, De verborgen schat van kasteel Ravenhorst, De witte juffer van Kwaderenoord, Het Amsveen, Het monster van Utrecht- de Basilisk, Het popje van de heks uit Bolsward, Het potje van de Witte Wieven, Het spook van de Zeedijk, Het spookship de Zeerob, Het vrouwtje van Stavoren, Hoe de stad Antwerpen aan zijn naam kwam, Holle Bolle Jan, Kaspar, Mariken van Nieumeghen, Old Minneke, Pater Langslaper, De heksenboom van Bladel, Het vuur van Doevere, De chineese nachtegaal, De stukgedanste schoenen, De gedaantewisselaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Diverse Auteurs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een magisch paard én een supersonische rolstoel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705103/een-magisch-paard-e-n-een-supersonische-rolstoel-yvette-den-brok---rouwendal---luxx-mertens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705103/een-magisch-paard-e-n-een-supersonische-rolstoel-yvette-den-brok---rouwendal---luxx-mertens"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:36.738Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705103?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756969956394&sig=c02b55408335443028e65fbbc66aef0d2198d8738a470e03ddfb319f05e54c1e&width=320" alt="Omslag van 'Een magisch paard én een supersonische rolstoel'" title="Omslag van 'Een magisch paard én een supersonische rolstoel'">
<p>Teun baalt van zijn rolstoel. Dat ding kan de stoep niet op en af en ook niet door het zand rijden. Daarom wil Teun een paard. Met een paard kan hij veel meer. Maar is dat wel een goed plan? En wat is er bij Teuns beste vriendin Pleun thuis aan de hand? Luxx Mertens is acht jaar. Zij weet wat kinderen van haar leeftijd willen lezen. Dat kan ze heel goed duidelijk maken. Yvette den Brok - Rouwendal is de oma van Luxx. Ze is kinderboekenschrijver en is haar hele leven al gehandicapt. Zij weet wat het is om in een rolstoel te rijden. Luxx en Yvette vormen dus de perfecte combinatie voor het schrijven van dit verhaal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yvette den Brok – Rouwendal</name>
        </author>
        <author>
            <name>Luxx Mertens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schaduwglans]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705006/schaduwglans-henrie-tte-de-smet</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453705006/schaduwglans-henrie-tte-de-smet"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:36.973Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453705006?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756969956817&sig=7454f430735fd9bed27216da2e520707c0015eec2450ac2035db53f3459673cd&width=320" alt="Omslag van 'Schaduwglans'" title="Omslag van 'Schaduwglans'">
<p>Een satirisch en realistisch drama over ambities, liefde en de prijs van succes in de mediawereld. Met scherpe dialogen en soms absurde situaties legt dit verhaal de kwetsbaarheid bloot van hen die alles lijken te hebben - en tegelijkertijd alles dreigen te verliezen... SCHADUWGLANS neemt je mee achter de coulissen van de televisie-industrie, waar idealisme en cynisme elkaar kruisen. Voor Dagmar, een getalenteerde presentatrice, lijkt haar grote droom eindelijk werkelijkheid te worden. Na jaren van hard werken staat ze aan de vooravond van haar doorbraak. Haar programma's scoren hoge kijkcijfers en sponsors staan voor haar in de rij, maar achter de schermen ligt het web van verborgen agenda's, affaires en keiharde concurrentie op de loer. Gedreven door de liefde zoekt Dagmar tussen applaus en twijfel haar eigen draai. Henriëtte de Smet was gedurende 20 jaar televisiemaker. Tegenwoordig werkt zij als tekstschrijver en inmiddels heeft ze een aantal hedendaagse feelgoodromans en drie historische romans op haar naam. Schaduwglans is haar negende roman, met opnieuw een sterke vrouw in de hoofdrol. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Henriëtte de Smet</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jackal Highway]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45370493X/jackal-highway-iris-pinson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45370493X/jackal-highway-iris-pinson"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:37.241Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een sensuele, psychologisch gelaagde roman over controle, zelfbeeld en het verlangen naar echte verbinding.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45370493X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756969957071&sig=ce3f23cf60682d3cc06fc882dc6b2bdbba1b38d7dfa45fa32455d868f1119eb6&width=320" alt="Omslag van 'Jackal Highway'" title="Omslag van 'Jackal Highway'">
<p>Jackal Hayway Iris Pinson Een sensuele, psychologisch gelaagde roman over controle, zelfbeeld en het verlangen naar echte verbinding. Sanny is een lieve, onschuldige vrouw die verlangt naar liefde, vertrouwen en een thuis. Haar ontmoeting met Boris op de Zomerparty on the Beach lijkt het begin van iets moois. Hij is knap, zelfverzekerd en onweerstaanbaar, maar achter zijn charme schuilt een wereld die gevaarlijker is dan Sanny ooit had kunnen bedenken. Wat begint als een toevallige ontmoeting verandert al snel in een spel van macht en verleiding. In de tussentijd kiest Sanny voor een frisse start bij een innovatieve startup in Rotterdam. Ze hervindt haar kracht en sluit hechte vriendschappen met collega Quinn en haar onverwacht ontdekte nicht Esmee. Wanneer alles bij Sanny weer op rolletjes loopt, verschijnt Lorenzo: onweerstaanbaar, raadselachtig en gevaarlijk aantrekkelijk. Zijn aanwezigheid werkt als een stroomstoring in haar zorgvuldig opgebouwde bestaan, waarin Sanny dreigt te verdwijnen. Esmee en Quinn gaan op zoek en vinden een plek waar identiteit vloeibaar wordt en liefde een algoritme kan zijn. In deze beklemmende wereld vervagen de grenzen tussen verlangen en realiteit. Is Sanny nog te redden, of is ze voorgoed opgenomen in een systeem dat haar herschreven heeft? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Iris Pinson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tussenjaren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44456814X/tussenjaren-yannick-dangre</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44456814X/tussenjaren-yannick-dangre"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:37.424Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44456814X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756929002796&sig=833a75f55b40049853c9fca5987f604ea5ee8caff8f17ff8d059ce25ee9b5016&width=320" alt="Omslag van 'Tussenjaren'" title="Omslag van 'Tussenjaren'">
<p>Zal ze er zijn? Met die vraag stapt Charles de luchthaven binnen. Dertig jaar eerder is Sylviane, zijn eerste vrouw en moeder van hun dochtertje Claudia, met de noorderzon verdwenen. Het enige wat ze achterliet: een brief met de belofte om elkaar drie decennia later terug te zien in Napels. Gedreven door onopgeloste vragen, en zonder iets tegen zijn gezin te zeggen, besluit Charles te vertrekken. Op Italiaanse bodem wordt het verleden ogenblikkelijk als een zandstorm in hem losgewoeld. Terwijl de Napolitaanse zon ongenadig op hem inbeukt, vraagt hij zich met elk naderend uur af of Sylviane op de afspraak zal zijn en waarom hij hun dochter nooit de waarheid heeft verteld. Tussenjaren is een roman over de vraag of je in het leven werkelijk opnieuw kunt beginnen. Het is een vertelling over liefde, schuld, ouderschap en de werking van de tijd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yannick Dangre</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Autopsie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444397787/autopsie-jilt-jorritsma</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444397787/autopsie-jilt-jorritsma"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:37.605Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444397787?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756898408768&sig=a6a90961a052f6d580c500e69731d3827abb18c83e793ecf82aa09225309c23f&width=320" alt="Omslag van 'Autopsie'" title="Omslag van 'Autopsie'">
<p>Op het drooggevallen wad bij Moddergat wordt het dode lichaam van een vrouw gevonden. Ze wordt geïdentificeerd als Mette Brun, die het wad en getij als geen ander kende.</p><p>  Haar zussen Riene en Brecht vragen zich af hoe ze heeft kunnen verdrinken en beginnen aan een labyrintische zoektocht langs de barre waddenkust, waar ze vroeger oesters raapten met hun vader en waar, volgens de Romeinse overlevering, waanzin en blindheid regeren.</p><p>  Autopsie neemt een duik in ene verborgen wereld die onder het oppervlak van het zichtbare sluimert. Een even beklemmend als menselijk verhaal over gebroken familierelaties en de onmogelijkheid aan je eigen blik te ontkomen. Een gelaagde roman waaraan je je moet overgeven als aan de getijden en waarin je telkens opnieuw kopje-onder gaat.</p><p></p><p>Jilt Jorritsma  (1991) is schrijver en historicus. Zijn debuutroman Was stond op de longlist van de Libris Literatuur Prijs en de shortlist van de Anton Wachterprijs. Door NRC werd Jorritsma uitgeroepen tot Rijzende Ster in de Literatuur. Hij won de Joost Zwagerman Essayprijs en de Essaywedstrijd Nexus Connect. Zijn essays en korte verhalen verschenen onder meer in De Gids, De Revisor en de Nederlandse Boekengids. Aan de Open Universiteit doet hij onderzoek naar zinkende steden. Autopsie is Jorritsma's tweede roman en zijn eerste boek bij Das Mag </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jilt Jorritsma</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Zieldoder]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832569/de-zieldoder-ross-greenwood</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832569/de-zieldoder-ross-greenwood"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:37.771Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448832569?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756961874177&sig=b4a54e27bc0b07dc9a5c8d10e85a05cf77e16d1087b29d035470c26678d516ac&width=320" alt="Omslag van 'De Zieldoder'" title="Omslag van 'De Zieldoder'">
<p>De ene moord lijkt op zelfmoord. De ander op een ongeluk.  Inspecteur Barton onderzoekt de tragedies die het leven van een familie hebben verwoest, maar zonder duidelijke aanwijzingen loopt de zaak op niets uit. Wanneer de resten van een lichaam worden gevonden, wijst elke aanwijzing naar één verdachte.</p><p>Barton en zijn team gaan snel te werk en wanneer de moordenaar eenmaal achter de tralies zit, kunnen ze allemaal opgelucht ademen. Maar de dood loert nog steeds in de schaduwen en niemands ziel is veilig. Zelfs niet die van de inspecteurs...</p><p> Ross Greenwood schrijft angstaanjagende thrillers met veel plotwendingen en onvergetelijke eindes. Perfect voor fans van Mark Billingham en Stuart MacBride. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ross Greenwood</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Bible Belt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322813/de-bible-belt-jonah-falke</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322813/de-bible-belt-jonah-falke"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:37.960Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een waarachtige zoektocht naar geloof, hoop en liefde in Nederland]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443322813?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756923526206&sig=efb97eaec6fe0f397854500984c83682633da5097993f039220d1d6534f93008&width=320" alt="Omslag van 'De Bible Belt'" title="Omslag van 'De Bible Belt'">
<p>Jonah Falke groeide niet op in een religieuze omgeving, maar is wel gefascineerd door het geloof. Gedreven door zijn nieuwsgierigheid kreeg hij toegang tot het meest orthodoxe, streng gereformeerde deel van Nederland: de bewoners van de Bible Belt. Terwijl veel niet-ingewijde buitenstaanders vaak in clichés en vooroordelen over hen blijven steken, wilde Jonah ze met open vizier tegemoet treden. Hij sprak met dominees, moeders, jongeren, twijfelaars, SGP’ers, bezocht kerkdiensten, studiedagen, gevangenissen en uitvaarten. En hij logeerde bij een gereformeerd gezin in Zeeland. In De Bible Belt doet hij verslag van zijn waarachtige zoektocht naar wat godsbesef is. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jonah Falke</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De ex-vrouw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832550/de-ex-vrouw-sally-rigby---amanda-ashby</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448832550/de-ex-vrouw-sally-rigby---amanda-ashby"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:38.141Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448832550?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756919008182&sig=c2c6fed8a427de89acfb4792bc0789dd70ba4fa6b2f6c214f33091bd10555d3e&width=320" alt="Omslag van 'De ex-vrouw'" title="Omslag van 'De ex-vrouw'">
<p>Een zinderende psychologische thriller vol plottwists, obsessie en verraad.  Alles was onder controle. Totdat zij verscheen. Norah.  Jonger. Mooier. En nu verloofd met mijn ex-man. Samen zijn ze een wandelend cliché - het perfecte plaatje, maar ik kan er alleen maar met afkeer naar kijken.  Ze heeft me alles ontnomen: mijn huwelijk, mijn huis, mijn leven zoals ik het kende. Maar één ding mag ze mij nooit ontnemen: mijn dochter Cassie. Zij is van mij. Alleen van mij.  En dan ontdek ik dat Norah een kind wil. Dat verandert alles. Als zij moeder wordt, kunnen mijn grootste geheimen aan het licht komen. Dat risico kan ik niet nemen.  Ik moet haar stoppen, ongeacht de gevolgen... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sally Rigby &amp; Amanda Ashby</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zonen van Bruce Lee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45370509X/de-zonen-van-bruce-lee-alex-boogers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45370509X/de-zonen-van-bruce-lee-alex-boogers"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:38.348Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45370509X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756923092952&sig=6279c1bd68f25d83578d1431118eff39bdafdd04cbf10af50e169122b83afe26&width=320" alt="Omslag van 'De zonen van Bruce Lee'" title="Omslag van 'De zonen van Bruce Lee'">
<p>In De zonen van Bruce Lee reist Alex Boogers met zijn zeventienjarige zoon langs de Westkust van de Verenigde Staten, op zoek naar sporen van Bruce Lee. Het tweetal treft er ontroerende kruimels aan van de straatvechter die een wereldberoemd vechtkunstenaar werd; de vechtkunstenaar die een entertainer werd; de acteur die een compleet nieuw actiegenre schiep, de kungfu-God die wereldwijd miljoenen fans en bewonderaars kreeg, omdat ze wilden leren vechten en leven zoals hij.  Alex Boogers: 'Zonder dat ik het zelf wist heb ik Bruce Lee in mijn jeugd geadopteerd als geestelijk vader, als iemand die mij de weg zou wijzen. Ik wist dat hij er altijd zou zijn, ook als er een stevige mist neerdaalde en ik soms niet meer wist waar ik naartoe moest. Hij zou er zijn. Hij wel.' Als opgroeiende puber in een onveilige omgeving klampte Boogers zich vast aan de inzichten van Lee. Inzichten die hij nu op zijn beurt doorgeeft, in een indrukwekkend lange brief aan zijn zoon. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alex Boogers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zomer van '47]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317287/de-zomer-van--47-barry-smit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317287/de-zomer-van--47-barry-smit"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:38.558Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317287?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756953820553&sig=4b9e59ed2f043b9bd71aef3ea1860cf6a73f26b067b582b6525a5344ea2e3ca4&width=320" alt="Omslag van 'De zomer van '47'" title="Omslag van 'De zomer van '47'">
<p>In 1939 verhuist Amsterdammer Ben Meyer naar Berlijn om te gaan werken in de bloeiende Duitse filmindustrie. Niet veel later meldt hij zich aan bij de Waffen ss en vertrekt hij als cameraman naar het oostfront. Na de oorlog kan hij niet terug naar Nederland, hij wordt gezocht. Hij vestigt zich met een nieuwe liefde net over de grens in Walbeck. In de zomer van 1947 neemt zijn broertje Leo diens jonge gezin mee naar Duitsland om het zwarte schaap op te zoeken. Ze hebben elkaar acht jaar niet gezien. Wat is er over van de familieband? En: hoe kijkt Leo’s broer terug op de keuzes die hij maakte? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Barry Smit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De keizer van Gladness]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153218/de-keizer-van-gladness-ocean-vuong</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153218/de-keizer-van-gladness-ocean-vuong"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:38.764Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153218?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756898718425&sig=ab912ab4d6de1f0b3fb23851be7993507b7158a7b877ab8f585f415974c414de&width=320" alt="Omslag van 'De keizer van Gladness'" title="Omslag van 'De keizer van Gladness'">
<p>Op een late zomeravond staat de negentienjarige Hai op de rand van een brug in het stadje East Gladness, klaar om te springen. Dan hoort hij iemand aan de overkant van de rivier roepen. De stem is van Grazina, een bejaarde weduwe die aan dementie lijdt, en die hem weet te overtuigen een ander pad te kiezen. Ontheemd en zonder opties wordt hij noodgedwongen haar mantelzorger. In de loop van een jaar ontwikkelt het onwaarschijnlijke duo een levensveranderende band, gebaseerd op empathie, spirituele bezinning en hartzeer, met de kracht om Hai's relatie tot zichzelf, zijn familie en een gemeenschap op de rand van de afgrond te veranderen.  Langs de cycli van geschiedenis, herinnering en tijd, laat Ocean Vuong zien hoe liefde, arbeid en eenzaamheid de fundamenten vormen van het Amerikaanse leven. Centraal staat een gedurfde epische vertelling over wat het betekent om aan de rand van de samenleving te bestaan en de wonden onder ogen te zien die onze collectieve ziel blijven achtervolgen. Kenmerken van Vuong's schrijfstijl - het vermogen om rauwheid met elegantie te verweven door middel van tederheid - zijn volop aanwezig in dit verhaal over verlies, hoop en hoe ver we zouden gaan om een van de meest ongrijpbare zegeningen in het leven te krijgen: een tweede kans. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ocean Vuong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Witte chrysanten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317538/witte-chrysanten-jan-siebelink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317538/witte-chrysanten-jan-siebelink"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:43.945Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317538?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756894583337&sig=a2b467d44c633270ed49416ee58988929696c074ec0d7ccc31ae1a33944568de&width=320" alt="Omslag van 'Witte chrysanten'" title="Omslag van 'Witte chrysanten'">
<p>In dit autobiografisch debuutverhaal van Jan Siebelink uit 1975 laat een bloemenkweker zijn zoon bestellingen in de buurt rondbrengen.Nadat er herhaaldelijk vervelende voorvallen plaatsvinden tijdens die bezorgingen, besluit de vader ze zelf te leveren. Een levering aan de grote bloemenzaak Van Maanen loopt uit op een drama. De eigenaar stuurt de vader scheldend en tierend de winkel uit, ten aanzien van alle klanten. Als de zoon thuis hoort hoe zijn vader vernederd is, besluit hij om wraak te nemen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jan Siebelink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Aan het einde van de oorlog]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442251394/aan-het-einde-van-de-oorlog-bert-natter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442251394/aan-het-einde-van-de-oorlog-bert-natter"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:44.208Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442251394?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756912452890&sig=c9e7bd7578e14ae543ef23377b398881edccc44561f9df018d92119d97f2f904&width=320" alt="Omslag van 'Aan het einde van de oorlog'" title="Omslag van 'Aan het einde van de oorlog'">
<p>De negenjarige Ernst, jongste zoon van ss-Obersturmführer Karl Zehlendorf, raakt vermist in de buurt van een concentratiekamp. Zijn broer Reinhart beweert Ernst te hebben achtergelaten aan de oever van het meer, waar ze aan het vissen waren. Terwijl de kanonnen van het naderende Russische Rode Leger in de verte al te horen zijn, wordt alles in het werk gesteld om de jongen te vinden: hij zal toch niet in het verraderlijke diepe meer verdwenen zijn? Of erger nog: in het concentratiekamp? Zonder te beseffen wat er gebeurde zijn bewakers en gevangenen getuige geweest van de verdwijning van Ernst, maar zullen zij vertellen wat ze hebben gezien? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bert Natter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een frisse start]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273454/een-frisse-start-jessica-redland</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273454/een-frisse-start-jessica-redland"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:44.386Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448273454?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756899373757&sig=ff5ee5880247ffbafece089469cb00cb9822d54e6b9d275f2a8a9936b63d22d0&width=320" alt="Omslag van 'Een frisse start'" title="Omslag van 'Een frisse start'">
<p>Rosie heeft het gevoel dat er iets ontbreekt in haar leven.  Rosie vindt haar baan als manager van Willowdale Hall Paardrijschool & Paardensportcentrum geweldig, waar ze de paarden verzorgt en kinderen leert paardrijden. Ook vindt ze het heerlijk om met haar moeder samen te wonen in het prachtige Lake District, maar toch vraagt ze zich af hoe haar leven eruit zou hebben gezien als het anders was geweest. Wat als haar vader er was geweest om voor haar moeder te zorgen? En wat als ze zelf het geluk had gevonden?  Wanneer Hubert Cranleigh - de eigenaar van Willowdale Hall - ziek wordt, neemt zijn zoon Oliver de leiding over. Hij gedraagt zich chagrijnig en afstandelijk, en Rosie is woedend wanneer hij beweert niet te weten wie ze is. Vooral omdat ze een verleden hebben...  Rosies leven staat op een kantelpunt, maar met het nieuwe jaar komen er nieuwe kansen. Misschien is Rosies geluk toch dichterbij dan ze denkt. Durft ze de sprong te wagen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jessica Redland</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het archief Jilles]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44454903X/het-archief-jilles-lisa-weeda</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44454903X/het-archief-jilles-lisa-weeda"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:44.607Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44454903X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756910461466&sig=f6f87f65e68a04f906419acba837858d76ffaf7238158942158070763bd59947&width=320" alt="Omslag van 'Het archief Jilles'" title="Omslag van 'Het archief Jilles'">
<p>Het is een groot geluk: een archiefvondst die een dierbare dichterbij brengt. Het overkomt Lisa Weeda als ze archiefstukken in handen krijgt over het oorlogsverleden van haar grootvader Jilles. Ze wist wel dat er verhalen waren over zijn tijd in een Duits werkkamp, over zijn vlucht naar Zweden, zijn tijd als Engelandvaarder en in voormalig Nederlands-Indië, maar lang had ze geen tijd voor zijn verhaal.</p><p>Nu Jilles’ archief zich openbaart wordt het dan toch tijd, want hoe zat het eigenlijk met die geheimzinnige dingen over mannen? Is dat waarom haar grootvader tegen Lisa zei: ‘als je maar gelukkig bent,’ nadat haar ouders hem hadden verteld dat zij op vrouwen valt? Steeds dichter komt ze bij hem en ook bij het heden: ‘De geschiedenis heeft een hart nodig om weer in te kloppen.’ </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lisa Weeda</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zoon die alleen overbleef]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317562/de-zoon-die-alleen-overbleef-corine-hartman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317562/de-zoon-die-alleen-overbleef-corine-hartman"/>
        <updated>2025-09-04T07:12:47.853Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317562?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756896351190&sig=5c3af058a8bc2ae1873d17dadbae300b85774668496f1db2bf4ea2c325eeabb2&width=320" alt="Omslag van 'De zoon die alleen overbleef'" title="Omslag van 'De zoon die alleen overbleef'">
<p>Het spookt in het kasteel, volgens mevrouw Van Wildenborch van kamer twee. De barones is licht dementerend, heel serieus wordt haar angst voor een silhouet in de nacht niet genomen. Ook niet door Eva Romeijn. Ze is vaak te vinden in de tot luxe zorghotel verbouwde vesting, waar haar goede vriend Winand en de andere  gasten hun laatste levensfase doorbrengen.Op een ochtend wordt er in de landschapstuin een dode aangetroffen. De gasten lijken allesbehalve verbaasd, de man was van hun leeftijd, en ‘we gaan allemaal een keer’, aldus de oudprofessor van kamer twee.Als er meer zorgelijke gebeurtenissen plaatsvinden in het normaal zo rustige, pittoreske Vorden, begint Eva in verledens te graven en ontdekt daar lang bewaarde geheimen. Maar kan ze ook meer onheil voorkomen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Corine Hartman</name>
        </author>
    </entry>
</feed>