<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-11-28T07:14:49.763Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meneer Maus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375300538/meneer-maus-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375300538/meneer-maus-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:15.375Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het nieuwe leven van een vrolijke en ondernemende Jack Russell Terriër]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A375300538?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764149873550&sig=60a5d5e64516a9207bfff06714d430dff2a47477c95d7f684930cab757bfdc48&width=320" alt="Omslag van 'Meneer Maus'" title="Omslag van 'Meneer Maus'">
<p>We stopten op de hoek van een rij grote hokken. Ik moest drie keer kijken voor ik doorhad dat ook daar een hond zat. Een kleine hond in een enorm hok, helemaal alleen. Ik bukte me om hem beter te kunnen zien. Als een tornado rende hij naar me toe. Hij sprong tegen het gaas op en begon luidkeels te blaffen, harder en harder. Mijn gezicht kwam dichtbij zijn snuit, een lichtbruine snuit met donkere indringende ogen en een zwarte dropneus. Het leek alsof we elkaar herkenden. Dit was Maus. We sloten onmiddellijk vriendschap.' Zo begint het verhaal van Maus, een Jack Russell Terriër die tijdens een mooie zomer zomaar wordt achtergelaten in het asiel. Zes jaar is hij, verwaarloosd, achterdochtig en onzeker. Schrijfster Marian Werkman en haar man Marco besluiten Maus een nieuw thuis te bieden. Met heel veel geduld en aandacht krijgt Maus opnieuw vertrouwen in het leven. Hij verandert in een energieke, aanhankelijke en vrolijke hond met lef. Maar voordat het zover is, moeten er heel wat obstakels overwonnen worden! Marian Werkman schreef de roman ' De vergeten jaren' en maakte illustraties voor het Sinterklaasboek 'Daar wordt aan de deur geklopt'. Naast schrijven houdt ze van lezen, fotografie, muziek en... honden!</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Meer Maus]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720830/meer-maus-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720830/meer-maus-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:15.764Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[verhalen van een (eigen)wijze hond]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394720830?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764153498636&sig=b6c08b2a8eab62fccfcf1c10e6a433746dacc661c3d9fb7b1716ca16760a918b&width=320" alt="Omslag van 'Meer Maus'" title="Omslag van 'Meer Maus'">
<p>Korte verhalen, afgewisseld met gedichtjes, over de alledaagse belevenissen van een Jack Russell terriër - door de hond zelf verteld.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vergeten jaren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39173413X/de-vergeten-jaren-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/39173413X/de-vergeten-jaren-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:16.194Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A39173413X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764149917522&sig=a63c74d6670845f70d19dfb4189b4aa89b1bac7c55983190724104bac4db09bc&width=320" alt="Omslag van 'De vergeten jaren'" title="Omslag van 'De vergeten jaren'">
<p>Na een zoektocht van uren vonden we papa huilend op een bankje in een klein dorp zo'n tien kilometer uit de buurt. `Ik weet het niet meer, ik weet het niet meer, snikte hij. Ik voelde me net zo ontredderd als de kwetsbare man die ik nauwelijks nog herkende. Eveline zorgt voor haar demente vader. Terwijl zijn geheugen afneemt, nemen de raadsels rondom zijn leven toe. Hoe goed kent Eveline haar vader eigenlijk? Moet ze zijn verwarde opmerkingen toch serieuzer nemen dan ze in eerste instantie dacht? En hoe zit het met de geheimzinnige gebeurtenissen in het verpleeghuis voor alzheimerpatiënten, waarbij zelfs het landelijke nieuws wordt gehaald? De vergeten jaren is een aangrijpende en spannende roman vol onverwachte wendingen. Een herkenbaar verhaal voor ieder die te maken heeft met het ongrijpbare proces van dementie en het verwerken van het verlies van iemand die zo dichtbij is, maar toch zo ver weg. Op jonge leeftijd maakte de auteur de dementie van haar vader mee. Haar ervaringen vormden de inspiratie voor het thema van dit boek, waarin een vader en dochter door omstandigheden nader tot elkaar komen. Marian Werkman schreef Meneer Maus, Meer Maus en Hond te koop. Haar verhaal High Tea - over de verdwijning van Agatha Christie - werd genomineerd voor de shortlist van de Agatha Christie Whodunnit verhalenwedstrijd van Luitingh-Sijthoff. Een ontroerend verhaal over de zorg en problemen van familieleden als hun naaste getroffen wordt door dementie. - NBD/Biblion Spannend en herkenbaar. Een boek dat leest als een trein! De Boekenhoek - </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sluiproute]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375301089/sluiproute-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/375301089/sluiproute-marco-knauff"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:16.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A375301089?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764146820778&sig=977758c2d40b918d19f70dae5e58683e7f72bb587fa7c4f4037384908745d8b9&width=320" alt="Omslag van 'Sluiproute'" title="Omslag van 'Sluiproute'">
<p>Het schijnbaar saaie leven van Miranda Meulenhof slaat volledig om als haar man Ben betrokken raakt bij een ernstig auto-ongeluk. Een ongeluk waardoor Ben in coma raakt en Miranda erachter komt dat zij niet de enige is met een geheim. Want waarom week Ben af van de route die hij zou moeten volgen? En wie was de bestuurder van de mysterieuze auto, die met hoge snelheid achter hem aan reed? Miranda besluit op onderzoek uit te gaan. Met behulp van haar zus Karin komt ze stukje bij beetje achter de waarheid. Een waarheid die misschien beter verborgen had kunnen blijven. Een waarheid die haar hele werkelijkheid overhoop haalt. Als Miranda ontdekt wat Ben voor haar heeft verzwegen, neemt ze een beslissing. Eén die verstrekkende gevolgen heeft. Sluiproute is een intelligente thriller die de lezer niet loslaat, zelfs lang nadat de laatste bladzijde is omgeslagen. Fok.nl: `Een schrijver om in de gaten te houden! NBD/Biblion: `Een lekker weg lezende thriller met veel actie en geloofwaardige personages. Het onverwachte einde is verrassend.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Help, ik heb een asielhond!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/38137341X/help--ik-heb-een-asielhond--marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/38137341X/help--ik-heb-een-asielhond--marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:17.109Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A38137341X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764154888316&sig=f6ff0532f62efd1387ea7ada16997776bf0b044a9524bcc82392a0ededf23635&width=320" alt="Omslag van 'Help, ik heb een asielhond!'" title="Omslag van 'Help, ik heb een asielhond!'">
<p>Praktische adviezen voor het houden van honden afkomstig uit een asiel, afgewisseld met ervaringsverhalen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zwijgen is goud]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/418954658/zwijgen-is-goud-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/418954658/zwijgen-is-goud-marian-werkman"/>
        <updated>2025-11-27T07:15:17.553Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A418954658?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764147081657&sig=5d6f3055e4d3c3016683d021596cdf28aeb65e9db41f197d6582a13cd4604e9d&width=320" alt="Omslag van 'Zwijgen is goud'" title="Omslag van 'Zwijgen is goud'">
<p>Fotografe en privédetective Mirjam Zomer krijgt een interessante opdracht. De vermogende Cassandra Hooghstraeten vraagt haar een reportage te maken van haar hoogbegaafde zoon Walter, die binnenkort voor een studie naar Amerika vertrekt. Twee dagen na Mirjams bezoek belt Cassandra in paniek op: Walter is ontvoerd. Samen met haar vriendin Minette start Mirjam een zoektocht. Tot hun verbazing leidt het spoor naar een eerder gepleegde moord. Mirjam zet alles op alles om Walter te vinden. Als ze ook nog eens vreemde berichten ontvangt vraagt ze zich één ding af: hoeveel gevaar loopt ze zelf? Marian Werkman publiceerde boeken, korte verhalen en columns. Haar verhaal High Tea bereikte de shortlist bij de Agatha Christie schrijfwedstrijd. Met Schilder je droom won ze de verhalenwedstrijd van het Dordrechts Winterboek. Uit de recensies over Hond te koop en De vergeten jaren: Fotografe en privédetective Mirjam Zomer krijgt een interessante opdracht. De vermogende Cassandra Hooghstraeten vraagt haar een reportage te maken van haar hoogbegaafde zoon Walter, die binnenkort voor een studie naar Amerika vertrekt. Twee dagen na Mirjams bezoek belt Cassandra in paniek op: Walter is ontvoerd. Samen met haar vriendin Minette start Mirjam een zoektocht. Tot hun verbazing leidt het spoor naar een eerder gepleegde moord. Mirjam zet alles op alles om Walter te vinden. Als ze ook nog eens vreemde berichten ontvangt vraagt ze zich één ding af: hoeveel gevaar loopt ze zelf? Marian Werkman publiceerde boeken, korte verhalen en columns. Haar verhaal High Tea bereikte de shortlist bij de Agatha Christie schrijfwedstrijd. Met Schilder je droom won ze de verhalenwedstrijd van het Dordrechts Winterboek. Uit de recensies over Hond te koop en De vergeten jaren: NBD/Biblion: Een vlot geschreven speurdersverhaal. Goodreads: Een goed boek! ***** Uitgelezen: Levendig en echt beschreven. Een boek dat raakt. ***** Hebban: Zeer verzorgde en fijne schrijfstijl. Ontroerend en heel mooi gedaan. **** </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Valse hoop]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227601/valse-hoop-peter-j-l-m--bernink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227601/valse-hoop-peter-j-l-m--bernink"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:38.336Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een ziektekostenverzekeraar als misdadige organisatie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227601?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764265064885&sig=294a352e8eb52f2a72346417a13ac7158ec219a149627365f7ce521ff03bc587&width=320" alt="Omslag van 'Valse hoop'" title="Omslag van 'Valse hoop'">
<p>De hele neurologische wereld kijkt uit naar Myracen, een nieuw geneesmiddel tegen multiple sclerose. Neuroloog en onderzoeker Koch ontdekt dat het geneesmiddel echter een afschuwelijke bijwerking heeft: bloedkanker. De farmaceutische connectie houdt dit tegen elke prijs stil en onderzoeksgegevens worden gemanipuleerd. Koch vormt met zijn nieuwsgierigheid een enorme bedreiging voor Myracen. Als hij met zijn gezin een weekend in het vakantiehuis doorbrengt, wordt er brand gesticht, waarbij zijn vrouw en twee dochtertjes omkomen. Maar ondanks dat er nog meer slachtoffers vallen, blijft Koch vastberaden om degenen die hem en anderen zoveel leed aan hebben gedaan te ontmaskeren. Rechercheur Popma wordt op de zaak gezet. Als ook hij steeds meer te weten komt over Myracen wordt de zaak nog groter en angstaanjagender. De hoop op genezing blijkt valse hoop. Peter J.L.M. Bernink (1944) werd geboren in Enschede. Na zijn studie geneeskunde in Amsterdam vertrok hij naar Groningen. Als cardioloog was hij werkzaam in het UMCG en het Martiniziekenhuis te Groningen. In 2014 publiceerde hij zijn debuut Geen Weg Terug, waarna er ieder jaar een nieuwe thriller van zijn hand verscheen. 'Een prettige, compacte schrijfstijl.' - VN Detective & Thrillergids over Hefboom 'Intrigerend, spannend verhaal over de hedgefondswereld.' - stoerleesvoer.nl over Hefboom 'Een prima medische wegleesthriller van Nederlandse bodem.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Peter J.L.M. Bernink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De plek waar de wereld opnieuw begint]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45622761X/de-plek-waar-de-wereld-opnieuw-begint-vincent-van-den-ouden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45622761X/de-plek-waar-de-wereld-opnieuw-begint-vincent-van-den-ouden"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:38.803Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45622761X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764279564827&sig=7ce245c2a9bffa28ac60b5615bcb2bfc0da8ad63f6d05dc3cdd2899ae43b92ef&width=320" alt="Omslag van 'De plek waar de wereld opnieuw begint'" title="Omslag van 'De plek waar de wereld opnieuw begint'">
<p>"Als jij ooit een Schim wordt, ga ik op zoek naar de Plek Waar de Wereld Opnieuw Begint". "Wat is dat? De Plek Waar de Wereld Opnieuw Begint?" Dat wist Senta zelf ook niet. Terwijl ze naar de maan had gekeken, waren de woorden vanzelf in haar opgekomen. Alsof niet zij zelf, maar iemand anders ze bedacht had. Ze moest toch iets tegen haar bange zusje zeggen? De twaalfjarige Senta woont in het Delft van de Republiek der Zeven Vereenigde Lage Rhijnlanden: een land met heksen, sprookjesbossen en een avondklok. Na zonsondergang komen namelijk Schimmen tevoorschijn: gestorven mensen wier ziel in hun lichaam gevangen blijft. Niemand weet waarom. Senta's doodzieke zusje Madeleine wil niet in een Schim veranderen. Daarom verzint Senta een verhaal om haar te troosten: als Madeleine sterft, zal zij op zoek gaan naar De Plek Waar de Wereld Opnieuw Begint, de plaats waar alle antwoorden liggen. Wanneer ze enkele weken later op de markt een mysterieus boek vindt waarin ze diezelfde Zeven Woorden terugleest, beseft ze dat er misschien meer waarheid in haar verzinsel ligt dan ze had durven dromen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Vincent van den Ouden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vonkjes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227644/vonkjes-ryanne-veldkamp</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227644/vonkjes-ryanne-veldkamp"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:39.268Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[12 romantische verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227644?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764313567495&sig=f5ea31df5ef059669bfa8a723ccc395dfee6c82a0e9dc57ee432b5d4ea534523&width=320" alt="Omslag van 'Vonkjes'" title="Omslag van 'Vonkjes'">
<p>Van vonkje naar vlam! Twaalf korte verhalen van romance-schrijfster Ryanne Veldkamp, nu gebundeld in één boek voor nog meer leesplezier. Bevat de verhalen: - 'Een ongenode gast' - 'De aanhouder wint' - 'Alles onder controle' - 'Niet bang voor hondenbaasjes' - 'Halt, politie!' - 'Kom van dat dak af' - 'Een heel ander verhaal' - 'Een brownie te weinig' - 'Onder de bomen' - 'Kijk eens wat vaker in de spiegel' - 'Sneeuwschuivers en een smeltend hart' - 'Guus kom naar huus' Stuk voor stuk heerlijke, oer-Hollandse verhalen over mensen die op een onverwachte manier de liefde vinden. Perfect om per verhaaltje te lezen tussen de bedrijven door, of om allemaal achter elkaar te bingen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ryanne Veldkamp</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Groene supermacht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227814/groene-supermacht-diederik-samsom</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227814/groene-supermacht-diederik-samsom"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:39.993Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Hoe Europa de wereld kan verduurzamen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227814?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314079380&sig=7f96f66f5829779fc841417526417daef889ab93e023067d6fca7a43134d3d45&width=320" alt="Omslag van 'Groene supermacht'" title="Omslag van 'Groene supermacht'">
<p>Het is al ochtend als de baanbrekende klimaatmaatregelen van de Green Deal, na eindeloze vergaderingen en maandenlang overleg, worden aangenomen. Als medearchitect van dit ongekend ambitieuze milieupakket is Diederik Samsom daarbij, en hij weet als geen ander: Europa kan de wereld weer op koers brengen, richting een duurzame toekomst. Als we razendsnelle technologische innovaties combineren met miljardeninvesteringen in schone energie én wetgeving die wereldwijd doorwerkt, laat hij zien, is klimaatverandering nog steeds oplosbaar - en Europa moet daarin de voortrekker zijn. Met een onthullende blik achter de schermen laat Samsom zien hoe het in Europa werkt, waar het stokt en wat er nodig is om de wereld definitief te verlossen van het gebruik van fossiele brandstoffen. Reacties: ‘Europa op zijn best’ -Tim ‘S Jongers ‘Krachtig pleidooi’ -Hannah Prins ‘Geeft hoop voor een groene toekomst’ -Mathijs Bouman </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Diederik Samsom</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Hamster in your Brain]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438955/the-hamster-in-your-brain-maarten-biezeveld---felix-kreier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438955/the-hamster-in-your-brain-maarten-biezeveld---felix-kreier"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:40.538Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[The Method for Permanent and Healthy Weight Loss]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444438955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314080121&sig=648aaafa4e53593a9f3d3f5549ff7d03f6fcea6144e4fd03201834ac0da1df5d&width=320" alt="Omslag van 'The Hamster in your Brain'" title="Omslag van 'The Hamster in your Brain'">
<p>This book is about achieving sustainable weight loss. Dr. Felix Kreier and Dr. Maarten Biezeveld, both pediatricians in Amsterdam, explain why it is so difficult to maintain a reduced weight after a short, sometimes successful attempt at losing weight. Using the Hamster Brain Method, they outline the right approach. When we decide to lose weight and take action, different areas of the brain come into conflict. The faster the weight loss-such as with a crash diet-the greater this conflict becomes, and the smaller the chances of success. By better aligning these brain areas, the Hamster Brain Method helps you achieve your goal: lasting and healthy weight loss. Dr. Felix Kreier earned his doctorate at the Netherlands Institute for Neuroscience, focusing on the influence of brain regions on obesity. As a pediatrician, he runs a specialized clinic for children with obesity in Amsterdam. Dr. Maarten Biezeveld earned his doctorate on the subject of immune disorders in children. As a pediatrician, he works on issues including food allergies. Additionally, he serves as a coach for fellow physicians. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maarten Biezeveld</name>
        </author>
        <author>
            <name>Felix Kreier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Passion Portfolio]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700188/the-passion-portfolio-gertjan-verdickt---ju-rgen-hanssens</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700188/the-passion-portfolio-gertjan-verdickt---ju-rgen-hanssens"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:41.159Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Investing in Style]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444700188?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764251484130&sig=e0d9b4841c264234b337a02fe65ff2fcbd6e759fdf848691f1575c38aa459ece&width=320" alt="Omslag van 'The Passion Portfolio'" title="Omslag van 'The Passion Portfolio'">
<p>When you hear the word “investing,” you might immediately think of stocks and bonds. But have you ever considered investing in a rare bottle of whisky or a unique painting? The Passion Portfolio serves as your guide to the world of alternative investments. Think of art, luxury bags, stamps, vintage cars, old coins, or LEGO sets. For each type of passion investment, you’ll discover its pros and cons, history, and future investment potential. Expert testimonials, in-depth analyses, and practical advice will help you make informed decisions. This essential guide is perfect for beginners and seasoned investors looking to diversify their portfolios. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gertjan Verdickt</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jürgen Hanssens</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Handboek voor onderzoeksjournalisten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227571/handboek-voor-onderzoeksjournalisten--</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227571/handboek-voor-onderzoeksjournalisten--"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:41.725Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Van vermoeden tot verhaal]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227571?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314081313&sig=30532cc9b113175ce43aae9dd4ee12f6bbefcd89ef6494296d1aabbcf17ab49e&width=320" alt="Omslag van 'Handboek voor onderzoeksjournalisten'" title="Omslag van 'Handboek voor onderzoeksjournalisten'">
<p>Hoe onderzoek je een vermoeden? Hoe verwerk je een berg droge feiten tot een overtuigend verhaal? Dit officiële handboek (2e bijgewerkte druk) van de Nederlands-Vlaamse Vereniging van Onderzoeksjournalisten behandelt de internationaal vermaarde Story-Based Inquiry methode: een snelle en effectieve manier om journalistiek onderzoek te organiseren en uit te voeren. Daaromheen bespreken de auteurs de sociale, psychologische, juridische, financiële, ethische en maatschappelijke aspecten van onderzoeksjournalistiek. Het boek is rijk aan praktische tips, concrete stappenplannen, handige checklisten en sprekende voorbeelden uit Vlaamse en Nederlandse media. Veel adviezen zijn nooit eerder opgeschreven of gepubliceerd. De auteurs zijn praktiserende onderzoeksjournalisten of op een andere manier bij het dagelijks werk van onderzoeksjournalisten betrokken. De meesten hebben bovendien didactische ervaring. Beginnende onderzoeksjournalisten kunnen het boek gebruiken als leidraad, ervaren speurders als naslagwerk. Hoewel dit boek zich op de eerste plaats richt tot journalisten, zijn de adviezen nuttig voor iederéén die op zoek is naar betrouwbare feiten voor werk of ideaal - zoals researchers van bedrijven, publieke organisaties en ngo's, activisten en weetgierige burgers. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zei mijnen bompa 3]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45622758X/zei-mijnen-bompa-3-greet-vanderhoeven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45622758X/zei-mijnen-bompa-3-greet-vanderhoeven"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:42.150Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een nieuwe lading aan oude wijsheden, met tekeningen van Studio Stoutpoep!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45622758X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764269202410&sig=2a826da1abbf205335e01c37ef3c1a34bbddac54b47f76b8b509f715ae17d919&width=320" alt="Omslag van 'Zei mijnen bompa 3'" title="Omslag van 'Zei mijnen bompa 3'">
<p>Zei mijnen bompa is een boek dat een verzameling bevat van uitspraken en wijsheden van grootouders. Deze uitspraken, vaak in dialect en met een vleugje humor, weerspiegelen de volkswijsheid van eerdere generaties. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Greet Vanderhoeven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles over je baby]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227539/alles-over-je-baby-marleen-blancquaert---claudia-theunissen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227539/alles-over-je-baby-marleen-blancquaert---claudia-theunissen"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:42.664Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[In meer dan 200 vragen en antwoorden]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227539?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314082266&sig=e7dc33d81bd4945de0fc3f4880c3615815762d53919a3f50eda79e4b67d3dafd&width=320" alt="Omslag van 'Alles over je baby'" title="Omslag van 'Alles over je baby'">
<p>n een wereld vol tegenstrijdige adviezen, goedbedoelde meningen en eindeloze online informatie, biedt Alles over je baby precies wat je nodig hebt: heldere, onderbouwde inzichten over de ontwikkeling en het welzijn van je baby in het eerste levensjaar. Verloskundige Marleen Blancquaert en osteopaat Claudia Theunissen hebben samen tientallen jaren ervaring met jonge ouders en hun vragen. Steeds opnieuw zien ze hoe onzekerheid en informatie-overload het natuurlijke ouderinstinct kunnen overschaduwen. Dit boek helpt je om weer op dat instinct te vertrouwen. Een toegankelijk, deskundig en geruststellend boek voor iedereen die zich afvraagt: doe ik het wel goed? (Spoiler: ja, en dit boek helpt je om dat zelf te zien!) </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marleen Blancquaert</name>
        </author>
        <author>
            <name>Claudia Theunissen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[GenZ verrast, verandert, verovert...]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227555/genz-verrast--verandert--verovert----jos-ahlers---rene-c--w--boender</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227555/genz-verrast--verandert--verovert----jos-ahlers---rene-c--w--boender"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:43.084Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Lees alles over GenZ's geluk, politiek, zorg, geloof, hoop, liefde, marketing, branding, polarisatie,AI, en de zoektocht naar vertrouwen.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227555?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764246616620&sig=3d6186c200bf54d61746b213cfd713afce5669ed3e4c57921ac6759b3a423f29&width=320" alt="Omslag van 'GenZ verrast, verandert, verovert...'" title="Omslag van 'GenZ verrast, verandert, verovert...'">
<p>Het is zover. GenZ stroomt in groten getale de werkvloer op. En de Z-ers gaan veranderingen teweegbrengen. Zij zullen iedereen verrassen en de wereld gaan veroveren. Om het beter te maken dan het nu is. Met GenZ verrast, verandert en verovert... is nu alles vooraf te bezien! En dat is beter dan 'achteraf te bekijken'. GenZ (geboren tussen 1996 en 2012) verlangt naar verandering! Vanaf nu gaat zij de maatschappij overnemen en opnieuw vormgeven. Maar hoe denken deze jongeren over de wereld? Hoe open staan zij voor innovaties en AI? Hoe kijken ze naar voorgaande generaties? Welke keuzes gaan ze maken? Hoe maak je contact met ze? En hoe gaat Generatie Alpha straks worden? Jos Ahlers en René Boender schrijven in dit alweer vierde spraakmakende en uiterst leesbare boek over deze niet te stuiten netwerkgeneratie. Op basis van uitgebreid onderzoek wagen zij zich aan een serie voorspellingen van het gedrag van deze jonge digitale generatie. Een generatie die altijd en overal online is. Voor wie socials geen ontdekking zijn, maar een noodzakelijkheid. Wat zijn hiervan de consequenties op maatschappelijk gebied? Op het gebied van marketing? Of sport? GenZ is een boek dat midden in het leven staat. Het is een pragmatische gids voor iedereen die Generatie Z wil leren kennen en die moreel verantwoord en inspirerend deze generatie wil beleven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jos Ahlers</name>
        </author>
        <author>
            <name>Rene C. W. Boender</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onkruid vergaat niet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227520/onkruid-vergaat-niet-marcella-kleine</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227520/onkruid-vergaat-niet-marcella-kleine"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:43.513Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Niets is gevaarlijker dan een moeder die alles te verliezen heeft.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227520?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764244642084&sig=e4258086d0bea7a09f22826455f79ebb6688be862a26123c009b2c4b9daadfb6&width=320" alt="Omslag van 'Onkruid vergaat niet'" title="Omslag van 'Onkruid vergaat niet'">
<p>Jarenlang moest Inge haar dochtertjes missen, nadat haar ex haar tot het uiterste dreef. Eindelijk lijkt er weer een toekomst mogelijk en denkt Inge voorzichtig grip op haar leven te krijgen. Maar één ontmoeting met haar ex verandert alles. Door een verkeerde stap stort haar zorgvuldig opgebouwde bestaan als een kaartenhuis in elkaar. En dan komt het bericht dat haar kinderen verdwenen zijn... Hoe ver ga je als moeder om je kinderen terug te vinden?Inge belandt in een nachtmerrie die haar diepste angsten waarmaakt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcella Kleine</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[En?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227504/en--josse-de-pauw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227504/en--josse-de-pauw"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:43.962Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227504?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764237999995&sig=72574e147d0c23eddaafd9bd102ba26b2d6601024fbedd511aff7bc9386b110b&width=320" alt="Omslag van 'En?'" title="Omslag van 'En?'">
<p>In een appartement in Antwerpen, op de vijfde verdieping, woont een prille zeventiger. Hij houdt van jazz, van lezen, van denken en kijken. En daar dan over schrijven. Zijn naam is Josse De Pauw, en al vijf jaar denkt hij twaalf keer per jaar na op papier voor de Standaard der Letteren. Dat denkwerk werd nu voor het eerst gebundeld in een authentiek, scherpzinnig en warm boek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Josse De Pauw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De man aan de overkant]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227547/de-man-aan-de-overkant-sylvia-winter</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227547/de-man-aan-de-overkant-sylvia-winter"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:44.411Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het was prima zo. Tot hij verscheen. En zij zichzelf verloor]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227547?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764312424885&sig=e71e398aea1407378cccc085d92619f12fe68c964c4cd54492b1eee5748cb100&width=320" alt="Omslag van 'De man aan de overkant'" title="Omslag van 'De man aan de overkant'">
<p>Claire, 49 jaar, alleenstaande moeder van twee puberende dochters, heeft haar leven goed op orde. Haar dagen zijn gevuld met werk, verantwoordelijkheid en de drukte van het moederschap. Maar wanneer de nieuwe mysterieuze, knappe overbuurman haar pad kruist, ontwaakt iets in haar dat ze lang vergeten was. Wat begint als onschuldige nieuwsgierigheid, groeit uit tot een spel van fantasie en verlangen. Nacht na nacht ziet Claire hoe verschillende vrouwen zijn appartement binnenkomen – en weer vertrekken. Haar gedachten nemen een eigen leven, haar hart slaat over. Wat als zij de volgende vrouw achter de gordijnen is? Wanneer hun blikken op een avond kruisen in het schijnsel van de straatverlichting, voelt Claire de drang om iets te doen. Durft ze haar veilige routine achter zich te laten en zich over te geven aan het onbekende? Een meeslepende novelle over verlangen, grenzen en de vraag: wat als je leven plots een andere wending neemt? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sylvia Winter</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geachte Confrère, liever geschrapt dan vermoord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227563/geachte-confre-re--liever-geschrapt-dan-vermoord-oscar-hammerstein</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227563/geachte-confre-re--liever-geschrapt-dan-vermoord-oscar-hammerstein"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:44.932Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een komedie van feiten en leugens]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227563?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314084529&sig=466439b3863bdeb98eb94d69c6e1f6f34808fb830af6b8954be2a6565e81f0a2&width=320" alt="Omslag van 'Geachte Confrère, liever geschrapt dan vermoord'" title="Omslag van 'Geachte Confrère, liever geschrapt dan vermoord'">
<p>Rechtspreken met voorbedachten rade. Hier ligt een drama dat niet slechts persoonlijk, maar institutioneel van aard is. Want wat is recht, wanneer het faalt voor hen die het zouden moeten bewaken? Wat is integriteit, wanneer zij sneuvelt onder de vlag van expedientie? En wat blijft er over van de advocatuur, wanneer zij haar eigen verdedigers ten grave draagt? Dit werk is een relaas van splendeur en misère, van feiten en schandalen, over zijn tijd als advocaat van kroongetuige Nabil Bakkali in het Marengo-proces. Derk Wiersum werd vermoord voor zijn woning in Buitenveldert. De zelfbenoemde 'opvolger', Peter R. de Vries, werd neergeschoten in Amsterdam. Hammerstein zelf leeft voort, vastbesloten niet te bezwijken onder de cynische wetten van dit theater. "Ik werd door mijn confrères geschrapt - als was ik een aardappel, te ontdoen van mijn schil. Dit alles omdat ik mij, zo werd beweerd, 'anders dan een behoorlijk advocaat betaamt' had gedragen." Dit boek onthult een ontluisterend beeld van een wereld waarin collegialiteit verdampt en de Orde van Advocaten haar eigen beginselen inruilt voor zelfbehoud en rituele zuiveringen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Oscar Hammerstein</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Only Planet, Climate Guide for the 21ste Century]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227512/only-planet--climate-guide-for-the-21ste-century-tim-van-hattum</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456227512/only-planet--climate-guide-for-the-21ste-century-tim-van-hattum"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:45.366Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Seven nature-positive pathways to a hopeful future for our planet]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456227512?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764237998790&sig=a5ff61cabd21dea561cd2e0eeb60e53a132ca7d26f2026ab752a08c0bcfa1d24&width=320" alt="Omslag van 'Only Planet, Climate Guide for the 21ste Century'" title="Omslag van 'Only Planet, Climate Guide for the 21ste Century'">
<p>We are at the beginning of the most adventurous journey mankind will ever undertake - a journey towards a greener future for our planet, the only planet we have. Climate change and the loss of biodiversity are the greatest challenges of our time. Over the past few years, we have been flooded with doom scenarios and alarming images of floods, extreme droughts, and forest fires. These messages worry us - but we do not have time for despair. It is time to act. The good news is that most solutions for addressing climate change are already available. The key lies in restoring balance between our society and nature. If we cooperate more effectively with nature and apply smart technologies on a large scale, our future can once again be hopeful. This book takes you - along seven routes - on a journey through inspiring examples from around the world, demonstrating that this transition has already begun. With this climate guide, packed with solutions for the 21st century, you will be inspired to help build a hopeful future. Tim van Hattum is Head of the Green Climate Solutions Programme at Wageningen University & Research in The Netherlands. He has over 25 years of experience as aconsultant, policy advisor, and researcher at the intersection of water and climate. Together with his colleagues, he developed a nature-positive vision for The Netherlands in 2120, which gained significant media attention and led to numerous keynote invitations. With this book, he aims to inspire people of all ages and make it clear that it's not too late to create a green future together. 'Tim van Hattum outlines a beautiful future in balance with our planet. We are smart enough to achieve it. Now we just need to be wise enough to make it happen.' André Kuipers, Astronaut of our beautiful, fragile spaceship Earth </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tim van Hattum</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vandaag ga ik niet wenen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448558130/vandaag-ga-ik-niet-wenen-friedl-teirlinck</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448558130/vandaag-ga-ik-niet-wenen-friedl-teirlinck"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:45.797Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Jezelf terugvinden na een postpartum depressie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448558130?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764280575344&sig=e25545a8f61781a3a3eeed5f38745a36c3a84615c5b20586b94b9020d26eb00f&width=320" alt="Omslag van 'Vandaag ga ik niet wenen'" title="Omslag van 'Vandaag ga ik niet wenen'">
<p>Een kind krijgen is een ingrijpende gebeurtenis, maar voor 10 tot 20% van de kersverse moeders en hun partners wordt de periode na de bevalling overschaduwd door een post-partumdepressie. In Vandaag ga ik niet wenen deelt Friedl Teirlinck haar persoonlijke verhaal hoe ze onderuit gaat na de geboorte van haar zoon. De overgang naar het moederschap blijkt zwaar, en Friedl beschrijft de eerste symptomen, haar ervaring in de psychiatrie en de weg naar herstel. Verschillende medische experten (psycholoog, vroedvrouw, kinderpsychiater) geven duiding bij de ervaringen van Friedl. Een eerlijke, moedige en soms grappige vertelling over het gevecht tegen post-partumdepressie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Friedl Teirlinck</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bericht van de Witte Meeuw]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44662716X/bericht-van-de-witte-meeuw-marike-van-weelden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44662716X/bericht-van-de-witte-meeuw-marike-van-weelden"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:46.325Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Leven met een kind dat altijd zorg nodig heeft]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44662716X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764273294636&sig=5fc729fe30a72bbca3fa373491a38e0e5af57aed4725981eb7f97b82f2b5eb12&width=320" alt="Omslag van 'Bericht van de Witte Meeuw'" title="Omslag van 'Bericht van de Witte Meeuw'">
<p>In dit aangrijpende boek deelt de auteur haar persoonlijke verhaal als moeder van een zoon met een ernstige verstandelijke beperking. Als acteur en schrijver verwerkte ze eerder haar ervaringen in het theater als ouder van een kind met een intensieve zorgvraag. Met dit boek geeft ze een indringende kijk in het dagelijks leven achter gesloten deuren. Met de nadruk op de waarde van het leven van haar zoon, de uitdagingen binnen de gehandicaptenzorg en de impact van het verlies van haar man, onthult ze de vaak onbesproken kant van het ouderschap. Ze beschrijft de onmacht, de eenzaamheid en de strijd tegen bureaucratie, maar ook de kracht van doorzettingsvermogen en liefde. 'Een dapper boek over het leven van een kind waarvan je niet weet wat er in zijn hoofd omgaat. Marike spaart zichzelf niet. Dat is de kracht van dit boek.' - Saskia Goldschmidt 'Je bent op een missie, gedreven en goed bezig de vinger aan de pols van de zorg te houden. Bericht van de Witte Meeuw is een openhartig verslag over de zoektocht van een moeder naar de liefdevolle zorg voor haar zwaar gehandicapt kind.' - Kees Hulst </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marike van Weelden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De mythe van Atlantis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448290502/de-mythe-van-atlantis-klaas-vansteenhuyse</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448290502/de-mythe-van-atlantis-klaas-vansteenhuyse"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:46.918Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Waarom het legendarische eilandenrijk niets meer is dan een hardnekkige fantasie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448290502?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764273453107&sig=69fa33d9ab0ae2cec52d46475f27632e49053fee1e7e5b2e425c88e67ada76ce&width=320" alt="Omslag van 'De mythe van Atlantis'" title="Omslag van 'De mythe van Atlantis'">
<p>Atlantis is wellicht het best gekende verhaal uit de Griekse Oudheid. Sinds vele eeuwen nestelt de mythe zich in het collectieve geheugen van de Westerse wereld. Atlantis is al door tientallen generaties onderzocht en 'gevonden', ondanks het totale gebrek aan wetenschappelijk bewijs. Dit boek ontmaskert de vele theorieën die worden gepresenteerd als gedegen wetenschappelijk onderzoek en laat zien hoe wensdromen, misinterpretaties en commerciële belangen de mythe in stand houden. Met scherpe argumenten en gedegen analyse onthult deze kritische studie waarom Atlantis niets meer is dan een hardnekkige fantasie—en hoe de obsessie ervoor meer zegt over onszelf dan over een verzonken beschaving. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Klaas Vansteenhuyse</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Therapie met Bovary]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051471/therapie-met-bovary-steffie-van-neste</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051471/therapie-met-bovary-steffie-van-neste"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:47.396Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Sessies met 19e-eeuwse Franse auteurs]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449051471?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764293467430&sig=f4771aa36d2ed99dd937d496a5aa02ad8881d31dc4efb82482fc46d84067f998&width=320" alt="Omslag van 'Therapie met Bovary'" title="Omslag van 'Therapie met Bovary'">
<p>Van Gustave Flaubert tot het roddelblaadje, van Claire de Duras tot vrouwenrechten en van Emile Zola tot bewakingscamera’s. Wie denkt dat de Franse klassiekers passé zijn, heeft het mis. In Therapie met Bovary neemt Steffie Van Neste je mee op reis door haar huiskamer, waar ze samenwoont met negentiende-eeuwse Franse auteurs. Wat doen boeken met mensen en wat doen mensen met boeken? De Franse literatuur staat helemaal niet zo ver van ons bed als we denken, zegt Steffie. Languit op de sofa verkent ze hoe die onze belevingswereld verruimt: dankzij Flaubert leert ze rebelleren, Stendhal deelt liefdesadvies en Musset helpt haar om knopen door te hakken. Maupassant geeft dan weer raad bij nesteldrang en Dumas brengt haar de kunst van het misleiden bij. Therapie met Bovary is een ode aan het boek, aan het plezier en aan het inzicht dat lezen ons schenkt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Steffie van Neste</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Papa, hoe word ik rijk?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700153/papa--hoe-word-ik-rijk--mohamed-ouaamari</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700153/papa--hoe-word-ik-rijk--mohamed-ouaamari"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:47.847Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Slim en renteloos beleggen volgens islamitische principes]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444700153?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764287540852&sig=18d4944092850a31832a7a7b202baf1b842f5d800d2d064e366f97f64e8e6166&width=320" alt="Omslag van 'Papa, hoe word ik rijk?'" title="Omslag van 'Papa, hoe word ik rijk?'">
<p>‘Papa, hoe word ik rijk?’ De dochter van Mohamed Ouaamari spreekt nog niet, maar het is een vraag die vroeg of laat zal vallen, want voor moslims in ons huidige economische systeem is het allesbehalve eenvoudig om welvaart te vergaren. De islam verbiedt namelijk het gebruik van rente, een verbod dat botst met een kapitalistische wereld waarin lenen en investeren vaak op rente gebaseerd zijn. Aan de hand van persoonlijke anekdotes en praktische adviezen toont Mohamed zijn dochter en lezers hoe ze slim kunnen omgaan met hun geld. Zijn boek is een pleidooi voor financiële zelfzorg, waarin sparen, beleggen en ethiek hand in hand gaan. Hij duikt in islamitisch bankieren, duurzame financiële keuzes en het overwinnen van maatschappelijke barrières. Een inspirerend en toegankelijk verhaal dat laat zien hoe we op een bewuste, renteloze manier vermogen kunnen opbouwen – en hoe financiële wijsheid een kostbare erfenis kan zijn, voor iedereen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mohamed Ouaamari</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Missie gezond gewicht 3]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051331/missie-gezond-gewicht-3-sandra-bekkari</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051331/missie-gezond-gewicht-3-sandra-bekkari"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:48.249Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[80 nieuwe en snelle recepten]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449051331?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764283845654&sig=690ebf5d40b422f632df7aa4941748c81338435517b070cdc25725fe500e5f73&width=320" alt="Omslag van 'Missie gezond gewicht 3'" title="Omslag van 'Missie gezond gewicht 3'">
<p>Geeft de lente jou ook zin om de keuken in te duiken met gezonde en kleurrijke ingrediënten? Of kijk je uit naar zomeravonden met gezellige summer dinners? Ga dan gauw aan de slag met het derde deel uit de populaire ‘Missie Gezond Gewicht’-reeks. Bestsellerauteur Sandra Bekkari bedacht opnieuw 80 nieuwe en snelle recepten voor een smaak volle, stralende zomer. Van verkwikkende ontbijtjes tot heerlijke desserts, en alles daartussenin. Sandra geeft je inspiratie voor kleurrijke salades, frisse vinaigrettes en originele sharing-gerechten, zodat jij deze zomer nog meer kleur op je bord krijgt. Meer kleur betekent meer gezondheid en dus extra genieten van wat je eet. En laat net dat Sandra’s missie zijn: jou laten zien dat gezond eten iets is om écht van te genieten. Het loont meer dan de moeite om je lichaam goed te voeden, zodat jij makkelijker een duurzaam, gezond gewicht bereikt en goed in je vel zit. Met als doel een sterk en energiek lichaam, waar jij met veel liefde voor zorgt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra Bekkari</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Veilig bij jezelf]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051412/veilig-bij-jezelf-fleur-van-groningen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051412/veilig-bij-jezelf-fleur-van-groningen"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:48.892Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Ware verbinding met jezelf en anderen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449051412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764314088367&sig=71369e735033d1061ed114db0c449bd51b7edf9bb7ac3f35c884e4e0d678bb3b&width=320" alt="Omslag van 'Veilig bij jezelf'" title="Omslag van 'Veilig bij jezelf'">
<p>Werkt je verleden door in je heden? Worstel je met een innerlijke criticus, is grenzen aangeven moeilijk, schuilt er een gekwetst kind in jou? Verloor je jezelf in een toxische relatie? Wil je patronen uit een complexe gezinsdynamiek doorbreken? Dan is dit boek je bondgenoot: een uitgestrekte hand, een troostende schouder, een duwtje in de rug. Dankzij nieuwe inzichten en meer zelfmededogen verander je bewust van koers. Je komt steeds dichter bij jezelf en wordt je eigen bondgenoot. Zo sta je steviger in de wereld en ga je veiligere connecties aan. Of zoals Fleur het beschrijft: ‘Wanneer je je van de misverstanden over jezelf ontdoet, begint je leven pas echt.’ ‘De beste wraak op een getraumatiseerd bestaan is een waardig en goed leven. En dat is Fleur van Groningen gelukt.’ – psychiater Dirk De Wachter in De Morgen ‘Fleur van Groningen speelt een belangrijke rol: ze maakt complexe psychologische thema’s behapbaar voor een breed en divers publiek.’ – klinisch psychologe Birsen Taspinar ‘Fleur van Groningen heeft een uitgebreide kennis en gaat zeer integer te werk.’ – narcisme-expert Diane Ruthgeerts FLEUR VAN GRONINGEN (1982) schrijft, schildert, spreekt en moedert. Ze is columnist voor Psychologies Magazine en journalist en podcastmaker voor De Morgen. Eerder schreef en tekende ze voor onder meer Knack, Het Nieuwsblad, NRC Handelsblad en Goedele Magazine. Fleur is ervaringsdeskundige inzake hoogsensitiviteit en trauma, en een veelgevraagd en geprezen publiek spreekster. Ze heeft haar eigen platform voor mentaal welzijn, zelfontwikkeling en zingeving: www.zelfkennis.org. In 2017 publiceerde ze de bestseller Leven zonder filter, over haar ervaring met hoogsensitiviteit. In 2022 volgde haar bestseller Voelen zonder filter, over helen van trauma. Veilig bij jezelf is haar achtste boek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fleur Van Groningen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De gids die op het nachtkastje van iedere vrouw moet liggen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051307/de-gids-die-op-het-nachtkastje-van-iedere-vrouw-moet-liggen-sabine-slock</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051307/de-gids-die-op-het-nachtkastje-van-iedere-vrouw-moet-liggen-sabine-slock"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:49.326Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Boordevol tips gebaseerd op de geneeskunde van morgen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449051307?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764261082372&sig=c94e750ed326758c25ecb3e0bb7a842d46265ebe785441a8609b006a21f01e4d&width=320" alt="Omslag van 'De gids die op het nachtkastje van iedere vrouw moet liggen'" title="Omslag van 'De gids die op het nachtkastje van iedere vrouw moet liggen'">
<p>Dit boek, geschreven van vrouw tot vrouw, is de ultieme gids voor iedere vrouw die haar welzijn in eigen handen wil nemen. Met een vleugje humor biedt deze gids jou wetenschappelijk onderbouwde, praktische en haalbare 5 minute tips, die moeiteloos in je dagelijkse routine passen. Deze gids helpt je hardnekkige mythes over vrouwengeneeskunde te doorprikken en onderscheidt zinvolle, wetenschappelijke adviezen van tijdelijke modegrillen. Tal van medische experts leverden een waardevolle bijdrage, met de focus op een preventieve wetenschappelijke aanpak. Of je nu wilt ontdekken hoe je seksleven een nieuwe dimensie krijgt, je je energieniveau kunt opkrikken of je simpelweg een gezonder leven wilt leiden – dit boek is jouw ultieme investering om je leven een extra boost te geven. Klaar om het roer om te gooien? Dit boek verdient een plek op je nachtkastje en zal je leven veranderen. Wist je dat: Je gezondheid maar voor 20% genetisch bepaald is en je de rest zelf in de hand hebt? Een gebroken hart een echte medische aandoening is die hoofdzakelijk bij vrouwen voorkomt? Spieren je helpen afvallen, zelfs terwijl je slaapt? Vrouwen ook een erectie kunnen krijgen? Als je nu nog aan het lezen bent, je beter gewoon meteen dit boek koopt? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sabine Slock</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ze kwam terug]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728295/ze-kwam-terug-barbara-de-smedt</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728295/ze-kwam-terug-barbara-de-smedt"/>
        <updated>2025-11-28T07:14:49.763Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Tien jaar nadat Cleo verdween, sterven haar vrienden een voor een]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728295?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764261974893&sig=9571838e5bf3a9ba695920a6d99aa4d2d6aeb5fcdd5249d81828f2dd053e4870&width=320" alt="Omslag van 'Ze kwam terug'" title="Omslag van 'Ze kwam terug'">
<p>Seren Engels was een van de zes leden van de Sandwichclub, een hechte vriendengroep die uit elkaar viel nadat een van hen spoorloos verdween op kerstavond. Sindsdien heeft Seren het verleden achter zich gelaten en runt ze een succesvol modelabel, maar wanneer het ex-vriendje van de vermiste Cleo dodelijk ten val komt, ontvangt Seren een brief, ondertekend door Cleo zelf. De boodschap is klaar en duidelijk: de dagen van de Sandwichclub zijn geteld; geen van hen zal Kerstmis halen. Met nog drie weken om haar eigen leven te redden, staat Seren er alleen voor. Niemand mag namelijk ooit te weten komen wat er écht met Cleo gebeurde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Barbara De Smedt</name>
        </author>
    </entry>
</feed>