<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-11-25T07:14:57.473Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bloedrood]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456079165/bloedrood-patty-van-delft</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456079165/bloedrood-patty-van-delft"/>
        <updated>2025-11-20T07:13:55.519Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="undefined" alt="Omslag van 'Bloedrood'" title="Omslag van 'Bloedrood'">
<p>De strijd is niet voorbij... De slag om het Hoogland is gewonnen, maar de strijd is nog niet gestreden. Terwijl Lily, River en hun vrienden helpen bij de wederopbouw, duikt een nieuwe dreiging op: de PRK, een groepering die trouw is aan het oude Regime. Ondertussen wordt onder bevel van de keizer van Mistland een gevaarlijk serum ontwikkeld dat de gewone mens in machtige Magyrs moet veranderen, met als doel de wereld te veroveren. Lily en haar bondgenoten reizen af naar Mistland om het serum te vernietigen en het Regime voor eens en voor altijd te stoppen. Rain blijft achter op Terras Altas, vastbesloten de PRK te ontmaskeren en zich in te zetten voor een verenigd land met gelijke rechten voor iedereen. Een strijd die haar in een web van politieke intriges brengt en haar voor moeilijke keuzes zet. In Mistland dreigt een burgeroorlog die Lily meesleept in een chaotische en allesbepalende strijd. Kan het Regime voorgoed verslagen worden, of zal de wereld bezwijken onder haar eigen hebzucht? Terwijl de strijd om macht en vrijheid zijn hoogtepunt bereikt, hangt de toekomst van Terras Altas aan een zijden draadje. Terras Altas - Bloedrood is een adembenemend slotdeel vol spanning, intrige, rookgordijnen en onverwachte wendingen. Een episch einde dat je op het puntje van je stoel houdt! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Patty van Delft</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Russische Roulette]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456079173/russische-roulette-rolf-o-sterberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456079173/russische-roulette-rolf-o-sterberg"/>
        <updated>2025-11-20T07:13:56.576Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="undefined" alt="Omslag van 'Russische Roulette'" title="Omslag van 'Russische Roulette'">
<p>De gebeurtenissen in Israël zetten de veiligheid van de daar verblijvende Emily en Yvette onder druk. Maar vanwege de arrestatiebevelen tegen hen is terugkeer naar Nederland niet zomaar mogelijk. Het grootste gevaar voor hen komt nu echter niet vanuit de EU. De CIA is er alles aan gelegen om dat wat zij als politieke desinformatie ziet, tegen te gaan. Hoewel het hacken door Yvette een groot probleem vormt, zijn het - in het licht van de aanstaande Amerikaanse verkiezingen - vooral Emily's hologrammen die de organisatie dwarszitten. Mochten die ook in de Verenigde Staten verschijnen, dan kan dat grote gevolgen hebben. Femke Ebbens, inmiddels hoofdinspecteur bij de Amsterdamse politie, draagt een groot geheim met zich mee. Dat zorgt er mede voor dat zij opnieuw betrokken raakt in de wereld van internationale intriges en moordaanslagen. In Russische Roulette, de tiende thriller van Rolf Österberg, blijkt al snel hoezeer de politiek en geheime diensten wereldwijd met elkaar verweven zijn. Voor de gewone mens is dat een ver-van-mijn-bedshow. Tot je de verbanden gaat zien. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rolf Österberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik zie jou]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456101896/ik-zie-jou-nicole-schelling</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456101896/ik-zie-jou-nicole-schelling"/>
        <updated>2025-11-22T07:12:22.529Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456101896?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763731468414&sig=454e061ff9e09073e622724fbc81085e7a6b46b07d033d43e156b0e1d43a80e7&width=320" alt="Omslag van 'Ik zie jou'" title="Omslag van 'Ik zie jou'">
<p>Hij is lid van een dodelijke elite-team van de overheid. Zij is het belangrijkste wapen om aan informatie te komen. Het rustige leven van de vijfentwintigjarige Hannah komt volledig op zijn kop te staan wanneer ze op een middag van de straat wordt geplukt en in een auto belandt. Ze wordt naar een plek gebracht die net zo duister is als het monster met de rode ogen dat haar heeft gestolen. Maar wat wil hij van haar? Waarom wordt ze gestraft? Riv heeft maar één taak: relevante informatie uit de jonge vrouw trekken. Hij kent geen genade, en zij is gewoon een klus die hij koste wat kost wil klaren. Riv en zijn twee broeders hebben voor veel hetere vuren gestaan, maar niemand had kunnen weten dat het wegkapen van deze vrouw iets in gang zou zetten waardoor hun hele bestaan op losse schroeven zou komen te staan... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nicole Schelling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gelukscoach]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456101810/gelukscoach-lizette-van-geene</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456101810/gelukscoach-lizette-van-geene"/>
        <updated>2025-11-22T07:12:22.312Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[New beginnings]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456101810?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763728923272&sig=6fd32a8ded0c6bdef14a62114c165a3eecca92921b1bcfcaf1c459fefe8e6e02&width=320" alt="Omslag van 'Gelukscoach'" title="Omslag van 'Gelukscoach'">
<p>Simone vertrekt met haar nieuwe liefde Willem naar het idyllische York, waar ze samen de jaarwisseling zullen vieren in zijn statige familiehuis, pal naast de indrukwekkende York Minster. Het klinkt als een sprookje: sneeuw, romantiek en een warme familieband. Maar al snel blijkt de werkelijkheid minder rooskleurig. Want Simone kruipt ongewild opnieuw in de rol van coach én ontdekt dat Willem wat schokkende feitjes over zijn liefdesleven in Engeland verzwegen heeft. Hoe kan ze nu nog in hun prille liefde geloven? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lizette van Geene</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gevraagd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456079149/gevraagd-nicole-schelling</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456079149/gevraagd-nicole-schelling"/>
        <updated>2025-11-20T07:13:55.728Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[kerstmagie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="undefined" alt="Omslag van 'Gevraagd'" title="Omslag van 'Gevraagd'">
<p>Is een beetje kerstmagie voldoende om de vonk te laten overspringen tussen tegenpolen Shelly en Roan, of vraagt deze match om drastischere maatregelen? Shelly kijkt uit naar de kerstborrel van haar werk. Deze gangmaker pur sang houdt wel van een feestje, en dit is een van de beste van het jaar. Nog leuker wordt het als de directie besluit dat ze geen gewone borrel hebben, maar naar een van de grootste kerstmarkten van Europa gaan. Ze kan niet wachten! Waar Shelly niet op rekent, is dat behalve het kantoorpersoneel ook de buitendienst wordt uitgenodigd. Dat betekent dat de holbewonerachtige Roan, die haar altijd tegen de haren in strijkt, erbij zal zijn. Terwijl Shelly nog liever een bad zou nemen in gloeiend hete glühwein dan met Roan opgescheept zitten, smeden haar collega's juist een plannetje om hen nader tot elkaar te brengen. Het enige wat daarvoor nodig is, denken zij, is een beetje kerstmagie... en misschien een wild ritje in het kerstige spookhuis. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nicole Schelling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het laatste geschenk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456126058/het-laatste-geschenk-janneke-volkerink</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456126058/het-laatste-geschenk-janneke-volkerink"/>
        <updated>2025-11-24T07:14:44.173Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456126058?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763968483665&sig=dab1907bf0d33899a0220f2e7d73dea1835efbcb564fbb920635b3cd1ccb85e1&width=320" alt="Omslag van 'Het laatste geschenk'" title="Omslag van 'Het laatste geschenk'">
<p>Een spannend en ontroerend verhaal over familiebanden die voorbij de dood reiken. Over kunst als een stille boodschapper en over onverwachte cadeaus die in één decembermaand alles kunnen veranderen. Het wordt de meest bijzondere decembermaand ooit! Dat weet Emma als er een adventskalender wordt bezorgd, speciaal voor haar gemaakt door haar overleden opa Morris. Hij was een beroemde kunstenaar en haar vertrouweling. Een tedere laatste groet mondt uit in een reis vol verrassingen, ontmoetingen en een familiegeheim dat alles verandert. Terwijl de decemberdagen verstrijken, opent Emma elk dag een vakje en ontdekt ze hoe sterk liefde kan zijn. Voor iedereen die ooit iemand heeft gemist. Voor iedereen die durft te hopen Voor de donkere dagen voor kerst. Janneke Volkerink studeerde Algemene Taalwetenschap en Logopedie en is woonachtig in Zuid-Limburg. Ze won meerdere prijzen voor haar verhalen, zoals de Hermes Thriller Award schrijfwedstrijd, de tweede prijs bij de Renate Dorrestein schrijfwedstrijd voor literaire verhalen en de zomerverhalenwedstrijd van Sebes en Bisseling. In januari 2025 debuteerde ze met haar roman 'Tot op de bodem' bij Uitgeverij Ellessy. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Janneke Volkerink</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vermoorde onschuld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456126023/vermoorde-onschuld-marco-knauff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/456126023/vermoorde-onschuld-marco-knauff"/>
        <updated>2025-11-24T07:14:44.629Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A456126023?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763968221990&sig=2962b9974aa52d00ce83eec3090e73840b79444b1ff7848db092de4491c84096&width=320" alt="Omslag van 'Vermoorde onschuld'" title="Omslag van 'Vermoorde onschuld'">
<p>In Bermhoven wordt achter hotel Het Paviljoen de 28-jarige edelsmid Amber Vink dood aangetroffen. Ze leek alles mee te hebben in het leven, daarom is het een volstrekt raadsel wie haar uit de weg wilde ruimen. Rechercheurs Marieke de Zwart en Robin Groeneveld ontdekken dat Amber de reünie van haar middelbare school zou bezoeken en dat ze een groot geheim met zich meedroeg. Omdat de gefrustreerde vader van Amber een eigen onderzoek begint, moet de politie tot het uiterste gaan om nieuwe slachtoffers te voorkomen... Marco Knauff wilde als kind al schrijver worden. Hij publiceerde veel korte verhalen in tijdschriften en verhalenbundels. Ook won hij diverse prijzen en werd een verhaal van hem verfilmd. Naast politieromans schrijft hij historische fictie en een serie over een Afrikaanse lodge. In zijn vrije tijd maakt Marco surrealistische schilderijen en werkt hij met veel plezier bij de egelopvang. Hij is vaak te vinden in het theater en wandelt graag met zijn hond. Marco is getrouwd met schrijfster Marian Werkman. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marco Knauff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moord in de Metro]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45610187X/moord-in-de-metro-j-b--te-boekhorst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45610187X/moord-in-de-metro-j-b--te-boekhorst"/>
        <updated>2025-11-22T07:12:22.748Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45610187X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763734618779&sig=b15ca2eff80f6338be4dc1c08ba5e7637f4523ba61c3599a7d7d1ecf973260e5&width=320" alt="Omslag van 'Moord in de Metro'" title="Omslag van 'Moord in de Metro'">
<p>Zes mensen vertrekken op dezelfde dag naar het centrum van Rotterdam. Ieder met een eigen reden en verwachting. Melle is op doorreis naar Den Haag om een grote prijs in ontvangst te nemen, maar hoopt in Rotterdam een bijzondere avond te beleven met zijn nicht. Marcharida wil eindelijk met haar dochter de onuitgesproken details van hun leven bespreken. Mo'tje en Assidi hebben genoeg van hun armoedige leventje en staan op het punt een grote slag te slaan, die hun toekomst drastisch moet veranderen. Soraya reist in hun kielzog mee om dit juist te verhinderen. En Catarina is in Rotterdam op zoek naar haar halfzus. Allemaal plannen die op de koudste dag van het jaar met de hevigste sneeuwstorm ooit moeten plaatsvinden. Staat het extreme weer ze in de weg of lukt het ze juist daardoor hun plannen te verwezenlijken? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>J.B. te Boekhorst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dead girls don't talk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437888800/dead-girls-don-t-talk-joanne-carlton</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437888800/dead-girls-don-t-talk-joanne-carlton"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:19.189Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[... but this one does]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437888800?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363659006&sig=bfee008254eca08ea8ad2e68b8b78734bcf6288068239434c0aeaa8eb033d6e3&width=320" alt="Omslag van 'Dead girls don't talk'" title="Omslag van 'Dead girls don't talk'">
<p>Two best friends. One dead girl. Two sides of the story. This is the story of Viola, and what happened before she killed Syl. She may be a killer, but she has something important to say. This is the story of Syl, and what led to her death. Syl may be dead, but she isn't gone. Yet. Viola and Syl were like sisters of different mothers. Born on the same day, neighbors from day one. The same schools, the same friends, the same lives. Nobody ever thought that these girls could be torn apart. Until it happened. Two weeks before Syl is supposed to leave for Stanford and Viola is ready for her new life in Princeton, Syl's body is found on the passenger seat of Viola's abandoned car. And Viola is gone. The only evidence found at the scene leads to Viola. Was she really responsible for her best friend's death? Or are there other things at play? Two versions of the story unfold, told from both Syl's and Viola's point of views in this unique turnaround book. The reader decides which version to read first, and which one to believe. Or not. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joanne Carlton</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Last Days of Holly Hayes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443616086/the-last-days-of-holly-hayes-sandra-j--paul</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443616086/the-last-days-of-holly-hayes-sandra-j--paul"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:19.645Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443616086?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763282553534&sig=06cd606f415d74962c2fde6ad6e2e006ceeebd7f4a29cf8c18e87804cc320897&width=320" alt="Omslag van 'The Last Days of Holly Hayes'" title="Omslag van 'The Last Days of Holly Hayes'">
<p>Life's not about fear at all. It's about love. When college students Holly and Dylan fall in love, life is wonderful for a while. There's just one big problem: Holly has no idea that Dylan's parents are Doomsday preppers and that he's been living a life drenched in fear. Months later, Dylan realizes he can no longer hide the truth from Holly, and so he takes her to his small Montana hometown for a hiking trip. But the worst case scenario unfolds: Dylan is warned that the world is about to end. The problem: Holly still has no clue about who and what Dylan is. Panicking, Dylan forces Holly to seek shelter high up in the mountains. He locks her in against her will, determined to save her life. But is there really an end-of-the-world disaster going on, or is this just another false alarm? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra J. Paul</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Painter's Muse]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443616094/the-painter-s-muse-emmelie-arents</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443616094/the-painter-s-muse-emmelie-arents"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:20.085Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443616094?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763308013518&sig=735d647fba11320f8d240dc5e7640b7bdc9f61f568c755bd18610520bd1eb9e6&width=320" alt="Omslag van 'The Painter's Muse'" title="Omslag van 'The Painter's Muse'">
<p>Lorenzo Scaasi, a talented artist torn between duty and desire, discovers a mysterious box in his family's atelier-a mask once owned by Leonardo da Vinci, granting extraordinary abilities. His new-found talent gets him a commission by the wealthy Marco Contarini, who hires Lorenzo as a painter in his Palazzo. There he encounters the captivating Artemisia Contarini, trapped in an unhappy marriage. As secrets unravel within the Palazzo Contarini, Lorenzo must navigate a web of mystery and desire. But what price does one pay for the gifts of da Vinci's talents? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Emmelie Arents</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Skyestone]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443616078/skyestone-adriana-m--mastrogiovanni</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443616078/skyestone-adriana-m--mastrogiovanni"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:20.547Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443616078?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763283167765&sig=a9664fd08718a6d62839a43e84f0fa214fb501ff0e3c823c4e8f43c02832a73f&width=320" alt="Omslag van 'Skyestone'" title="Omslag van 'Skyestone'">
<p>Predator. Prey. And an ancient talisman with the power to change the course of everything. At the Great Tree of life, nine winged creatures called The Hunters reside. When a prophecy foretells the birth of a new Werewolf, one hunter is sent to Earth with a mission: slay the wolf and protect the village. When dark forces breach the tree's defenses, he is forced to flee with the Skyestone: a talisman that could change the world if wielded by the wrong hands. Shannon Bellissario has been plagued by nightmares since she can remember. Recently betrayed by a life-long friend and trapped in a village she longs to escape, she finds it hard to stay sane. Can she overcome the dark obstacles that come her way? Or will she stray too far from the right path? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Adriana M. Mastrogiovanni</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Soulmate]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44064335X/soulmate-laura-dirkx</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44064335X/soulmate-laura-dirkx"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:20.843Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44064335X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363660655&sig=a9e4e1a54f1e7693a7d8ff52841dc32653d7f10ab19ed512f17e6b7e2859f55d&width=320" alt="Omslag van 'Soulmate'" title="Omslag van 'Soulmate'">
<p>Noé has been preparing for this her whole life; finding her Soulmate, the person that carries the other half of her soul, the only part that will make her complete. The only reason for her existence. Or rather, that is what they have always told her. Now, she's not so sure anymore. An unknown feeling has crept up inside of her and taken over her whole existence. Love. She starts questioning everything she has ever known and quickly learns she has no one to trust but herself. Surviving in this world full of hate appears more difficult than she anticipated and achieving her goal becomes more and more distant. And yet... If her Soulmate is out there somewhere, why is it so impossible to stop thinking about Arthur? Why does he make her feel angry and annoyed, though beautiful and cherished at the same time? Why does she feel like nothing matters anymore, except for him? And why is everyone trying to tear them apart? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Laura Dirkx</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onschuld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436847752/onschuld-nellie-mandel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436847752/onschuld-nellie-mandel"/>
        <updated>2025-11-19T07:14:13.861Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436847752?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763536453652&sig=22160eb5fa59f22c1c151729c0f31f6c80e7baba22b1b44f8c9628a39455464c&width=320" alt="Omslag van 'Onschuld'" title="Omslag van 'Onschuld'">
<p>Soarse vindt haar vader dood in de woonkamer, met een bloederige hamer naast hem. Wie daarvoor verantwoordelijk is, weet ze niet, maar ze vindt het niet erg. Haar vader was, net als haar oom Bert, een geweldenaar en een verkrachter. Maar in het afgelegen huis was hij meester over leven en dood. Meteen wil iedereen doen alsof er niets aan de hand is, en het lichaam snel begraven. Soarse vermoedt dat één van de familieleden de moordenaar is. Van haar broer krijgt ze geen hulp, en ze besluit er vandoor te gaan. Maar ze weet nauwelijks iets van de buitenwereld. Toch vlucht ze, maar de wereld waarin ze terecht komt is evenmin veilig voor haar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nellie Mandel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zusje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434862614/zusje-sue-assila</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434862614/zusje-sue-assila"/>
        <updated>2025-11-25T07:14:56.987Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434862614?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764054896608&sig=b3ccdd3f30440eb377eef2e18809e046f72d3c3d768c5703842c30c17c845b9c&width=320" alt="Omslag van 'Zusje'" title="Omslag van 'Zusje'">
<p>Ik word door Tom altijd Zusje genoemd, want dat ben ik in de ogen van mijn grote broer. Zijn oogappeltje dat hij zo streng mogelijk bewaakt. Ik ben trots op mijn sterke dapper broer, maar ik voel ook iets anders voor hem. Ik heb er de woorden niet voor, maar ik sta ook niet bekend als iemand die graag praat. Als het even kan, zeg ik liever niets. En toch worstel ik ermee. Gelukkig kan ik veel kwijt als ik train in de boksschool, tot het ook daar mis gaat. Hoe kom ik hier ooit uit? Zusje is een pakkend debuut dat het verhaal vertelt hoe je met vallen en opstaan alle obstakels kunt overwinnen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sue Assila</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Noorderlicht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437832171/noorderlicht-ellen-ooms</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437832171/noorderlicht-ellen-ooms"/>
        <updated>2025-11-25T07:14:57.473Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437832171?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1764054897073&sig=38bca9f051bddd1ec97f97c5dbd70c066d4cb5c183cc83b48b01ea556a6403a3&width=320" alt="Omslag van 'Noorderlicht'" title="Omslag van 'Noorderlicht'">
<p>Fleur heeft het helemaal gehad! Ze werkt voor een sukkel van een baas, haar liefdesleven is onbestaande en tot overmaat van ramp wordt ze voortdurend voor de voet gelopen door haar bemoeizuchtige moeder die geen kans onbenut laat om haar er op te wijzen dat ze iets moet maken van haar leven. Als haar broer haar voorstelt om een tijdje te gaan helpen op de huskyfarm van Lukas, een vriend van hem, verklaart ze hem voor gek. Wat kent zij nu van husky's? En dat in de ijzige koude van Lapland. En hoe moet het dan met haar job? Wanneer ze op een dag een pijnlijke ontdekking doet, is de maat helemaal vol voor Fleur. Ze besluit haar job op te zeggen en in te gaan op het voorstel van haar broer. Eenmaal in Lapland is de buitentemperatuur niet het enige dat onder het vriespunt zakt. Ook de ontvangst door Lukas is verre van warm te noemen. Zit hij wel op haar komst te wachten? Langzaam maar zeker geraakt Fleur gewoon aan de ijskoude temperaturen en ook Lukas ontdooit langzaam maar zeker. Vindt Fleur meer in het hoge noorden dan ze verwacht had? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ellen Ooms</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Something Sweet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438046/something-sweet-sandra-j--paul</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436438046/something-sweet-sandra-j--paul"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:21.279Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[snoepen is gevaarlijk]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436438046?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763283182109&sig=c5cb9a9c66b0745fa75dd3a01db4f33325eabbd51b932077bd4f514a5357f65d&width=320" alt="Omslag van 'Something Sweet'" title="Omslag van 'Something Sweet'">
<p>Lisa en Daniel. Amper een week kennen ze elkaar, maar voelt nu al aan alsof dit wel eens iets voor het leven zou kunnen zijn. Lisa had nooit durven dromen dat de IT'er die ook haar mentor is, wel eens de man van haar leven zou kunnen worden. En dat zijn tante Mathilde, de excentrieke vrouw met de vele katten, haar hart zo zou kunnen veroveren. Toch besluiten ze om hun relatie geheim te houden op kantoor, zeker omdat Machteld, hun manager, op de loer ligt. Zij heeft al enige tijd haar oog op Daniel, en ze zal er alles aan doen om hem voor zich te winnen. Terwijl de twee worstelen om hun geheime relatie op kantoor verborgen te houden, begint Machteld al snel te beseffen dat er meer aan de hand is. Zullen ze erin slagen om aan haar bemoeienissen te ontsnappen? Dan is er nog tante Mathilde, ooit een bekende Hollywoodster, nu een teruggetrokken kluizenaar die niet langer in staat is om alleen te blijven wonen. De bezorgdheid om haar groeit met de dag, zeker wanneer haar leven in gevaar komt. Lisa wordt al snel heen en weer geslingerd tussen geluk en bezorgdheid. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra J. Paul</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Er hangt vuurwerk in de lucht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436843250/er-hangt-vuurwerk-in-de-lucht-sophia-jager</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436843250/er-hangt-vuurwerk-in-de-lucht-sophia-jager"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:21.696Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436843250?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763309858367&sig=e450b4b836c18e5fcd3196c1458c0163b5d2c411d3660374ffc6901290474d2f&width=320" alt="Omslag van 'Er hangt vuurwerk in de lucht'" title="Omslag van 'Er hangt vuurwerk in de lucht'">
<p>Anna, de rustige en ingetogen huisarts van het dorp, is niet van plan om zich te laten overtuigen door de burgemeester en de andere bemoeizuchtige tantes, om naar het jaarlijkse dorpsfeest te gaan. Ze weet immers precies wat er gaat gebeuren. Zoals altijd zullen ze weer proberen om haar te koppelen aan een aantrekkelijke vrijgezel, en daar heeft ze na haar afgebroken relatie echt geen zin in. ﻿Hetzelfde geldt voor Pieter, de allernieuwste inwoner van het dorp. Hij heeft het immers veel te druk met zijn garage, net overgenomen in erbarmelijke staat. Pieters hoofd staat niet naar een dorpsfeest, maar net als Anna wordt ook hij met lichte dwang richting het dorpsplein gestuurd. ﻿Wie weet hangt er voor beiden vuurwerk in de lucht ... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sophia Jager</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Als vlinders dansen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437392333/als-vlinders-dansen-inge-sleegers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437392333/als-vlinders-dansen-inge-sleegers"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:22.119Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437392333?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763282530933&sig=c873aed1cd88b41002199830f56bfa2fe15e384db74db9800d95cd73fcef52d9&width=320" alt="Omslag van 'Als vlinders dansen'" title="Omslag van 'Als vlinders dansen'">
<p>Elaine staat op de vooravond van een nieuwe fase in haar leven. Het afsluiten van de middelbare school, verder studeren... Ze is dolverliefd op haar vriend Daan en droomt van een toekomst met hem. 's Nachts wordt ze echter geplaagd door mysterieuze dromen, die haar meevoeren naar de negentiende eeuw. In die dromen is ze een adellijke jongedame die gevangen zit in een verstandshuwelijk met een veel oudere graaf. Ze leert snel dat ze in dit verre verleden als vrouw weinig beslissingsrecht heeft, zelfs niet over haar eigen lichaam. Cedric, de zoon van haar echtgenoot, is haar enige lichtpunt. Verblind door liefde beginnen ze een verboden relatie, die gedoemd is om slecht af te lopen. Aanvankelijk beschouwt Elaine de dromen als pure verzinsels. Wat zal ze doen als Cedric vandaag opnieuw haar pad kruist? Inge Sleegers is de auteur van Young Adult romans 'De kilte van een zomernacht' en 'Wereld Zonder Water'. Het is haar tweede boek bij Books & Butterflies. Eerder verscheen 'Bestemming Onbekend', een aangrijpende novelle over partnergeweld. Met 'Als Vlinders Dansen' zet ze een bijzondere historische feelgood neer rond het thema reïncarnatie. Een verhaal dat met momenten binnenkomt, maar je desondanks met een goed gevoel achterlaat. Het is de herwerking van het boek dat eerder verscheen onder de titel 'Mijn Dubbelleven'. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Inge Sleegers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onbereikbaar dichtbij]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436060159/onbereikbaar-dichtbij-nicole-schelling</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436060159/onbereikbaar-dichtbij-nicole-schelling"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:22.770Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436060159?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763283185094&sig=07436236ae0cebbc4c98ceff07abd335a8f94e56f5b2a774b72cbbec0c755eec&width=320" alt="Omslag van 'Onbereikbaar dichtbij'" title="Omslag van 'Onbereikbaar dichtbij'">
<p>Vicky heeft een hekel aan strippers. Ze vindt ze smakeloos met die glimmende opgepompte spieren. Als ze erachter komt dat op het vrijgezellenfeest van haar nicht Claire een mannelijke stripper is ingehuurd, staat ze dus niet te juichen. Op het moment dat ze zelf het podium op wordt getrokken, raakt ze serieus in paniek. Hoewel ze het liefst door een gat in de vloer zou willen verdwijnen, is ze totaal niet voorbereid op de stripper die op haar af komt. Hij zet haar in vuur en vlam en bezorgt Vicky de avond van haar leven. Ze kan hem naar niet uit haar hoofd zetten, maar weet heus wel dat hij onbereikbaar voor haar is. Ze zal nooit verliefd worden op iemand met zo'n beroep. Uit alle macht probeert ze hem te vergeten, maar dan ziet ze hem weer: op een foto samen met de verloofde van haar nicht en ze lijken elkaar goed te kennen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nicole Schelling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gevolgd en andere verhalen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437261298/gevolgd-en-andere-verhalen-rosalie-de-jong</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437261298/gevolgd-en-andere-verhalen-rosalie-de-jong"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:23.183Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437261298?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763283158615&sig=81f8ba97b9cda808cb7c0b0f03727d695e0e78c87a5a9a16a736a31a91899021&width=320" alt="Omslag van 'Gevolgd en andere verhalen'" title="Omslag van 'Gevolgd en andere verhalen'">
<p>In de verhalenbundel Gevolgd zitten vier korte verhalen: Gevolgd, Camera Flits, Gelukkige Confrontaties en Overwonnen Angsten. Twee spannende én twee romantische verhalen. Van mysterieuze verschijningen tot een romantisch weerzien. Kortom, voor ieder wat wils! </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rosalie de Jong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[PS Ik haat je]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436658976/ps-ik-haat-je-nicole-schelling</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436658976/ps-ik-haat-je-nicole-schelling"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:26.027Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436658976?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363665842&sig=293ea4c0994197649eeec93ed8294e931684fa6396c6895f8c871ff38a68e956&width=320" alt="Omslag van 'PS Ik haat je'" title="Omslag van 'PS Ik haat je'">
<p>De drieëntwintigjarige Tamara heeft haar leven eindelijk weer op de rit. Op sommige dagen lukt het haar zelfs om niet meer aan de tijd te denken waarin ze zo vaak wenste dat ze iemand anders was. Haar middelbareschooltijd is een donker gat waar ze nooit meer in terug wil vallen, maar ze is zich er pijnlijk van bewust dat er veel triggers op de loer liggen. Alleen al bij het horen van de naam 'Lukas' breekt het angstzweet haar uit. Tamara is vastbesloten haar verleden geen rol meer te laten spelen in haar heden en toekomst. Maar dan komt ze Lukas na een lange tijd weer tegen en op alle mogelijke manieren laat hij haar hart nog steeds sneller slaan... </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nicole Schelling</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kansloos]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437377865/kansloos-annemarie-snels</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437377865/kansloos-annemarie-snels"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:24.745Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437377865?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363664562&sig=0ed995876ccc2ff23af5590b5aa572240ae6363c94f43e06ea78b143d74de58c&width=320" alt="Omslag van 'Kansloos'" title="Omslag van 'Kansloos'">
<p>OP DE KANAALEILANDEN GEBEURT LETTERLIJK NOOIT WAT. TOCH? NU WEL: TUSSEN DE LIEFLIJKE DORPEN, HISTORISCHE KASTELEN, SCHITTERENDE ROTSPARTIJEN EN RUSTIGE STRANDEN SPINT EEN LOUCHE VERENIGING VAN GOKKENDE VASTGOEDBELEGGERS EEN LUCRATIEF WEB MET DODELIJKE GEVOLGEN. De golven van Het Kanaal spugen het lichaam van een dode vrouw op een vrachtschip. De Britse agenten Will Carrick en Jeff Purdy vinden geen enkel aanknopingspunt over wie ze zou kunnen zijn. Het enige wat ze bij zich draagt is een doorweekte mobiele telefoon. Daarop staat een selfie van de vrouw, poserend op de Hanging Rock van Alderney. Carrick en Purdy concluderen dat ze van deze rots is gevallen en in Het Kanaal terecht is gekomen. Ze dragen de zaak over aan de politie van de Kanaaleilanden. Agente Inèz Lovatt, die zo haar eigen problemen heeft, krijgt de opdracht de identiteit van de dode vrouw te achterhalen. Met de foto als enig bewijsstuk bijt ze zich vast in het onderzoek. Ze komt terecht in Normandië, waar de onderwereld van internationale vastgoedbeleggers samenkomt in een bunker. Met gevaar voor eigen leven, en dat van haar beste vriendin, gaat Inèz op zoek naar de waarheid die pijnlijke banden heeft met haar verleden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Annemarie Snels</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Lotgenoten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436218496/lotgenoten-arne-van-der-linden</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436218496/lotgenoten-arne-van-der-linden"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:24.465Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436218496?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363664249&sig=03e91b69c6eef7b2a2b9cfe7d4ad60beb78fe78ddc7ba79f609f2e9ef77104e9&width=320" alt="Omslag van 'Lotgenoten'" title="Omslag van 'Lotgenoten'">
<p>Alans puike prestatie tijdens de dropping krijgt een bittere nasmaak wanneer hij zijn eerste missie ontvangt. Thomas en Lauren, twee vroegere klasgenoten, zijn ontvoerd. Samen met Eli en Sam begeeft hij zich opnieuw in het rijk der levenden en in een race tegen de klok knoopt het team de strijd aan met een mysterieuze kidnapper. Parijs vormt het decor van een spannend kat-en-muisspel met meerdere mensenlevens als inzet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Arne Van Der Linden</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Pompoensoep & vallende bladeren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437113345/pompoensoep---vallende-bladeren-jolien-de-pauw</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437113345/pompoensoep---vallende-bladeren-jolien-de-pauw"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:23.480Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437113345?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363663290&sig=935cf1116e3703bb7c1a9a9e6282487c9c18312758c2db6fd4072969e3d73806&width=320" alt="Omslag van 'Pompoensoep & vallende bladeren'" title="Omslag van 'Pompoensoep & vallende bladeren'">
<p>Jennie heeft een hekel aan Halloween. Maar nog, ze hààt Halloween! Van de pumpkin spice lattes tot de vrolijke griezelversieringen, ze kan niet wachten tot deze vreselijke periode eindelijk voorbij is. Al heeft al die weerzin misschien ook een heel klein beetje te maken met wat haar ex haar vorige Halloween geflikt heeft. Gelukkig verkeert ze dit jaar in het gezelschap van 's werelds schattigste viervoeter. En werpt ze zich, onbedoeld weliswaar, meer dan eens in de armen van een wel heel knappe man... Zou deze Halloween toch anders kunnen worden? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jolien De Pauw</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Help me]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437215962/help-me-elliot-hyland</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437215962/help-me-elliot-hyland"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:23.787Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437215962?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363663582&sig=ee0f3c87ead84b02bdeaffa0e3f26faa777be51e5eb4cb80b243068a042e72e8&width=320" alt="Omslag van 'Help me'" title="Omslag van 'Help me'">
<p>Ze staart met een verdrietige blik naar buiten, waarna ze twee woorden op de beslagen ruit van haar treinwagon schrijft: help me. Inez' grote droom is om gelukkig oud te worden met Joachim, de man van haar leven, en samen een gezinnetje te starten. Maar wanneer hij haar na twaalf jaar compleet onverwacht laat staan voor een ander, stort Inez' wereld in. Dan leert ze Thomas kennen, de perfecte man. Hij is zorgzaam, wil niets liever dan voortdurend bij haar zijn en het beste van al: ze hebben geen geheimen voor elkaar. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elliot Hyland</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Cappuccino en cupcakes]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437094979/cappuccino-en-cupcakes-ina-de-man</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437094979/cappuccino-en-cupcakes-ina-de-man"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:25.395Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437094979?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363665195&sig=1b97f8f37eb0d423a0e838184687f7ed5773a83d636222b6b2d7d2e0ddb6c1fa&width=320" alt="Omslag van 'Cappuccino en cupcakes'" title="Omslag van 'Cappuccino en cupcakes'">
<p>Ergens in een provinciestadje ligt een winkelstraat met gezellige winkels, geflankeerd door twee grootwarenhuizen. Midden in deze straat ligt een heel bijzondere koffieshop. Latteratura en het gebouw waarin het gehuisvest is, is eigendom van Jasmijn. Ze heeft twee grote passies: boeken en koffie en die heeft ze samengebracht in dit pand. Je kan hier gewoon binnenstappen voor een kopje bijzondere koffie met een stukje zelfgemaakt gebak, maar je kan hier ook een paar gezellige uren doorbrengen in de leeshoek. Jasmijn heeft namelijk de zijmuur bedolven onder rekken met allerlei boeken die je als klant gewoon kan lezen. Je kan er zowat alles vinden: feelgood romans, thrillers, bundels met kortverhalen maar ook tijdloze boekjes uit je jeugd. Het begon met haar eigen boeken maar gaandeweg begonnen haar vaste klanten boeken te doneren en raakten de rekken helemaal gevuld. Jasmijn runt de zaak niet alleen. Thomas is haar vaste barista. Hij weet alles over de koffiesoorten die worden aangeboden en denkt er zelfs over na om workshops over koffie te geven. Naast barista is Thomas ook de bakker van dienst. Hij maakt roomsoezen, cakes, gebakjes en taartjes dat het een lieve lust is. En dan hebben we nog Maris. Oorspronkelijk sprong ze tijdens de vakanties bij, maar na haar studie besloot ze om in de zaak te blijven werken omdat ze het veel te leuk vond. Er zijn ook de vaste klanten, zoals meneer Oldman en mevrouw Snelders. En uiteraard is er Toulouse, de kat van Jasmijn die haar baasje af en toe in de problemen brengt. Cappuccino & Cupcakes is een verzameling van kortverhalen over dingen die de mensen, die verbonden zijn met deze koffieshop, meemaken. Soms spannend, soms schattig maar altijd bijzonder. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ina De Man</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Drakenbloed]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436218445/drakenbloed-ina-de-man</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436218445/drakenbloed-ina-de-man"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:25.053Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436218445?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363664860&sig=bd1563729413834e577a63e6c83d66ad901462c90bb9ca4842757bbb95458279&width=320" alt="Omslag van 'Drakenbloed'" title="Omslag van 'Drakenbloed'">
<p>De nichtjes Kaat en Eva brengen de kerstdagen door in Windsor en logeren vlak bij het beroemde kasteel. Als er een diefstal wordt gepleegd zijn de meisjes er als de kippen bij om op onderzoek te trekken. Maar daar denkt de dief anders over. Ze krijgen de hulp van Aiden maar ook hij kan niet voorkomen dat ze weer in de problemen komen. Want zo'n eeuwenoud kasteel kent veel geheimen. En een daarvan zou de koningin wel eens de troon kunnen kosten. Maar Kaat en Eva weten ook dat te voorkomen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Ina De Man</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[On(der)wijs druk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435612182/on-der-wijs-druk-eveline-heijnen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435612182/on-der-wijs-druk-eveline-heijnen"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:25.730Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435612182?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363665523&sig=9ba38bdd8d4608ac7357f238d74984e25f5e96eea5124d9ff702349db9ca1be0&width=320" alt="Omslag van 'On(der)wijs druk'" title="Omslag van 'On(der)wijs druk'">
<p>Tessa Konings heeft het als wiskundedocent niet makkelijk. Ze staat vermoeid op, het lukt haar gedurende de werkdag nooit om alle geplande taken op tijd af te krijgen, elke avond zit ze tot aan haar oren in het nakijkwerk en de e-mailtjes van opdringerige ouders. De weekenden zijn te kort om haar energieniveau weer op te krikken. Werken in het onderwijs is leuk, maar de werkdruk die je er gratis bijkrijgt... Oef! En dan is er ook nog de nieuwe collega, Boris, die bakken met kritiek op Tessa uitstort. Gelukkig krijgt ze hulp uit onverwachte hoek. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eveline Heijnen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bittersweet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436700654/bittersweet-sandra-j--paul</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436700654/bittersweet-sandra-j--paul"/>
        <updated>2025-11-17T07:14:24.147Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[afscheid nemen doet pijn]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436700654?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1763363663896&sig=d938b8ca3a3414a1dea1eb3190b467cf1f6475c6c545a6b3fe2f3c99cad15170&width=320" alt="Omslag van 'Bittersweet'" title="Omslag van 'Bittersweet'">
<p>Lisa en Daniel wonen eindelijk officieel samen, nadat Lisa de afgelopen maanden al zo goed als helemaal bij Daniel en zijn tante Mathilde was ingetrokken. Nu is het echt. Haar huisje werd verhuurd, haar spullen staan in de villa. De relatie tussen hun twee wordt er alleen maar beter op nu ze beiden hun eigen weg in het leven zoeken. Maar Daniels werk slorpt hem helemaal op wanneer zijn carrière bloeit en groeit. Dan krijgt hij een interessante aanbieding die alles wel eens helemaal op zijn kop kan zetten. Alleen weten Lisa en Daniel dat het niet zo gemakkelijk is als het lijkt. Ze hebben veel om achter te laten in hun oude leven. En dan is er nog die voornaamste kopzorg rond Mathilde, die met de dag wegkwijnt. Wat moet er met de villa en zijn katten gebeuren als zij er niet meer is? Lisa en Daniel ontdekken dat liefde en verdriet heel dicht bij elkaar liggen. Maar uiteindelijk komt het altijd wel goed. Toch? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sandra J. Paul</name>
        </author>
    </entry>
</feed>