<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Alle nieuwe e-books</title>
    <updated>2025-11-02T07:12:19.083Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/nieuw.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vrouw in het vogelhuis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720954/de-vrouw-in-het-vogelhuis-pauline-van-de-ven</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394720954/de-vrouw-in-het-vogelhuis-pauline-van-de-ven"/>
        <updated>2025-11-01T07:11:59.097Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[novelle]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394720954?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761921825868&sig=f1e22095cde792427bed2fef53ad9e1893363d4aca7c98f50db9a8ad3750ab06&width=320" alt="Omslag van 'De vrouw in het vogelhuis'" title="Omslag van 'De vrouw in het vogelhuis'">
<p>Na een hartinfarct kan een oude dame eigenlijk niet meer in haar appartement blijven wonen en worden voorbereidingen getroffen voor een verhuizing.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline van de Ven</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jackal Highway]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455571333/jackal-highway-iris-pinson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455571333/jackal-highway-iris-pinson"/>
        <updated>2025-11-01T07:11:59.272Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[A sensual, edge-of-your-seat novel about control, desire, and the dangerous illusion of connection.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455571333?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761923877532&sig=39aed687602d8b574093b45069ad6cf1f207cf87c6a20eb4986eec49e470e331&width=320" alt="Omslag van 'Jackal Highway'" title="Omslag van 'Jackal Highway'">
<p>Sanny is sweet, innocent, and yearning for love, trust, and a place to belong. When she meets Boris at the glittering Summer Party on the Beach, it feels like the start of something extraordinary. He's striking, confident, and impossible to resist. But behind his magnetic charm lies a world darker and more dangerous than Sanny could ever imagine. What begins as a fleeting encounter spirals into a seductive game of power and control. Determined to reclaim her life, Sanny starts fresh at a bold new tech startup in Rotterdam. She finds strength she thought she'd lost and forms profound bonds with her colleague Quinn and her newly discovered cousin Esmee. But just when everything seems to fall back into place, Lorenzo appears: enigmatic, intoxicating, and dangerously irresistible. His arrival is like a sudden blackout, threatening to pull Sanny into a shadowy world where she risks losing herself completely. As Quinn and Esmee search for her, they stumble upon a place where identity is fluid and love is nothing more than an algorithm. In this unsettling realm, the line between longing and reality dissolves. Can Sanny still be saved, or has she already surrendered to a system that has rewritten her? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Iris Pinson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Brain under strain]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44137221X/brain-under-strain-charlotte-labee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44137221X/brain-under-strain-charlotte-labee"/>
        <updated>2025-10-29T07:13:53.801Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[your 10-week guide to a more balanced mind]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44137221X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761722033588&sig=2d7324f166c4bbd2bef6283f605dec95be84963825227d9094ca7949f8594d1a&width=320" alt="Omslag van 'Brain under strain'" title="Omslag van 'Brain under strain'">
<p>Overstimulated and stressed, that’s how we often feel in today’s society. And to no surprise: the speed at which the world has changed over the past 30 years is much higher than your brain can keep up with. From early in the morning to late at night, your brain has to deal with a large number of stimuli: through your work, your phone, and social media. In this book, Brain Balance Expert Charlotte Labee provides you with practical tools to balance your mind, and your life. Charlotte offers valuable insights on how your brain works, helps you recognise symptoms of overstimulation, and shows how – by working on your nutrition, exercise, relaxation, and connection for 10 weeks – you can experience more peace of mind. Contains: insightful information about your brain and what it needs; explanation of the 7 Brain Balance pillars, including nutrition, exercise, relaxation and connection important and useful theories about overstimulation 10-week guide to work with what you have learnt additional exercises for your brain, including breathing and meditation exercises The best-selling Dutch non-fiction book of 2022! What readers say about ‘Brain Under Strain': “Recommended if you want to know more about how your brain works, if you want to change its overstimulation or if you are stuck in this rapidly changing world. The author gives you the feeling that you are not alone and, in addition to facts and experiences, also provides tools.” “This book describes interesting information in an easy way, which makes it clear to me as a 'layman' how the brain works and I finally understand why I have some complaints. It is sometimes a bit confrontational, but this book motivates me even more to get started with it.” </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charlotte Labee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Overprikkeld brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436043351/overprikkeld-brein-charlotte-labee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/436043351/overprikkeld-brein-charlotte-labee"/>
        <updated>2025-10-29T07:13:53.996Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[meer rust en balans in 10 weken]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A436043351?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761721558797&sig=de2f6c369e15c5b4e32b60c90cf3364e90c50e7934da2bdb074d41cb3e2e484a&width=320" alt="Omslag van 'Overprikkeld brein'" title="Omslag van 'Overprikkeld brein'">
<p>Brain Balance Expert Charlotte Labee deelt in 'Overprikkeld brein' de laatste wetenschappelijke kennis over ons vaak overprikkelde en oververmoeide brein. Charlotte helpt je om symptomen van overprikkeling te herkennen en geeft concrete handvatten om je brein en leven weer in balans te krijgen. Ze laat zien hoe je door aan de slag te gaan met voeding, beweging, ontspanning en verbinding binnen 10 weken meer rust ervaart en je energie terugkrijgt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charlotte Labee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Jouw krachtige brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438734505/jouw-krachtige-brein-charlotte-labee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/438734505/jouw-krachtige-brein-charlotte-labee"/>
        <updated>2025-10-29T07:13:59.283Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[door zelfliefde & bewustzijn meer grip op je leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A438734505?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761722034109&sig=b1a9e10644b71e7185ffb46887bed214419e201f6afdf1239cc4c1dd09a067ac&width=320" alt="Omslag van 'Jouw krachtige brein'" title="Omslag van 'Jouw krachtige brein'">
<p>Na het enorme succes van Overprikkeld Brein laat Charlotte je in haar achtste boek Jouw Krachtige Brein meer dan ooit kennismaken met wat er zich allemaal afspeelt in je brein, hart en ziel. Ze neemt je mee op een fascinerende reis die je veel dichter bij je kern zal brengen.</p><p>In dit boek deelt Charlotte haar persoonlijke verhaal en heftige gebeurtenissen die haar uiteindelijk vele positieve wendingen en nieuwe inzichten hebben gebracht. Ze laat je daarbij zien hoe je door bewuste aandacht voor de spirituele connectie tussen hoofd en hart voluit kan leven vanuit jouw eigen krachtige energie, vertrouwen en liefde.</p><p>Charlotte beschrijft waarin je groei en ontwikkeling zit en laat zien wat het verruimen van bewustzijn, zelfliefde en wilskracht voor je kan doen. Met als beloning: meer eigenaarschap over jouwleven en processen.  Zoals Charlotte zelf zegt: ‘De kwaliteit en het plezier in je leven worden bepaald door jouw bewustzijn.’</p><p>Inclusief:  Volop handvatten om zelf met betekenisvolle inzichten aan de slag te gaan Waardevolle oefeningen, waaronder een brein- en harttraining om rust, zelfliefde, bewustzijn en energie te verhogen en beter in contact te komen met jezelf  Jouw Krachtige Brein geeft antwoord op vragen als:</p><p>Hoe kunnen emotionele klachten zorgen voor fysieke klachten? Hoe word je beperkt door je gedachten? Hoe kun je door het brein te trainen in aandacht, focus en bewustz?n anders in het leven staan? Hoe kun je leren omgaan met trauma’s, herinneringen en emoties uit het verleden die je in de weg zitten? Hoe behoud je de connectie met jezelf? Hoe open je je hart? Hoe kun je gaan leven vanuit zelfliefde? Hoe vind je je zielspad in het leven? Wat betekent multidimensionaliteit voor jou? Hoe beïnvloeden chakra’s jouw groei en jouw leven? Wat doet de kracht van het universum voor jou?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charlotte Labee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onrustige darmen, overprikkeld brein]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084386/onrustige-darmen--overprikkeld-brein-charlotte-labee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443084386/onrustige-darmen--overprikkeld-brein-charlotte-labee"/>
        <updated>2025-10-30T07:13:16.739Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Herstel je nervus vagus en heel je trauma; door voeding en rust naar een optimale brein-darmconnectie]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443084386?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761808396521&sig=205ae549cb736c7ce1afccf3926626eacdec6ec8cb9c76e3823a542775739a44&width=320" alt="Omslag van 'Onrustige darmen, overprikkeld brein'" title="Omslag van 'Onrustige darmen, overprikkeld brein'">
<p>Hét boek voor optimale brein-darmconnectie.</p><p>Onrustige darmen, overprikkeld brein is het nieuwe boek van Charlotte Labee over de magische connectie tussen hersenen en darmen. Charlotte is met stip een van de meest geliefde breinexperts van Nederland. Met meer dan 135.000 verkochte exemplaren is haar boek Overprikkeld Brein het bestverkochte Nederlandstalige non-fictieboek van 2022. Opvolger Jouw Krachtige Brein  kwam direct binnen op de nummer-1 positie van de Bestseller 60.</p><p>In dit nieuwe boek vertelt Charlotte alles over de magische connectie tussen hersenen en darmen. De darmen worden vaak ons tweede brein genoemd – en dat is niet voor niets. Zo kunnen de darmen als enige orgaan zonder het brein functioneren. Buikgevoelens zijn onlosmakelijk verbonden met de mentale gezondheid. Charlotte deelt de nieuwste, meest fascinerende inzichten met praktische toepassingen, die jou kunnen helpen om te groeien, je te ontwikkelen, gezond te zijn en happy te voelen. Alles komt aan bod: voedingsstoffen, neurotransmitters, emoties en energie om zo te zorgen voor een optimale brein-darmconnectie.</p><p>Met thema’s als  Hoe en waarom hebben de darmen impact op ons brein? Hoe helpen de darmen ons te navigeren in het leven? Hoe kunnen de darmen ons emotioneel ondersteunen, maar ook in de weg zitten? Hoe kan ons microbioom antwoord geven op levensvragen? Hoe kunnen we het brein helen door de darmen te helen? Wat kunnen we eten om ons weer energiek, gelukkig en wendbaar te voelen? Hoe kunnen we weer leren luisteren naar onze gut feelings?  Onrustige Darmen, Overprikkeld Brein geeft jou inzichten om jouw brein en darmen in harmonie te brengen en niet alleen lichamelijk, maar ook geestelijk lekker in je vel te zitten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charlotte Labee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Senior op date]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455488576/senior-op-date-marlies-vaz-nunes</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455488576/senior-op-date-marlies-vaz-nunes"/>
        <updated>2025-10-29T07:14:02.564Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455488576?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761722042281&sig=b9aa9c77a28ca5b63c4161b70d6116dfeedc6ea6e7446a764a94e98669de57ac&width=320" alt="Omslag van 'Senior op date'" title="Omslag van 'Senior op date'">
<p>Bas van Hamelen, 67, woont in een seniorencomplex en mist slechts één ding in zijn leven: een vriendin. Na aanmoediging van zijn nichtje Nienke maakt hij gebruik van een datingapp en datet hij met vrouwen van zijn leeftijd. Een van deze dates wordt zijn vriendin. Dit ontgaat de bewoners van het complex niet. Zijn oudere zus Heleen, de moeder van Nienke, heeft Alzheimer en woont op een gesloten afdeling in een verpleeghuis. Bas bezoekt haar iedere maandag. Dan wordt hij opnieuw verliefd... Marlies Vaz Nunes (1953) is jarenlang werkzaam geweest als bioloog in Griekenland, Schotland, Engeland en Duitsland en woont sinds 2004 weer in Amsterdam. Als tiener schreef ze verhalen tot school en de universiteit te veel tijd vergden. In de jaren 90 begon ze vanuit Engeland weer te schrijven. Intussen heeft ze meerdere boeken gepubliceerd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marlies Vaz Nunes</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Zwijgende stemmen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45548855X/zwijgende-stemmen-marjet-maks</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45548855X/zwijgende-stemmen-marjet-maks"/>
        <updated>2025-10-29T07:14:02.160Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45548855X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761722039382&sig=0247f615a9fdf6c5f82a78a429b0eef7d6cae4d1e9f9afef255a359661dc2a09&width=320" alt="Omslag van 'Zwijgende stemmen'" title="Omslag van 'Zwijgende stemmen'">
<p>In het ogenschijnlijk rustige rivierdorp Zwaandijk heerst een beklemmende sfeer. De lokale partij ZvO (Zwaandijk voor Ons) regeert met harde hand en wie zich verzet wordt gestraft of buitengesloten. Tijdens de jaarlijkse kampeerpartij met klas 2b verdwijnt de dertienjarige stadse buitenstaander Maddy Meesters en al snel gonst het van de geruchten. Mira Mos schrikt ervan, want dertig jaar eerder werd zij tijdens hetzelfde uitje doelwit van een wraakactie die haar leven tekende. Herhaalt zich hetzelfde patroon en moet ze haar stilzwijgen doorbreken? Marjet Maks (1959) woont in Andalusië. Ze kookt, tuiniert, is creatief met naald en draad en ze schrijft. Van haar hand verschenen onder andere de historische roman 'De zucht van de Moor' en de familiegeschiedenis 'Naar het land van het lopend licht'. Daarnaast schrijft ze korte verhalen en columns over haar leven in een Spaans bergdorpje. 'Zwijgende stemmen' is haar tiende roman en haar vierde roman bij uitgeverij Ellessy. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marjet Maks</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moord in Duinwijck]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455488568/moord-in-duinwijck-marian-werkman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455488568/moord-in-duinwijck-marian-werkman"/>
        <updated>2025-10-29T07:14:02.838Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455488568?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761722042666&sig=5bac269a219185d6e20750e7cd6f68f858123328961ad4f3a7a03b695b447621&width=320" alt="Omslag van 'Moord in Duinwijck'" title="Omslag van 'Moord in Duinwijck'">
<p>Stella de Jong werkt met veel plezier in haar B&B De Blauwe Zee, maar als kort na de komst van nieuwe gasten een bekende inwoner van Duinwijck wordt vermoord, merkt ze dat de logés zich verdacht gedragen en er een dubbele agenda op nahouden. Ondanks de waarschuwing van politieman Jeroen Postma, besluit Stella samen met oud-rechercheur John van Laar op onderzoek uit te gaan. Ze loopt steeds meer gevaar, en de vondst van het moordwapen vlak bij de vuurtoren verandert alles... Marian Werkman begon met schrijven van verhalen zodra ze kon lezen Ze was altijd te vinden achter de typemachine en werd een fanatiek reporter van de schoolkrant. Ook maakte ze vertalingen en illustraties voor tijdschriften. Ze won de verhalenwedstrijd van het Dordrechts Winterboek en werd genomineerd voor de Agatha Christie schrijfwedstrijd. Naast detectiveverhalen publiceert ze boeken over asielhonden. Marian heeft een passie voor honden, muziek, boeken en theater. Ze is getrouwd met schrijver Marco Knauff. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Werkman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kerstmoord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443135460/de-kerstmoord-carrie---eddie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443135460/de-kerstmoord-carrie---eddie"/>
        <updated>2025-10-28T07:13:44.003Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[En nog 13 spraakmakende Nederlandse moordzaken ontrafeld door de makers van Moordzaken, de podcast]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443135460?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761579539136&sig=af0983d352c1494c1be6aa624511d63e4dea2aeb98d697eff0c16ce152d5d83f&width=320" alt="Omslag van 'De kerstmoord'" title="Omslag van 'De kerstmoord'">
<p>Als in 2010 in Bristol een vijfentwintigjarige landschapsarchitecte na een kerstborrel spoorloos blijkt, is heel Engeland dagenlang volledig in de ban van haar verdwijning. Op eerste kerstdag vindt een nietsvermoedende wandelaar haar lichaam onder een berg sneeuw. De klopjacht op de dader is de voorbode van een van de grootste Britse moordonderzoeken ooit, met een opmerkelijke Nederlandse twist.</p><p>Na het enorme succes van De pindakaasmoord en De campingmoord komen Carrie en Eddie nu met De kerstmoord. Het bekende podcastduo werpt zijn licht op veertien opgeloste moordzaken zoals de veelbesproken zaak-Ivana Smit en het Anjumer horrorpension, maar ook kleinere, niet minder tot de verbeelding sprekende dossiers zoals de moord in Sint Philipsland, de Drontener bosmoord en de beul van Twente.</p><p>'Deze podcast is zo goed omdat hij met respect gemaakt wordt. Fantastisch. Mijn tip: lees dit boek!' Carlo Boszhard </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Carrie</name>
        </author>
        <author>
            <name>Eddie</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kerstflirt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484643/kerstflirt-fabienne-swinkels</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484643/kerstflirt-fabienne-swinkels"/>
        <updated>2025-10-27T07:14:29.211Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455484643?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761487696839&sig=a530be599600028523bda224a48353dde1357462adc1d2aff763411b64fa44db&width=320" alt="Omslag van 'Kerstflirt'" title="Omslag van 'Kerstflirt'">
<p>Voor Mirthe is de aanloop naar kerst allesbehalve gezellig. Gelukkig heeft ze al een halfjaar een relatie met Josh. Hij heeft het zijn missie gemaakt om haar weer van kerst te laten houden. Terwijl Mirthe langzaam weer openstaat voor de magie van december, duikt er een probleem op: Josh’ ex, die duidelijk nog niet klaar is om hem los te laten. Haar constante aandacht zet de relatie van Mirthe en Josh onder druk. Is hun relatie bestand tegen de opdringerige ex? En lukt het Josh om Mirthe weer van kerst te laten houden?</p><p></p><p> ‘Heerlijke, grappige en onwijs fijne feelgood.’ (***** Goodreads, Strandflirt)</p><p>‘Humor, hartverwarmende personages en sprankelende dialogen.’ (***** Goodreads, Fileflirt)</p><p>‘Fabienne Swinkels heeft een heerlijke vlotte en krachtige schrijfstijl met enorm leuke humor.’ (**** Goodreads, Vensterbankflirt) </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Fabienne Swinkels</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The War of The Roses]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484627/the-war-of-the-roses-warren-adler</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484627/the-war-of-the-roses-warren-adler"/>
        <updated>2025-10-27T07:14:21.532Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455484627?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761490685096&sig=1a76d727527d179f2150a8d6300b8f152f5e3d3394291b9b6c2bb88c2f183229&width=320" alt="Omslag van 'The War of The Roses'" title="Omslag van 'The War of The Roses'">
<p>Jonathan en Barbara Rose zijn het perfecte stel. Ze leven hun droom: ze wonen met hun twee kinderen in een prachtig huis vol kostbaar antiek en er staat een Ferrari in de garage. Maar wanneer Jonathan een hartaanval krijgt (dat denkt hij althans), beseft Barbara dat ze niet meer van hem houdt; ze wil een nieuw leven, zónder hem. Er is één probleem: geen van beide wil het huis uit. Voor beiden is het niet zomaar een woning: het is hun passie, en dit doet scheiding escaleren tot een regelrecht slagveld, compleet met wapens en slachtoffers. In deze vlijmscherpe, zwarte komedie doen beide echtgenoten er alles aan om hun wederhelft te vernietigen – tot elke prijs...</p><p></p><p> ‘Angstaanjagend, zwartgallig, en heerlijk ongemakkelijk.’ – Gillian Flynn, New York Times-bestsellerauteur van Gone Girl</p><p>‘Hilarisch en beangstigend tegelijkertijd.’ - The Washington Post </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Warren Adler</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mijn sexy santa]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484651/mijn-sexy-santa-eva-roberts</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484651/mijn-sexy-santa-eva-roberts"/>
        <updated>2025-10-27T07:14:22.682Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455484651?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761478949154&sig=c00f4f2802435075eb2aa038ea0dd2030f011dbd1cfb671fd1adc17acd3ba432&width=320" alt="Omslag van 'Mijn sexy santa'" title="Omslag van 'Mijn sexy santa'">
<p>Alma gaat een saaie, eenzame Kerstmis tegemoet. Haar moeder zit in Benidorm en haar vrienden hebben verplichte nummers met hun ouders en schoonouders. Gelukkig is er één lichtpuntje: ze heeft een date met haar bouwvakker met benefits. Sexy aangekleed stapt ze in de auto, maar dan neemt het lot een wonderlijke wending en blijkt de ideale kerstman toch te bestaan. Voor de lezers van Abbi Glines en Vi Keeland. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eva Roberts</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vroeg of laat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45548466X/vroeg-of-laat-tina-van-dijk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45548466X/vroeg-of-laat-tina-van-dijk"/>
        <updated>2025-10-27T07:14:29.714Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45548466X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761549269312&sig=cb7e75930da9762f0854821cfa3b86187cddc9bf8438094f157b12066faaf167&width=320" alt="Omslag van 'Vroeg of laat'" title="Omslag van 'Vroeg of laat'">
<p>Julia's hondenpension in Zeeburcht is een droom die uitkomt. Tenminste, meestal. Want hoewel ze haar uiterste best doet alle viervoeters en hun baasjes tevreden te houden, sijpelt er ook af en toe een klacht doorheen. Dat maakt haar onzeker. Daarnaast worstelt ze met haar liefde voor Sam. Ze houdt van hem, maar heeft soms het gevoel dat hij haar op afstand houdt. Als Sam vanwege een sterfgeval naar Amerika vertrekt en de knappe dorpsdierenarts haar vroegere jeugdvriend blijkt te zijn, komt ze in een emotionele rollercoaster terecht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tina van Dijk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hazelnootlattes onder de maretak]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484678/hazelnootlattes-onder-de-maretak-kelly-meulenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484678/hazelnootlattes-onder-de-maretak-kelly-meulenberg"/>
        <updated>2025-10-27T07:14:28.032Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455484678?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761478948666&sig=e8ea46e1afc47799e228cdd6a993d2b8108026e1e54bd130fd3e557f40fa2c1a&width=320" alt="Omslag van 'Hazelnootlattes onder de maretak'" title="Omslag van 'Hazelnootlattes onder de maretak'">
<p>Het is bijna kerst en hoewel de straten vol sneeuw liggen, brengt boekverkoopster Hedwig dapper cadeautjes rond op de fiets. Wanneer ze in botsing komt met een maaltijdbezorgster, loopt ze een blessure op en komt de toekomst van de boekwinkel waar ze werkt op het spel te staan. Ondanks haar blessure moet Hedwig een manier vinden om de boekwinkel te redden. Toch blijft ze maar denken aan die knappe vrouw die haar van haar fiets reed… Voor fans van Sophie Kinsella, Susan Muskee en Denise Meijer. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kelly Meulenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gezwicht voor zijn gedicht]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484708/gezwicht-voor-zijn-gedicht-eveline-heijnen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484708/gezwicht-voor-zijn-gedicht-eveline-heijnen"/>
        <updated>2025-10-27T07:14:22.182Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455484708?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761487923831&sig=6412d053b9471669d1be219933ce0c85100f07f8d8b0a53dce82de4c2dcc11b6&width=320" alt="Omslag van 'Gezwicht voor zijn gedicht'" title="Omslag van 'Gezwicht voor zijn gedicht'">
<p>Een heerlijke, hartverwarmende sinterklaasromcom. Hannah is allergisch voor types als Bram. Van die mannen die vol van zichzelf zijn, gevat reageren op alles wat je zegt en gemakkelijk denken te scoren. Bram raakt snel verveeld. Hij leeft volgens het principe 'één keer is genoeg', of het nu om hobby's of om vrouwen gaat. Met gemak windt hij elke vrouw om zijn vinger. Hij probeert het ook bij Hannah, maar zij… Zij is ongrijpbaar. Hannah en Bram zijn als water en vuur. Ze staan dan ook beiden niet te springen als ze worden uitgenodigd om pakjesavond bij hun gemeenschappelijke vrienden te vieren… Voor fans van Jenny Colgan en Sophie Kinsella. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eveline Heijnen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een perfecte kerst]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484694/een-perfecte-kerst-marli-elisa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/455484694/een-perfecte-kerst-marli-elisa"/>
        <updated>2025-11-01T07:11:59.675Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Liefde, lichtjes en glühwein]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A455484694?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761922975872&sig=b2e26e2f246047c4c0c1fff2d05e33d273aceb8a958b9792cf1a037ca7117afb&width=320" alt="Omslag van 'Een perfecte kerst'" title="Omslag van 'Een perfecte kerst'">
<p>Maudie houdt niet van kerst.  Sterker nog: ze haat het. De drukte, de verplichtingen, de perfecte plaatjes... ze kan er met gemak tien redenen voor bedenken. Toch belandt ze dit jaar op de kerstmarkt in Düsseldorf. Niet omdat ze opeens fan is van glühwein en lichtjes, maar omdat ze geld wil sparen voor haar wereldreis. Daar ontmoet ze Noa. Hij gelooft wél in de magie van kerst en neemt Maudie mee langs de mooiste plekken van de stad. Terwijl haar nichtje Claire thuis alles uit de kast trekt voor een perfecte kerst, worstelt Maudie met de échte reden achter haar afkeer. Kan Noa haar laten zien dat kerst vooral gaat om de mensen om je heen?  Een hartverwarmend kerstverhaal over loslaten, nieuwe herinneringen maken en de magie terugvinden waar je niet meer in durfde te geloven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marli Elisa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De reis naar huis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444196684/de-reis-naar-huis-pat-barker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444196684/de-reis-naar-huis-pat-barker"/>
        <updated>2025-10-28T07:13:44.206Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444196684?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761578618132&sig=760795c493f4495a41fa2538aa2cb359445558fbad02ab21c891f4b0339ecd31&width=320" alt="Omslag van 'De reis naar huis'" title="Omslag van 'De reis naar huis'">
<p>Na tien bloedige jaren is de oorlog voorbij. Troje is vernietigd en de Grieken keren naar huis, met hun schepen vol oorlogsbuit en gevangengenomen vrouwen, onder wie de legendarische ziener Cassandra en haar bediende Ritsa. Cassandra was slavin en is nu de concubine - oorlogsbruid - van Agamemnon. Ze wordt geplaagd door visioenen van zijn dood en die van haarzelf. Ritsa is tegen wil en dank getuige van zowel Cassandra's hysterie als de verschrikkingen die hun worden aangedaan.</p><p>Ondertussen is koningin Clytemnestra, Agamemnons wraakzuchtige echtgenote, in afwachting van de terugkeer van de vloot. Ze is ontroostbaar vanwege de dood van haar oudste dochter, die door haar man aan de goden is geofferd voor een gunstige wind naar Troje. Geplaagd door geestverschijningen en visioenen heeft ze al die jaren gebroed op vergelding. Beide vrouwen hebben hetzelfde visioen over de dood van Agamemnon. Zijn langverwachte thuiskomst zal het lot van iedereen veranderen.</p><p>Met De reis naar huis vervolmaakt Pat Barker op majestueuze wijze haar trilogie over de mythologische vrouwen van Troje.</p><p>'De combinatie van een moreel kompas, een ijzersterk verhaal en een heldere blik op de wereldgeschiedenis, dat is Pat Barker.' - The Guardian</p><p>‘Spannend vanaf het begin.’ – Mezza AD</p><p>'Barker is de koningin van de literaire historische fictie en een onverschrokken gids voor een reis door antiek Griekenland.' - National Geographic</p><p>‘Na het lezen van Barker’s grandioze hervertelling voelt de dood van al die personages uit de wereldliteratuur aan als een persoonlijk verlies.’ - EW magazine</p><p>‘Het voelt dat als je het boek dichtsluit, alsof je een persoonlijk verlies geleden hebt, alsof je dit nog nooit gelezen hebt’. - Jeroen Vullings op NPOradio 1</p><p>‘Het is niet alleen maar afstoffen van die bekende verhalen, maar het is het totale vitaliseren op een bepaalde manier’.- Jeroen Vullings op NPOradio 1 </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pat Barker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De wereld volgens Noord-Korea]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245755/de-wereld-volgens-noord-korea-remco-breuker</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245755/de-wereld-volgens-noord-korea-remco-breuker"/>
        <updated>2025-10-28T07:13:44.397Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446245755?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761580702160&sig=e0be67c3eacdc205d18584e10a24b8de6fff720376a811f9a9e186810a94ae40&width=320" alt="Omslag van 'De wereld volgens Noord-Korea'" title="Omslag van 'De wereld volgens Noord-Korea'">
<p>Het nieuws dat Noord-Koreaanse militairen aan Russische zijde vochten in Oekraïne kwam in 2024 voor velen als een verrassing. Noord-Korea is toch die in zichzelf gekeerde dictatuur waar op grote schaal mensenrechten worden geschonden? Maar het land blijkt juist ook in het buitenland grote ambities te hebben en zijn greep op de wereld te willen versterken.</p><p>Noord-Koreakenner Remco Breuker legt uit hoe dat zit. Waaruit bestaat nu precies de connectie met Poetin? Waarom is het land zo actief in zuidelijk Afrika? En wat zijn de banden met bewegingen en landen in het Midden-Oosten?</p><p></p><p> Terwijl de wereldorde op haar grondvesten schudt, staat Noord-Korea aan de vooravond van wellicht zijn grootste bloeiperiode sinds de Koreaoorlog in de jaren vijftig.</p><p></p><p> Over De B.V. Noord-Korea: ???? ‘Fascinerende analyse van Noord-Korea als totalitaire gangsterstaat.’ – de Volkskrant</p><p>???? ‘In De B.V. Noord-Korea gaat Remco Breuker de diepte in. De bekendste Korea-expert van Nederland belicht op unieke wijze het verdienmodel van het Noord-Koreaanse regime.’ – NRC</p><p>‘’Breuker zet op een interessante manier uiteen welke banden het land allemaal heeft in het buitenland." – Omroep Flevoland, redacteur Marije de Bie. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Remco Breuker</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Nathans erfenis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394707443/nathans-erfenis-dick-van-den-heuvel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394707443/nathans-erfenis-dick-van-den-heuvel"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:34.678Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394707443?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761376349385&sig=940ebd1aec808a53c6ac7e25e3ee74113e4090d89c609ebc40f2b134dc099005&width=320" alt="Omslag van 'Nathans erfenis'" title="Omslag van 'Nathans erfenis'">
<p>De assistent van een oude schrijver stuit op een onbekend stuk joodse geschiedenis: in 1947 verbleef een groep van vijfhonderd Roemeense kinderen in Nederland, om een jaar later naar de nieuwe staat Israël te gaan. Hij besluit een van hen, die als een zoon was voor de schrijver, op te sporen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Dick van den Heuvel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een volstrekt nutteloos mens]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394934490/een-volstrekt-nutteloos-mens-jori-stam</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394934490/een-volstrekt-nutteloos-mens-jori-stam"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:35.766Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[verhalen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394934490?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761336850281&sig=b6ca72cfbb5c12661ec949c389b72069be5dd47ca4694500f7ba23676976e17a&width=320" alt="Omslag van 'Een volstrekt nutteloos mens'" title="Omslag van 'Een volstrekt nutteloos mens'">
<p>Bundel verhalen waarin de meeste personages mensenhaters zijn.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jori Stam</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Bonen!]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394954475/bonen--joke-boon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394954475/bonen--joke-boon"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:36.389Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[elke maand 12 verrassende recepten met bonen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394954475?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761376355875&sig=d6647fd4126826b18496628a7122caf6d80a20d7a85acdc98f42b6ea47cffc4a&width=320" alt="Omslag van 'Bonen!'" title="Omslag van 'Bonen!'">
<p>Nu steeds meer mensen op zoek zijn naar een milieuvriendelijk en gezond alternatief voor vlees, komt Joke Boon met de oplossing. Bonen, peulvruchten, erwten en linzen zijn eiwitrijk, duurzaam, goedkoop, en bovenal heel erg lekker. In Bonen! laat Joke overtuigend zien dat bonen en peulvruchten zo veelzijdig zijn dat je ze elke dag kunt eten. Met heldere, stapsgewijze instructies en gemakkelijk verkrijgbare ingrediënten is Bonen! Hét kookboek voor liefhebbers van bonen en peulvruchten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Joke Boon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mag ik je nummer even?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/396205801/mag-ik-je-nummer-even--sophie-kinsella</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/396205801/mag-ik-je-nummer-even--sophie-kinsella"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:36.917Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A396205801?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761376356492&sig=85c0ca89c35392724533af682097a547a5c8c7fb8a09ca570f354bc2d2be4caf&width=320" alt="Omslag van 'Mag ik je nummer even?'" title="Omslag van 'Mag ik je nummer even?'">
<p>Een jonge vrouw vindt in een prullenbak het mobieltje van een jonge zakenman en ziet al zijn binnenkomende berichten.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Sophie Kinsella</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefdevol in gesprek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/422694932/liefdevol-in-gesprek-paul-waterval</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/422694932/liefdevol-in-gesprek-paul-waterval"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:37.370Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[7 lessen uit Jezus' ontmoeting met de Samaritaanse vrouw]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A422694932?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761316954496&sig=aa8726102fb9239540322e2e9ef61a9f51036e4571a197b6415dd4125dccd706&width=320" alt="Omslag van 'Liefdevol in gesprek'" title="Omslag van 'Liefdevol in gesprek'">
<p>Bijbelstudies door de vrijgemaakt-gereformeerde predikant over het verhaal uit het evangelie volgens Johannes.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Paul Waterval</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[#Powertalks voor mama's]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42751956X/-powertalks-voor-mama-s-danie-lle-koudijs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/42751956X/-powertalks-voor-mama-s-danie-lle-koudijs"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:37.986Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[over geloof, relatie, balans en opvoeding]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A42751956X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761376357478&sig=17302c2453dccf0f56b1aff408fcf5f611aebfe5d51c2b61dab34cb5f1195043&width=320" alt="Omslag van '#Powertalks voor mama's'" title="Omslag van '#Powertalks voor mama's'">
<p>Verzameling colomns, gericht op de christelijke moeder, rond de thema's geloof, relatie, opvoeding en balans.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Daniëlle Koudijs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het groene normaal]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/428546854/het-groene-normaal-alfred-slomp---jan-wolsheimer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/428546854/het-groene-normaal-alfred-slomp---jan-wolsheimer"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:38.188Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[samen opstaan voor een duurzaam leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A428546854?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761348185789&sig=0c15f722c2a75d25fc6beb61cd6052c05a5e83ce2a6e7c5cacd6941a493fd1d0&width=320" alt="Omslag van 'Het groene normaal'" title="Omslag van 'Het groene normaal'">
<p>De coronacrisis raakt onze samenleving op een manier die we tot voor kort niet voor mogelijk hadden gehouden. Toch lijkt dit ook de tijd om stil te staan bij onze manier van leven en de plek die wij als christenen in de samenleving innemen. Want ligt er niet - ook voor christenen - een opdracht om groener en socialer uit deze crisis te komen? In 'Het Groene Normaal' gaat Alfred Slomp (initiatiefnemer 'God in de supermarkt', auteur 'SuperWaar') langs negen groene en inspirerende stemmen, die allen vanuit hun eigen perspectief en expertise pleidooi voeren om aan te haken bij de trend van duurzaam leven. Met het manifest 'Het groene normaal' als uitgangspunt, wijzen zij op het belang van bezinning op en vernieuwing van onze manier van leven, vanuit verwondering over de natuur om ons heen. Ook bieden ze praktische tips om het groene leven in de praktijk te brengen. In 'Het Groene Normaal' staan gesprekken met Rikko Voorberg, Theanne Boer, Carla Dik-Faber, Embert Messelink, Jan Wolsheimer, Reinier van den Berg, Annemarthe Westerbeek en Jan Huijgen. De bijlagen - twee bijbelstudies en een overzicht van de belangrijkste tips - maken het boek uitermate geschikt voor bespreking of om direct mee aan de slag te gaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Alfred Slomp</name>
        </author>
        <author>
            <name>Jan Wolsheimer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Schrijverig]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430083645/schrijverig-kelly-meulenberg</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430083645/schrijverig-kelly-meulenberg"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:38.670Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[het inspiratieboek voor beginnende schrijvers]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430083645?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761376358300&sig=e442b0e0be14c90d87faa2a43423394a70740552cdc471fe05d1bea235c63b6c&width=320" alt="Omslag van 'Schrijverig'" title="Omslag van 'Schrijverig'">
<p>Schrijven leer je door te doen! Of je nou een kort verhaal, roman, blog of iets anders wilt schrijven. Om je te helpen de woorden op papier te krijgen, deelt schrijfcoach Kelly Meulenberg haar ervaringen en favoriete schrijfoefeningen. Zodat je begint met schrijven en lekker door blijft gaan. Met de tips en oefeningen in dit boek: * Leer je tijd vrij maken en doelen stellen * Ontdek je jouw inspiratiebronnen * Laat je de angst los om niet origineel of niet goed genoeg te zijn * Krijg je tientallen ideeën voor verhalen en/of andere creatieve teksten * Schrijf je zinnen die verrassen, ontroeren, vermaken... wat je maar wilt! Na het lezen van dit boek - en heel veel schrijven natuurlijk - heb je duizenden woorden waar je trots op bent én weet je beter wat je wilt bereiken op schrijfgebied. Niets staat je in de weg om meer en beter te schrijven. In 2013 haalde Kelly Meulenberg (1990) haar master in Creative Writing en begon ze als schrijfcoach. Ze is je stok achter de deur, helpt je in te zien wat je sterke punten zijn en leert je nieuwe technieken. Met haar coaching, workshops en cursussen heeft ze al honderden beginnende en ervaren schrijvers geholpen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Kelly Meulenberg</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Goede gewoonten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427532736/goede-gewoonten-justin-whitmel-early</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/427532736/goede-gewoonten-justin-whitmel-early"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:39.069Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[een praktische leefregel voor een tijd van afleiding]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A427532736?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761323262820&sig=dbcc6e97de11f6f1e55a2bbdd20f2359feb74daa8d3ab3362bb1bf9f0b8c4600&width=320" alt="Omslag van 'Goede gewoonten'" title="Omslag van 'Goede gewoonten'">
<p>Gewoonten laten zien waar ons hart ligt. Ze vormen onze identiteit en daarmee ons hele leven. Ons leven is vaak een wirwar van onbewuste gewoonten, die ons tot drukke en soms angstige mensen kunnen maken. We verlangen naar de vrijheid en vrede van het evangelie, maar ondertussen zijn we verslaafd aan onze technologie, gebonden aan onze schermen en raken we uitgeput door onze routines. Wat kunnen we daaraan doen? Bewust gaan leven volgens gewoonten die overeenkomen met wat we geloven. 'Goede gewoonten' is een praktische leefregel met vier dagelijkse en vier wekelijkse gewoonten, die ons helpen nieuwe routines te creëren en ons drukke bestaan vol afleiding te transformeren in een leven van liefde voor God en onze naasten. Justin Whitmel Earley is advocaat en woont samen met zijn vrouw Lauren en hun vier zoons in Richmond (V.S.). Met 'Goede gewoonten' ('The Common Rule') won hij een Christianity Today 2020 Book Award. Kijk op www.goedegewoonten.nu voor praktische tips en downloads. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Justin Whitmel Early</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Herkerken]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430161697/herkerken-remmelt-meijer---peter-wierenga</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/430161697/herkerken-remmelt-meijer---peter-wierenga"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:39.510Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[de toekomst van geloofsgemeenschappen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A430161697?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761323260886&sig=ddeeccff44e8cf4ecb4443d6c99188f327863d4e9647c4cf248506cf9481d776&width=320" alt="Omslag van 'Herkerken'" title="Omslag van 'Herkerken'">
<p>Al geruime tijd vinden er maatschappelijke ontwikkelingen en kantelingen plaats die ook het kerk-zijn beïnvloeden. De coronacrisis heeft deze veranderingen extra zichtbaar gemaakt en versterkt. Maar voelen kerken de urgentie? En is er bereidheid tot aanpassen van hun koers? In 'Herkerken' nemen Remmelt Meijer en Peter Wierenga de belangrijkste uitdagingen voor de kerk van vandaag onder de loep. Aan de hand van scherpe vragen, theologische doordenking en praktijkverhalen trekken de auteurs lijnen naar een toekomst waarin kerken in beweging blijven en op zoek gaan naar een bijbelse en duurzame vorm van kerk-zijn. 'Herkerken' is een hartstochtelijk pleidooi voor de kerk als oefenplaats van de liefde. De auteurs laten zien hoe een periode van crisis en verandering uiteindelijk kansen biedt om als kerk de toekomst hoopvol tegemoet te treden. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Remmelt Meijer</name>
        </author>
        <author>
            <name>Peter Wierenga</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[The Chosen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434422002/the-chosen-jerry-b--jenkins</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/434422002/the-chosen-jerry-b--jenkins"/>
        <updated>2025-10-25T07:12:39.979Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman 1; ik heb je bij je naam genoemd]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A434422002?aid=kb-online-bibliotheek&sid=18&dts=1761376359610&sig=5222f0655679dd753e89c26db27d3fd3c9657bc2ae197ed6be5c551d7a2e9d69&width=320" alt="Omslag van 'The Chosen'" title="Omslag van 'The Chosen'">
<p>Het verhaal van Jezus, wie Hij was als mens en welke invloed Hij had op de mensen die met hem in aanraking kwamen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jerry B. Jenkins</name>
        </author>
    </entry>
</feed>