<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dagelijkse rituelen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446929298/dagelijkse-rituelen-mason-currey---ernst-jan-pfauth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446929298/dagelijkse-rituelen-mason-currey---ernst-jan-pfauth"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446929298?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640799559&sig=1caa0a07d93abda3f83b8e8887fccc1a1b40d3023f62ce54bc09b3aeec6f1486&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A446929298"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446929298?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640799559&sig=1caa0a07d93abda3f83b8e8887fccc1a1b40d3023f62ce54bc09b3aeec6f1486&width=320" alt="Omslag van Dagelijkse rituelen">
<p>Het ultieme kijkje in de creatieve keuken   Het geheime ingrediënt van bijna elk meesterwerk is routine. Deze routines zijn er niet voor niets: wie creatief wil zijn moet elke dag weer in ‘de flow’ zien te komen. Wie wist bijvoorbeeld dat Armin van Buuren zijn telefoon niet aanraakt tot na het ontbijt, of dat Beethoven elke ochtend precies 60 bonen telde voor zijn koffie?   Dagelijkse rituelen is een verzameling van routines, gewoonten en obsessies van bekende creatieven, ondernemers en makers die onmisbaar bleken in het scheppingsproces van hun meesterwerken.    Met bijdragen van Ernst-Jan Pfauth, voor meer inspiratie voor een Intentioneel leven.   'Ik heb dit boek met vrolijke verbazing gelezen.' - Adriaan van Dis   'De oneindig veel verschillende, onverwacht vreemde en onnavolgbare routines van artiesten maken deze collectie van microbiografieën tot een echte aanrader.' - The Wall Street Journal   Jane Austen, Armin van Buuren, Marina Abramović, Stephen King, Marlene Dumas, Maya Angelou, Vincent van Gogh, Bénédicte Ficq, André Rieu, Haruki Murakami, Ellen ten Damme, Jonathan Franzen, Andy Warhol & 149 anderen over de rituelen, gewoonten en obsessies waarmee ze hun dagelijkse inspiratie vinden. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mason Currey</name>
        </author>
        <author>
            <name>Ernst-Jan Pfauth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Neem ruim zei de zee]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44218851X/neem-ruim-zei-de-zee-sholeh-rezazadeh</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44218851X/neem-ruim-zei-de-zee-sholeh-rezazadeh"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44218851X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638422145&sig=a9fa65f2d4207b37c5e590182ee10168dec2ab17f845b11a3607d207aca93c23&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A44218851X"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44218851X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638422145&sig=a9fa65f2d4207b37c5e590182ee10168dec2ab17f845b11a3607d207aca93c23&width=320" alt="Omslag van Neem ruim zei de zee">
<p>In de eerste dichtbundel van Sholeh Rezazadeh komen we vertrouwde elementen tegen die ze ook in haar twee lovend ontvangen romans veelvuldig verwerkte: rivieren en zeeën, bomen en bergen, vissen, vogels en vlinders. Net als in haar romans is de natuur geen achtergrond maar een echt personage, dat ziet en voelt, dat liefheeft en vergeet. De mens zelf is een feilbaar wezen dat wanhopig zoekt naar liefde en verbinding maar zich ook verbaast over het gebrek aan aandacht voor de ander.   In een prachtig parlando, dat schatplichtig is aan de oude Perzische dichters, dicht Rezazadeh in Neem ruim zei de zee over de kracht van de natuur en de onmogelijkheid om de ander te kennen.   'Fraai en doordringend toont de dichteres hoeveel er te ontdekken is als we bereid zijn geuren, kleuren en klanken te honoreren, de ander zien, kansen te benutten.'- HP/De Tijd   ‘Sholeh Rezazadehs taalgebruik is onwaarschijnlijk mooi.’ – de Volkskrant   ‘Een nieuwe, originele stem in de Nederlandse literatuur.’ – AD   Over Ik ken een berg die op me wacht:   ‘We waren onder de indruk van de originaliteit van deze roman. Rezazadeh laat in een prachtige poëtische stijl zien dat we geen afstand moeten nemen van de natuur, en vooral niet van elkaar. Deze roman is een perfecte kandidaat voor meerdere vertalingen door heel Europa.’ – juryrapport eupl 2024   ‘Een tedere en weelderige roman. Een klein en groots verhaal, om niet snel te vergeten.’ – Het Parool   ‘Onmiskenbaar een allegorische en poëtische roman.’ – Trouw   Over De hemel is altijd paars:   ‘Een fijnzinnige kleine roman waarin geen woord te veel staat.’ – de correspondent   ‘Een prachtige roman.’ – HP/de tijd Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Sholeh Rezazadeh</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dhr. weigert zorg]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444277412/dhr--weigert-zorg-anne-gine-goemans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444277412/dhr--weigert-zorg-anne-gine-goemans"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444277412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638512428&sig=b48fe443a3c46fa4a58a463ebe9483fabe9180621ffe49ec00cced9949b19155&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A444277412"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444277412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638512428&sig=b48fe443a3c46fa4a58a463ebe9483fabe9180621ffe49ec00cced9949b19155&width=320" alt="Omslag van Dhr. weigert zorg">
<p>'Welke dag is het vandaag?’   ‘Wat een belachelijke vraag.’   ‘Welke dag is het vandaag, meneer?’   ‘Prima. Ik speel het spelletje mee. Januari.’   De vader van Anne-Gine Goemans verbleef drie jaar lang op de gesloten afdeling van een verpleeghuis. Zijn dementie maakte het hem onmogelijk thuis te blijven wonen.   In Dhr. weigert zorg laat Anne-Gine Goemans de rauwe realiteit zien van haar dementerende vader. Ze maakte een selectie uit de dagelijkse rapportages van de zorginstelling over haar tweeëntachtigjarige vader. Zijn verzorgers worstelen met de toenemende agressie en ongeremdheid van hun cliënt, die op zijn beurt worstelt met zijn laatste levensfase. De rapportages worden afgewisseld met Goemans' eigen impressies en herinneringen aan haar vader en jeugd. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Anne-Gine Goemans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Walvistij]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440327652/walvistij-elizabeth-o-connor</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440327652/walvistij-elizabeth-o-connor"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440327652?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638527393&sig=e88299904d5b2e6ea1c949821b664e3b5ae63a0291398b38220ce3fe9c87c327&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A440327652"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440327652?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638527393&sig=e88299904d5b2e6ea1c949821b664e3b5ae63a0291398b38220ce3fe9c87c327&width=320" alt="Omslag van Walvistij">
<p>Walvistij van Elizabeth O’Connor is een prachtige roman over verlies en vooruitgang.   Het is 1938 en voor Manod, een jonge vrouw die op een eiland voor de kust van Wales woont, lijkt haar wereld al te eindigen nog voordat ze een leven heeft kunnen opbouwen. Na de omineuze verschijning van een gestrande walvis op de kust en geruchten over onderzeeërs die de wateren onveilig maken, zetten de eilandbewoners zich schrap.   Wanneer twee antropologen van het hoofdeiland arriveren om de gebruiken van de eilanders te bestuderen, ziet Manod een gelegenheid om het eiland te verlaten en het leven te gaan leiden dat ze voor ogen heeft. Maar terwijl ze hen over de kliffen rondleidt, raakt ze verstrikt in hun relatie en haar verbeelde toekomst lijkt buiten bereik te raken.   Elizabeth O’Connor heeft met Walvistij een prachtige, verpletterend mooi debuut geschreven over verlangen en verraad tegen de achtergrond van een wereld die zich aan de rand van een afgrond bevindt.   ‘Even beeldend als talig [...] klein maar rijk boek ’ – Het Parool Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Elizabeth O'Connor</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Intentioneel leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443869626/intentioneel-leven-ernst-jan-pfauth</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443869626/intentioneel-leven-ernst-jan-pfauth"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443869626?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638299222&sig=5bedc960e2b2bdfad29a84ae670019c5bf4e689bd29d743ac12c0c368158cc3f&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A443869626"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443869626?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638299222&sig=5bedc960e2b2bdfad29a84ae670019c5bf4e689bd29d743ac12c0c368158cc3f&width=320" alt="Omslag van Intentioneel leven">
<p>Waarschijnlijk weet je wel waar je gelukkig van wordt. Waarom is het dan zo lastig om er tijd voor vrij te maken?   Intentioneel leven biedt een krachtig systeem voor iedereen die oppervlakkige verleidingen wil weerstaan. Ernst-Jan Pfauth ontwikkelde 7 vliegwielen (kleine moeite, groot effect) waarmee je elke dag prioriteit geeft aan wat jij belangrijk vindt.   Gebaseerd op wetenschappelijk onderzoek, persoonlijke ervaringen en talloze interviews met onder anderen Tim Ferriss, Elizabeth Gilbert, Annejet van der Zijl en Oliver Burkeman is dit dé gids voor diepere voldoening, gezondere ambitie en meer geluk in je leven.   'Lees dit boek en word een beter mens.' - Rutger Bregman   'Dé gids om daadwerkelijk je leven in te richten vanuit een plek van regie en autonomie.' - Nina Pierson   'Dit boek is als een adblocker voor je leven: ervaar minder ruis en meer geluk.' - Alexander Klöpping   'Praktisch, boeiend, informatief en vooral stimulerend.' - Francine Oomen Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ernst-Jan Pfauth</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Dit móet ik doen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/451732626/dit-mo-et-ik-doen-ludy-hoogeveen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/451732626/dit-mo-et-ik-doen-ludy-hoogeveen"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A451732626?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638361493&sig=4cdfe3b0218b77d83d4d5c448db99da5158a6b04352f22ac73ad750fabf189ba&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A451732626"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A451732626?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638361493&sig=4cdfe3b0218b77d83d4d5c448db99da5158a6b04352f22ac73ad750fabf189ba&width=320" alt="Omslag van Dit móet ik doen">
<p>Ik had nooit gedacht hoeveel moed het zou vergen om de sluier van het zwijgen te doorbreken die al generaties lang over mijn familie hangt. Bewust van het feit dat al mijn broers en zussen een eigen versie van de waarheid hebben, vertel ik het verhaal vanuit mijn perspectief. Dit verhaal over groei in bewustzijn en de worsteling om je te bevrijden is niet alleen het verslag van een persoonlijke reis, maar ook een boodschap aan jou, mocht je je gevangen voelen door dat wat verzwegen wordt. Daarnaast hoop ik dat dit boek een bron van inspiratie en kracht is om een soortgelijke reis te ondernemen en ook licht te werpen op de schaduwen van het verleden. Je leven wordt er lichter door en de wereld 'a better place to be'. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ludy Hoogeveen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Hoe verander je een mening?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/422201073/hoe-verander-je-een-mening--david-mcraney</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/422201073/hoe-verander-je-een-mening--david-mcraney"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A422201073?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640973233&sig=0ea331102c1ad24018004117bed4c9bb48da044c51e29bb2ef5ba18ec613f23e&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A422201073"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A422201073?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640973233&sig=0ea331102c1ad24018004117bed4c9bb48da044c51e29bb2ef5ba18ec613f23e&width=320" alt="Omslag van Hoe verander je een mening?">
<p>Verhandeling over de wetenschap achter het veranderen van andermans of de eigen mening.</p>]]></content>
        <author>
            <name>David McRaney</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De asielmoorden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/451942817/de-asielmoorden-gerard-legerstee</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/451942817/de-asielmoorden-gerard-legerstee"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A451942817?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640624830&sig=4711eb189daa74cef58b72dbfa3e47004eb78b05ebd4fe3205ecd5b4232b24b1&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A451942817"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A451942817?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640624830&sig=4711eb189daa74cef58b72dbfa3e47004eb78b05ebd4fe3205ecd5b4232b24b1&width=320" alt="Omslag van De asielmoorden">
<p>Kort na het uitspreken van een vonnis tot uitzetting van een negenjarige Armeniër wordt een rechter op brute wijze vermoord op weg naar zijn werk. De Rotterdamse recherche vindt een bericht bij de rechter met een eis tot terugdraai van de uitzetting. Hoewel alle alarmbellen afgaan weigert justitie in te gaan op deze eis. Na een tweede moord wordt een Team Grootschalige Opsporing op de zaak gezet, waardoor brigadier Leonie van de Bergh wederom kan samenwerken met haar vriend John van Kampen. De spanningen lopen snel op na het uitblijven van onderzoeksresultaten. Een vrijwilliger bij de Rotterdamse Pauluskerk vermoedt, dat hij de dader heeft gesproken. De met zijn hulp opgestelde compositietekening van de moordenaar brengt hem echter zelf in levensgevaar. Wanneer de moordenaar uit onverwachte hoek hulp krijgt, zorgt dit voor een dramatische en beslissende wending in deze politiek zwaar beladen zaak. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Gerard Legerstee</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Onmogelijk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45168155X/onmogelijk-erri-de-luca---annemart-pilon</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/45168155X/onmogelijk-erri-de-luca---annemart-pilon"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45168155X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640630445&sig=0e4b9167a18ff7e426fbeb9db6358a7fa58ff033eb362712519e1ac5caee8d9e&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A45168155X"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A45168155X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754640630445&sig=0e4b9167a18ff7e426fbeb9db6358a7fa58ff033eb362712519e1ac5caee8d9e&width=320" alt="Omslag van Onmogelijk">
<p>Hoog in de Dolomieten leggen twee wandelaars dezelfde route af. Eén man valt zijn dood tegemoet, de andere man slaat alarm. Maar deze twee mannen blijken met elkaar verbonden door meer dan alleen deze toevallige ontmoeting. Veertig jaar geleden maakten ze deel uit van dezelfde groep revolutionairen. Geschreven als een interview tussen de man en een jonge politierechter die hem verdenkt van moord, mondt deze zaak uit in een politiek filosofische zoektocht naar de verantwoordelijkheid van het individu binnen een actiegroep en de lijn tussen waarheid en perceptie. Onmogelijk is een briljante ode aan de bergen en hun aantrekkingskracht, evenals een inkijkje in politiek kameraadschap, gegoten in de meest subtiel uitgewerkte vorm van een detectiveverhaal. Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Erri de Luca</name>
        </author>
        <author>
            <name>Annemart Pilon</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De campingmoord]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440319412/de-campingmoord-carrie---eddie</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440319412/de-campingmoord-carrie---eddie"/>
        <link rel="enclosure" href="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440319412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638657683&sig=5826af4dea1f1162bf048e1cb7dba5dc5541c47f4c062744bd562e5351bcd7cc&width=320" type="image//assets/id/PPN%3A440319412"/>
        <updated>2025-08-09T07:12:50.693Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440319412?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1754638657683&sig=5826af4dea1f1162bf048e1cb7dba5dc5541c47f4c062744bd562e5351bcd7cc&width=320" alt="Omslag van De campingmoord">
<p>Met exclusief een moordzaak die ze nog niet in hun podcast behandelden.   Na het enorme succes van hun debuut De Pindakaasmoord zijn Carrie en Eddie terug. in De Campingmoord werpt het bekende podcastduo hun licht op veertien opgeloste Nederlandse moordzaken. Ze bespreken grote zaken als de Zoetermeerste gezinsmoord en de balpenzaak en ook kleinere, maar niet minder tot de verbeelding sprekende dossiers zoals de moord zonder lijk en de moord op de boekverkoopster.   Over De pindakaasmoord:   'Fascinerende leesstof die je als lezer verbijsterd achterlaat.'-   'Deze podcast is zo goed omdat hij met respect gemaakt wordt. Fantastisch: mijn tip; lees dit boek!' - Carlo Boszahard Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</p>]]></content>
        <author>
            <name>Carrie</name>
        </author>
        <author>
            <name>Eddie</name>
        </author>
    </entry>
</feed>