<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-09-28T07:11:06.465Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vergiftigd]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444710892/vergiftigd-tamara-onos</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444710892/vergiftigd-tamara-onos"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:40.830Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444710892?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758543632638&sig=59337bf2f61f386ff9c52197af97c85a5abe99b90abf064e382cc4dc33f4f0fb&width=320" alt="Omslag van 'Vergiftigd'" title="Omslag van 'Vergiftigd'">
<p>In een eeuwenoude grafkelder wordt een gloednieuwe doodskist aangetroffen. Expert gevaarlijke stoffen Renske Nijland wordt ingeschakeld om het mysterie te ontrafelen, maar al snel stuit ze op heftige weerstand en bedreigingen. Wat heeft haar vader, die ze al jaren niet heeft gezien, met deze zaak te maken?</p><p>Wanneer Renske de schokkende waarheid ontdekt, brengt ze zowel haar eigen leven als dat van haar vader in gevaar… </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tamara Onos</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Koningin Lear]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394921216/koningin-lear-tom-lanoye</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394921216/koningin-lear-tom-lanoye"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:41.010Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394921216?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758544169576&sig=73b43da17f274dbd50f29dc8579f90d006e228f8b791926433283995b08cb8d2&width=320" alt="Omslag van 'Koningin Lear'" title="Omslag van 'Koningin Lear'">
<p>Eigentijdse bewerking van 'King Lear' van Shakespeare: Koningin Lear, een vrouwelijke captain of industry, raakt in toenemende mate in de macht van dementie en waarzin en wil haar imperium onder haar zonen verdelen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Tom Lanoye</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mordechai]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438890/mordechai-marcel-mo-ring</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444438890/mordechai-marcel-mo-ring"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:41.223Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444438890?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758544667823&sig=b3aaf6ae4c29a3665f0bc9fce90e071f1a87d68f0525792500c297d37b387de3&width=320" alt="Omslag van 'Mordechai'" title="Omslag van 'Mordechai'">
<p>Mordechai Gompertz is de grootste schrijver die Nederland ooit heeft voortgebracht. Zijn vuistdikke romans zijn verfilmd, zijn foto haalde de roddelpagina's van de kranten. Hij is ongrijpbaar en onaantastbaar. Tot op een dag een woord hem in het verkeerde keelgat schiet. Een onbenullig woord. Een woord waarover iemand als hij zich niet druk zou hoeven te maken. In Mordechai volgt Marcel Möring het tumultueuze leven en werken van een man die nooit ergens bij hoorde en verkoos om 'vrij' te zijn, als de Mordechai uit het Bijbelboek Esther die 'nooit boog of knielde'. De consequenties van die positie doemen op als hij een interviewer buiten westen slaat en hij tegen wil en dank zijn mantel van onafhankelijkheid ontrafelt. Mordechai is een meeslepend avontuur dat de lezer meevoert in een maalstroom van gebeurtenissen die zich over een periode van meer dan honderd jaar uitstrekken - van Hollywood tot het Oekraïne van de Eerste Wereldoorlog, van Israël tot Australië. Mordechai is Marcel Möring op de toppen van zijn kunnen als meesterverteller. Marcel Möring (Enschede, 1957) debuteerde in 1991 met Mendel, dat met de Lubberhuizenprijs werd bekroond. Voor Het grote verlangen ontving hij de AKO Literatuurprijs en het daaropvolgende In Babylon werd bekroond met twee Gouden Uilen. Voor Dis ontving hij de F. Bordewijk-prijs. Amen werd genomineerd voor de Boekenbon Literatuurprijs. Zijn boeken zijn in achttien landen verschenen. Hij woont en werkt in een dorp in Friesland. Over Het grote verlangen: 'Een briljante sonate, waarvan de tonen het hart hebben geraakt.' Juryrapport AKO Literatuurprijs Over In Babylon: 'Marcel Möring is zonder twijfel een van de meest scherpzinnige auteurs van deze tijd en heeft de meeste verbeeldingskracht.' The Times Literary Supplement 'Met deze roman is Möring toegetreden tot de rijen der belangrijkste Europese schrijvers van zijn generatie.' Die Welt Over Dis: 'Een stilistisch en literair meesterwerk.' Algemeen Dagblad Over Familiewandeling: 'Zijn oeuvre is één groot pleidooi voor de kracht van het vertellen, voor de macht van de verbeelding, het bouwen van ingenieuze literaire constructies.' de Volkskrant </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marcel Möring</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Ik ga leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/431673977/ik-ga-leven-lale-gu-l</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/431673977/ik-ga-leven-lale-gu-l"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:41.399Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A431673977?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758544047972&sig=3e0d7891e59382e2b7dcab1a667cca55c836713864dc58048deb288574878c9e&width=320" alt="Omslag van 'Ik ga leven'" title="Omslag van 'Ik ga leven'">
<p>'Muziek mag niet, daten is verboden, het hebben van vrienden van het andere geslacht is onwettig, je leuk kleden en opmaken is ongepast, 's avonds buiten zijn is niet geoorloofd, "vieze, immorele" films en series kijken is onaanvaardbaar (en dan bedoel ik geen porno, gewoon een film waarin wordt gezoend), het vieren van verjaardagen of andere heidense feestdagen mag niet, werken met mannen kan niet en ook uitgaan en feesten op festivals is verboden.' Opgroeien in een streng islamitisch gezin betekent voor Büsra dingen stiekem doen. Stiekem make-up en sieraden dragen, laat thuiskomen, met jongens afspreken en alcohol serveren in een restaurant. Maar het betekent vooral: voortdurend vragen stellen. 'Moet ik leven als een kamerplant? Moet ik in een huwelijk treden waar alle seks uit is geramd nog voordat het begonnen is, omdat mijn verwekkers een volstrekt humorloze, bloedeloze en Koranvaste lul voor mij hebben uitgekozen? En dan veranderen in een broedkip zoals alle vrouwen om me heen? En de rest van mijn bestaan op die manier slijten? Is dat waarvoor ik leef? Is God dan blij met mijn tragedie?'</p><p>In een ongekend eerlijk relaas onderzoekt Büsra met veel humor de grenzen van haar geloof en de gemeenschap waar ze in opgroeit. Als er iemand geen blad voor de mond neemt, is het Büsra wel.</p><p> Lale Gül  (1997, Kolenkitbuurt, Amsterdam) studeert Nederlands aan de VU. Tot haar zeventiende ging ze in het weekend naar een Koranschool van Stichting Milli Görüş. In haar autobiografische debuutroman Ik ga leven betwist ze alles wat ze daar geleerd heeft en meer. 'Zeer grappig geschreven.' Arnon Grunberg 'Een moedig boek dat lof verdient.' Özcan Akyol  'Een geheel eigen stijl, bitter-geestig en ongegeneerd.' Kees 't Hart </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lale Gül</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Black-out]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443635382/black-out-p-f--thome-se</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443635382/black-out-p-f--thome-se"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:41.610Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443635382?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758543849376&sig=a082f3837fb10778cb70fd8fddfd0e42da85cf577e8559df5a17adaa8954f78e&width=320" alt="Omslag van 'Black-out'" title="Omslag van 'Black-out'">
<p>'Niemand had de zwarte SUV zien aankomen.' De welgestelden in het villadorp Blankendaal, 'het reservaat', zoals ze het onder elkaar noemen, resideren veilig achter hun hekken en hagen en hebben niets in de gaten. Aan het stuur zit Grace Rainville, stemactrice. Ze is niet van hier. De SUV is trouwens niet van haar, maar van haar ex. Ze is op weg naar diens turn-key droomvilla, waar hij met zijn nieuwe liefde aan een nieuwe fase is begonnen. Op de achterbank, in een kinderzitje, slaapt haar (en zijn) dochtertje Norah. Grace moet een verkeerde afslag hebben genomen. Ergens vlakbij, achter een haag, klinkt het onbekommerde gekwetter van een kinderfeestje. Wat er een moment later gebeurt, krijgt ze al niet meer mee. Dat hoort ze pas wanneer ze ontwaakt te midden van de gevolgen. En dan moeten de consequenties nog komen. BLACK-OUT is P.F. Thomése op zijn best: aangrijpend, spannend ook, wreed, geestig op zijn tijd en onverwacht ontroerend. Een geweldige leeservaring. P.F. Thomése (1958) won met zijn debuut Zuidland in 1991 de AKO Literatuurprijs. In de drie decennia daarna schreef hij onder meer het ontroerende Schaduwkind en de romans Vladiwostok!, De weldoener, De onderwaterzwemmer, Vaderliefde en Swansdale, die vrijwel allemaal op de shortlists van de belangrijkste prijzen terechtkwamen. Over Swansdale: 'Unzeitgemässe roman over een virtuoos beschreven semi-wagneriaanse droomwereld vol terugverlangen naar wat nooit is geweest.' Arnold Heumakers, NRC, De beste boeken van 2022 'Ik ga de gebeurtenissen hier verder niet navertellen, lees dit boek nu maar. Het belang zit 'm zoals altijd bij verbluffende boeken in de toon en de stijl. (...) Thomése schreef een consequent uitgewerkte roman over schuldgevoel en de toenemende aandrang in het niets te verdwijnen. Als dat geen engagement is, weet ik het ook niet meer.' Kees 't Hart, De Groene Amsterdammer 'Een bijzonder en gevoelig boek, dat de geest van klassieke romans oproept.' Rob Schouten, Trouw 'Thomése schiep in deze door muziek gedreven roman een immens en fijnzinnig psychologisch klankbord. Toegewijd verkent hij een universeel idee van de liefde in de eerste prille fase.' Jeroen Vulings, Elsevier 'Dit is pure, klassieke, springlevende romantiek.' Dries Muus, Het Parool </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>P.F. Thomése</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Camping]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443834261/camping-maartje-wortel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443834261/camping-maartje-wortel"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:41.793Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443834261?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758543994164&sig=4c7ec8036977e2307201d5e751acc05849a103c9146053a035cd9fcfb058bb4a&width=320" alt="Omslag van 'Camping'" title="Omslag van 'Camping'">
<p>Na een onverwachte gebeurtenis koopt Victorien een camping midden in het bos, naast een militair oefenterrein. Voorwaarde van de eigenaars, twee zussen, is dat ze er zelf mogen blijven wonen. Een keur aan gasten checkt in aan de lichtblauwe balie: van een militair met PTSS tot een drugscrimineel en een beroemdheid die de publiciteit wil ontvluchten. Wat voor de een vakantie is, is voor de ander bittere noodzaak. De gasten op de camping zijn tot elkaar veroordeeld maar hebben tegelijkertijd niets met elkaar van doen. Ze kunnen altijd weer weg, toch? 'De essentie van de camping was voor haar om je te onttrekken aan je leven en tegelijkertijd was het haar leven. Altijd al geweest. Ze dacht: misschien heb ik mij nooit aan mijn leven kunnen onttrekken, ernaar kunnen kijken, en is het daarom nooit begonnen. Als ze de camping nu op zou blazen bleef er troep over. Voor haar was de essentie troep.' Camping is een eigenzinnige, verontrustende roman van een van de meest originele schrijvers van Nederland. Maartje Wortel (1982) studeerde beeld en taal aan de Rietveld Academie. Voor haar debuut Dit is jouw huis ontving ze de Anton Wachterprijs. Haar roman IJstijd werd onderscheiden met de BNG Bank Literatuurprijs. Haar laatste boeken, Dennie is een star en De groef, werden met veel lof onthaald. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Maartje Wortel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat vertelt ons DNA?]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444666001/wat-vertelt-ons-dna--mieke-van-haelst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444666001/wat-vertelt-ons-dna--mieke-van-haelst"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:42.007Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe we ziekten kunnen voorspellen, voorkomen en behandelen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444666001?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758548316614&sig=4fde7c6b45f4a6fe65d5368ba6a45c5b2c73e7ca4df0e47da59173df8ff68435&width=320" alt="Omslag van 'Wat vertelt ons DNA?'" title="Omslag van 'Wat vertelt ons DNA?'">
<p>Beschrijving van de invloed van DNA-onderzoek op de medische wetenschap en het denken over gezondheid en erfelijkheid, met aandacht voor de ethische dilemma’s rondom DNA-onderzoek en verhalen van patiënten. Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mieke van Haelst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wrede prins]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444568123/wrede-prins-sophie-lark</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444568123/wrede-prins-sophie-lark"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:42.211Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444568123?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758546694311&sig=6f3bd4dacd66722d822c10ea1aa81f90483ccb5a5050508b76a5cc970395769e&width=320" alt="Omslag van 'Wrede prins'" title="Omslag van 'Wrede prins'">
<p>Twee families uit Chicago strijden al generatieslang om controle over de onderwereld. Een huwelijk tussen leden uit beide families moet de rivaliteit stoppen. Maar zijn de heftige karaktertrekken van de twee maffiakinderen wel te verenigen? Met zwart-witillustraties.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Sophie Lark</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het persoonlijke is politiek]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534466/het-persoonlijke-is-politiek-hedy-d--ancona</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444534466/het-persoonlijke-is-politiek-hedy-d--ancona"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:42.521Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444534466?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758543791055&sig=0040e63f7fd9169bfe8ccc7e2febc1c8662dbe1e91295dda81a80c5068e8f079&width=320" alt="Omslag van 'Het persoonlijke is politiek'" title="Omslag van 'Het persoonlijke is politiek'">
<p>Hedy d'Ancona vertelt op persoonlijke wijze over de ontwikkelingen die zijzelf en de vrouwenbeweging in de jaren zeventig doormaakten en hoe uiteindelijk het persoonlijke politiek werd.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Hedy d' Ancona</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De opdracht van de Moor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508899/de-opdracht-van-de-moor-abdelkader-benali</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508899/de-opdracht-van-de-moor-abdelkader-benali"/>
        <updated>2025-09-23T07:13:42.696Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444508899?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758544750357&sig=ce4fa602c749a6313dbd29b2ed147815e597ab65b64ebd23cf4d656541bd7372&width=320" alt="Omslag van 'De opdracht van de Moor'" title="Omslag van 'De opdracht van de Moor'">
<p>Een schrijver krijgt de opdracht om het door overstroming bedreigde Venetië in kaart te brengen met behulp van verhalen van reizigers, vluchtelingen en gelukszoekers, alvorens de stad in haar geheel naar een veilige plek in de woestijn wordt verplaatst.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Abdelkader Benali</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tussenjaren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44456814X/tussenjaren-yannick-dangre</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44456814X/tussenjaren-yannick-dangre"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:12.834Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44456814X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758819646555&sig=bbb33bd75b879e8e8a1c0949e86a16b360ff78d281cba9080081ceaec2a5f7cf&width=320" alt="Omslag van 'Tussenjaren'" title="Omslag van 'Tussenjaren'">
<p>Zal ze er zijn? Met die vraag stapt Charles de luchthaven binnen. Dertig jaar eerder is Sylviane, zijn eerste vrouw en moeder van hun dochtertje Claudia, met de noorderzon verdwenen. Het enige wat ze achterliet: een brief met de belofte om elkaar drie decennia later terug te zien in Napels. Gedreven door onopgeloste vragen, en zonder iets tegen zijn gezin te zeggen, besluit Charles te vertrekken. Op Italiaanse bodem wordt het verleden ogenblikkelijk als een zandstorm in hem losgewoeld. Terwijl de Napolitaanse zon ongenadig op hem inbeukt, vraagt hij zich met elk naderend uur af of Sylviane op de afspraak zal zijn en waarom hij hun dochter nooit de waarheid heeft verteld. Tussenjaren is een roman over de vraag of je in het leven werkelijk opnieuw kunt beginnen. Het is een vertelling over liefde, schuld, ouderschap en de werking van de tijd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yannick Dangre</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zomer van '47]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317287/de-zomer-van--47-barry-smit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317287/de-zomer-van--47-barry-smit"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:13.047Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317287?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758826258417&sig=90348cf9d29df1c9083bbfbc26a1e5e024000a45994810c51c0e29bc8b519f9f&width=320" alt="Omslag van 'De zomer van '47'" title="Omslag van 'De zomer van '47'">
<p>In 1939 verhuist Amsterdammer Ben Meyer naar Berlijn om te gaan werken in de bloeiende Duitse filmindustrie. Niet veel later meldt hij zich aan bij de Waffen ss en vertrekt hij als cameraman naar het oostfront. Na de oorlog kan hij niet terug naar Nederland, hij wordt gezocht. Hij vestigt zich met een nieuwe liefde net over de grens in Walbeck. In de zomer van 1947 neemt zijn broertje Leo diens jonge gezin mee naar Duitsland om het zwarte schaap op te zoeken. Ze hebben elkaar acht jaar niet gezien. Wat is er over van de familieband? En: hoe kijkt Leo’s broer terug op de keuzes die hij maakte? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Barry Smit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Autobiografie van mijn lichaam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444022546/autobiografie-van-mijn-lichaam-lize-spit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444022546/autobiografie-van-mijn-lichaam-lize-spit"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:13.532Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444022546?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758821624986&sig=aa1fa1efc762b009a6059b7d35ed1a17ee1a1e2b7f6bfef27912043b0bfa1d91&width=320" alt="Omslag van 'Autobiografie van mijn lichaam'" title="Omslag van 'Autobiografie van mijn lichaam'">
<p>Altijd als mijn ouders uitreiken: iets in mij wat naar binnen klapt, zoals een boksbal op de kermis uit de automaat tevoorschijn komt nadat er een munt wordt ingebracht, klaar om geramd te worden.</p><p>  Eind 2021 krijgt Lize Spit een mailtje waarin haar moeder laat weten dat ze ongeneeslijk ziek is. Nu haar moeder nog maar kort te leven heeft, onderneemt Lize een laatste toenaderingspoging. Nooit eerder was het vinden van de juiste woorden zo lastig, nooit eerder was het zo noodzakelijk.</p><p>  Autobiografie van mijn lichaam is een radicaal eerlijk en aangrijpend onderzoek van een dochter die niet alleen de moeizame relatie met haar moeder probeert te begrijpen, maar ook de verstoorde relatie tot haar eigen lichaam.</p><p></p><p>Lize Spit  (1988) schreef eerder de veelgeprezen romans Het smelt en Ik ben er niet. Ook schreef ze het Boekenweekgeschenk van 2023, De eerlijke vinder. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lize Spit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het archief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443398054/het-archief-thomas-heerma-van-voss</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443398054/het-archief-thomas-heerma-van-voss"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:13.762Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443398054?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758830609963&sig=3f7559aedc1475a8bf3645f47490e66f9cc0afd30d228deeeed5e022ca0a0f02&width=320" alt="Omslag van 'Het archief'" title="Omslag van 'Het archief'">
<p>Een ode aan de niche, aan rituelen en aan het onvermoeibaar vasthouden aan de dingen die, zinvol of niet, het leven de moeite waard maken.</p><p></p><p>Er zijn verzoeken die je niet kunt weigeren. Zo twijfelt de jonge, ambitieuze Pierre geen moment wanneer hij gevraagd wordt als redacteur van Arabesk, een literair tijdschrift met een rijke geschiedenis. Vol frisse moed treedt hij toe tot de redactie en zo begint zijn nieuwe bestaan.</p><p>  Pierre komt uit een gezin waar veel gelezen wordt, met een vader die als hoofdredacteur de gloriedagen van het geschreven woord meemaakte. Maar terwijl Pierre groeit in zijn rol als redacteur van Arabesk, kelderen de abonneecijfers. Soms lijkt alleen zijn vader nog te snappen wat de charme van het blad is, maar die zondert zich steeds meer af in zijn werkkamer, tussen stapels papier, obscure dvd's en een radio die nooit uitgaat.</p><p>  Hoelang moeten tradities en gewoontes in stand worden gehouden? En wanneer is het tijd om los te laten? Het archief van Thomas Heerma van Voss is een zowel geestige als ontroerende roman over een wereld die steeds verder verdwijnt.</p><p>  'Heerma van Voss heeft een opvallende controle over wat hij bij de lezer aanricht. Hij weet precies wat hij je aandoet. Een meester van de suggestie.' -  NRC</p><p></p><p> Thomas Heerma van Voss  (1990) schreef enkele romans en verhalenbundels, waaronder het veelgeprezen Condities (Longlist Boekenbon Literatuurprijs en Libris Literatuur Prijs) en Passagiers/Achterblijvers (genomineerd voor de BNG Literatuurprijs). Ook schrijft hij voor onder andere De Groene Amsterdammer. Hij was zeven jaar redacteur van literair tijdschrift De Revisor. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thomas Heerma van Voss</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vilhelms kamer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205330/vilhelms-kamer-tove-ditlevsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205330/vilhelms-kamer-tove-ditlevsen"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:13.992Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205330?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758827658925&sig=ab0c311b75a4f6fbbcd8204f73d71cd2725f661d8b8e088c06c7e4c6bc349047&width=320" alt="Omslag van 'Vilhelms kamer'" title="Omslag van 'Vilhelms kamer'">
<p>'Niemand kan zo luchtig over zulke vreselijke ellende schrijven als Tove Ditlevsen.' -  Connie Palmen</p><p></p><p>Lise en Vilhelm - zij een instabiele kinderboekenauteur, hij een opvliegende krantenman - hebben oprechte strijd en minstens zo oprechte verzoeningen. Maar na twintig jaar van aantrekken en afstoten lijkt hun huwelijk finaal te knappen wanneer Vilhelm daadwerkelijk zijn biezen pakt om er met zijn zoveelste minnares vandoor te gaan en zijn kamer leeg komt te staan.</p><p>  In Vilhelms kamer ontmaskert Tove Ditlevsen het huwelijk als een loopgravenoorlog waar zelfs de liefde niet kan overwinnen. Wie vernietig je eerst: jezelf of de ander? Het is Ditlevsens meest gewaagde roman en wordt, samen met de Kopenhagen-trilogie, gezien als haar meesterwerk.</p><p></p><p>Tove Ditlevsen  (1917-1976) is een van de belangrijkste stemmen van de Deense literatuur. Nu wordt haar rauwe en springlevende oeuvre wereldwijd herontdekt.</p><p></p><p>Lammie Post-Oostenbrink  (1970) vertaalt uit het Deens, Noors en Zweeds. Ze is de vaste vertaler van Tove Ditlevsen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tove Ditlevsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moshi moshi]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700161/moshi-moshi-banana-yoshimoto</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700161/moshi-moshi-banana-yoshimoto"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:14.238Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444700161?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758828127898&sig=cd36b03961496d004342c5bdfe03b0cca7fe37cdcf8a8b90574bfe8adc7f818f&width=320" alt="Omslag van 'Moshi moshi'" title="Omslag van 'Moshi moshi'">
<p>'Moshi moshi? Hallo?'  In mijn droom was ik aan het bellen. Ik zat in mijn kamer in het huis in Meguro en was uit alle macht aan het roepen. Alsof mijn leven ervan afhing. Ik dacht: als ik nu verbinding krijg, kan ik papa redden.'</p><p> Moshi moshi is een sfeervolle roman vol mysterieuze wendingen, van de auteur van de wereldwijd geliefde bestseller Kitchen.</p><p>In deze aangrijpende tragedie, die zich ontvouwt tot een ontroerend coming-of-age spookverhaal, brengt Yoshimoto opnieuw een betoverend eerbetoon aan de helende kracht van familie, gemeenschap en eten. Nu voor het eerst in Nederlandse vertaling.</p><p> Banana Yoshimoto  (1964), de pennaam van Mahoko Yoshimoto, is een van de meest gelezen en geliefde Japanse auteurs ter wereld.</p><p> Maarten Liebregts  (1984) vertaalde eerder werk van Mieko Kawakami, Toshikazu Kawaguchi en Emi Yagi. Hij is docent Japans aan de Volksuniversiteit Utrecht en de vaste vertaler van Banana Yoshimoto. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Banana Yoshimoto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De keizer van Gladness]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153218/de-keizer-van-gladness-ocean-vuong</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153218/de-keizer-van-gladness-ocean-vuong"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:14.442Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153218?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758833871427&sig=7b1c8af2b7d69247aac6a1ea15418f5588c0d49691a06f7d8137cc56f14f1f2c&width=320" alt="Omslag van 'De keizer van Gladness'" title="Omslag van 'De keizer van Gladness'">
<p>Als een jongeman op de rand van een brug in een Amerikaans stadje springt, hoort hij de stem van een oudere weduwe die hem overtuigt een ander pad te kiezen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ocean Vuong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clausewitz]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394646231/clausewitz-joost-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394646231/clausewitz-joost-de-vries"/>
        <updated>2025-09-26T07:13:14.790Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394646231?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758870794576&sig=e910fde571bffe236f24843dc65eb60a8226e5364788c189e497a1ed6d7dd3cd&width=320" alt="Omslag van 'Clausewitz'" title="Omslag van 'Clausewitz'">
<p>Een wetenschapper doet onderzoek naar een dertig jaar eerder mysterieus verdwenen schrijver.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De tijgerkat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678050/de-tijgerkat-g--tomasi-di-lampedusa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678050/de-tijgerkat-g--tomasi-di-lampedusa"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:01.970Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444678050?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758525241758&sig=c930695019b4c22002a57bad48f7f6c87e5d766cd364ce11abbff70e598154ff&width=320" alt="Omslag van 'De tijgerkat'" title="Omslag van 'De tijgerkat'">
<p>Een Siciliaanse aristocraat beschrijft een episode uit het leven van zijn overgrootvader, een der machtigste en rijkste vertegenwoordigers van de adel op Sicilië midden 19e eeuw toen het eiland door Garibaldi bezet was.</p>]]></content>
        <author>
            <name>G. Tomasi di Lampedusa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Popcorn donut kaassoufflé]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571965/popcorn-donut-kaassouffle--eline-van-wieren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571965/popcorn-donut-kaassouffle--eline-van-wieren"/>
        <updated>2025-09-22T07:14:02.179Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444571965?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1758524728349&sig=a9d50af170c3ac4d1ee3abb7e449b170ea6824c324b7d0b56d1aab5322ff72d5&width=320" alt="Omslag van 'Popcorn donut kaassoufflé'" title="Omslag van 'Popcorn donut kaassoufflé'">
<p>Een jonge vrouw gaat in groepstherapie voor mensen met een eetbuistoornis. Wanneer ze een sterke band ontwikkeld met een groepsgenoot, wordt ze geconfronteerd met de vraag of je wel verliefd zou moeten worden als je problemen hebt met voor jezelf zorgen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Eline van Wieren</name>
        </author>
    </entry>
</feed>