<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-10-10T07:13:03.000Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Sterrenstof]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188161/sterrenstof-tatiana-de-rosnay</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188161/sterrenstof-tatiana-de-rosnay"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:41.158Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188161?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759246181684&sig=9f597105de5ad39df28c73e92d01f1548f2be3175a81d4233037ba83c6963ee7&width=320" alt="Omslag van 'Sterrenstof'" title="Omslag van 'Sterrenstof'">
<p>‘Even origineel als ontroerend. Het portret van een actrice in een van haar kwetsbaarste rollen. Misschien wel De Rosnays beste boek tot nu toe.’ – Le Parisien Week-end</p><p>Pauline werkt in het legendarische Mapes Hotel in Reno, Nevada. Als ze op een dag invalt voor een collega ontmoet ze in suite 614 een wat slaperige vrouw. Dit blijkt Mrs Miller, oftewel Marilyn Monroe, die op dat moment in scheiding ligt met Arthur Miller en bezig is met de opnames van wat haar laatste film zou worden, The Misfits.</p><p>Tegen de achtergrond van de uitgestrekte vlakten van Nevada raken in Sterrenstof de levens van twee vrouwen uit heel verschillende werelden vervlochten. Deze ontroerende roman is een ode aan de allesoverstijgende kracht van vrouwenvriendschap en schetst een intiem portret van een niet eerder getoonde kant van Marilyn Monroe.</p><p>‘Je moet het maar durven, een roman over de legende Marilyn Monroe; De Rosnay levert met overtuiging.’ – Le Figaro littéraire</p><p>‘Met veel gevoel verweeft De Rosnay de levens van twee vrouwen tegen een decor van de betoverende luchten van Nevada. Dit is Tatiana’s American dream!’ – Elle </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tatiana de Rosnay</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Blue sisters]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188501/blue-sisters-coco-mellors</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442188501/blue-sisters-coco-mellors"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:40.930Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442188501?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759244536697&sig=e929d8d97bc47b233fa563b234abfa387af9562756a63b7642f60fb8962f3c34&width=320" alt="Omslag van 'Blue sisters'" title="Omslag van 'Blue sisters'">
<p>‘Een krachtig en menselijk verhaal.’ - Libelle</p><p>De drie zussen Blue kunnen niet meer van elkaar verschillen. Avery, de oudste en ex-verslaafde die advocaat is geworden, woont met haar vrouw in Londen; Bonnie, een voormalig bokser, werkt als uitsmijter in Los Angeles en Lucky, de jongste, is model in Parijs. Er was ook een vierde zus, Nicky, wier onverwachte dood de fundamenten van het gezin heeft doen wankelen. Elke zus probeert Nicky’s dood op haar eigen manier te verwerken. Dan komen de zussen noodgedwongen voor het eerst weer samen in New York om de verkoop tegen te houden van het appartement waarin ze zijn opgegroeid.</p><p>Maar het weerzien verloopt allesbehalve soepel. De enige persoon die hen bij elkaar hield is er niet meer, en de zussen moeten opnieuw uitvinden wie ze zijn en wat hen verbindt.</p><p>Blue sisters is een warme roman over het leven na verlies en de onverbrekelijke band tussen zussen.</p><p>‘A beautiful, messy, love and grief-filled book. It is a breathtaking novel, and I found great comfort in reading it. This book is so expertly crafted, it moved me deeply and I think I’ll reread it again soon’ - Liv Little in Elle</p><p>'In Blue Sisters, grief is rendered with gorgeous particularity' - Raven Leilani, author of Luster</p><p>'Deeply poignant. A definite for your beach bag' - Harpers Bazaar</p><p>'A compulsive page-turner. Expect it to be just as popular as Cleopatra and Frankenstein' - Independent</p><p>'A must for your summer reading list' - Country and Town House</p><p>‘Think Little Women but for the contemporary female experience’ - Evening Standard</p><p>'Even better than Cleopatra and Frankenstein, this is emotional heft meets page turner: it’ll be everywhere this summer’ - Grazia</p><p>'It will make you laugh, cry deeply, and want to call your siblings’ - Cosmopolitan</p><p>‘A poignant and visceral exploration of sisterhood and grief’ - Red</p><p>'Has a core of humanity' Sunday Times </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Coco Mellors</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De opdracht van de Moor]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508899/de-opdracht-van-de-moor-abdelkader-benali</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444508899/de-opdracht-van-de-moor-abdelkader-benali"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:26.140Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[roman]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444508899?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504468206&sig=2daa20816d1bb4a7f13c59b4786706e9623383a4c13983551c77621d9bd7c440&width=320" alt="Omslag van 'De opdracht van de Moor'" title="Omslag van 'De opdracht van de Moor'">
<p>Een schrijver krijgt de opdracht om het door overstroming bedreigde Venetië in kaart te brengen met behulp van verhalen van reizigers, vluchtelingen en gelukszoekers, alvorens de stad in haar geheel naar een veilige plek in de woestijn wordt verplaatst.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Abdelkader Benali</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kracht van creativiteit]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245496/de-kracht-van-creativiteit-suleika-jaouad</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245496/de-kracht-van-creativiteit-suleika-jaouad"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:26.369Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446245496?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759504425754&sig=272531635d565230abfdf28be5f133f80fce03fdabf0a92cb2410955f654a442&width=320" alt="Omslag van 'De kracht van creativiteit'" title="Omslag van 'De kracht van creativiteit'">
<p>Voor Suleika Jaouad, bekend van de bestseller Tussen twee werelden, is schrijven een essentieel deel van het leven. Het heeft haar door ziekte en hartzeer heen geholpen én ze heeft mooie gebeurtenissen voor altijd kunnen vastleggen. Om je uit te dagen om 100 dagen lang dagelijks te gaan schrijven benaderde Jaouad auteurs als Elizabeth Gilbert, Alain de Botton, Lena Dunham, Salman Rushdie en Esther Perel om te schrijven over 10 thema’s als liefde, herinneringen, angst en de zin van het leven. Elke tekst eindigt met een schrijfoefening. Jaouad leidt de hoofdstukken in met haar eigen gedachten over het onderwerp.</p><p>Een diepgravend en inspirerend boek dat aanzet tot zelfreflectie, creativiteit én journaling.</p><p> ‘Dit boek is behalve prachtig ook buitengewoon nuttig. Ik beveel het met veel plezier aan.’– Elizabeth Gilbert </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Suleika Jaouad</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De bessenplukkers]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125627/de-bessenplukkers-amanda-peters</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125627/de-bessenplukkers-amanda-peters"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:42.307Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443125627?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759246060006&sig=cf2451c5ba435584145030552b9297a4d9f9aefd35542c82112ea60415d07ba3&width=320" alt="Omslag van 'De bessenplukkers'" title="Omslag van 'De bessenplukkers'">
<p>Winnaar van de 2023 Barnes & Noble Discover Award en winnaar van de 2024 Andrew Carnegie Medal for Excellence in Fiction.</p><p>Maine, 1960. Op een hete nazomerdag ziet de zesjarige Joe zijn zusje Ruthie aan de rand van de bessenvelden op haar favoriete steen zitten terwijl hun familie er aan het werk is als fruitplukkers. Maar die middag verdwijnt Ruthie spoorloos. Joe was de laatste die haar zag; schuldgevoel en verdriet achtervolgen hem de rest van zijn leven.</p><p>In een welgestelde buitenwijk er niet ver vandaan groeit Norma op als enig kind van strenge ouders. Ze is nieuwsgierig en barst van de vragen die haar ouders bruusk wegwuiven. Waarom is haar huid donkerder dan die van hen en waar komen haar levendige dromen vandaan, over kampvuren en warme armen om haar heen? Ze voelt dat er iets niet klopt. Het zal nog jaren duren voor ze achter de waarheid komt…</p><p>De bessenplukkers is een ontroerende roman met onvergetelijke personages over inheemse tradities en de westerse drang deze uit te wissen.</p><p>'Een hartverscheurende roman over een te weinig besproken, gruwelijke historische praktijk. Peters geeft op monumentale wijze een stem aan een volk dat uitgewist moest worden.' - The New York Times</p><p>'Weergaloze roman over liefde, ras, wreedheid en de helende kracht van vergeving.' - People Magazine </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Amanda Peters</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De gentleman uit Peru]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125635/de-gentleman-uit-peru-andre-aciman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443125635/de-gentleman-uit-peru-andre-aciman"/>
        <updated>2025-10-02T07:12:37.200Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443125635?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759342352477&sig=c64fadc98c84b3a3b98c3bc36d855dec917f99fcd5f9cc9ca84ae5943c866f9f&width=320" alt="Omslag van 'De gentleman uit Peru'" title="Omslag van 'De gentleman uit Peru'">
<p>Een groep Amerikaanse studievrienden verblijft in een luxueus hotel aan de zonovergoten Amalfikust. Terwijl hun zeiljacht gerepareerd wordt, brengen ze hun dagen in de tussentijd door op het hotelterras, loungend in de lome hitte. Hun blik valt op een mysterieuze oudere man die elke avond aan de tafel naast hen zit, altijd met een glas wijn, een notitieboekje en een sigaret. Wanneer ze deze elegante reiziger uitnodigen om zich bij hen te voegen voor de lunch, kunnen ze niet bevroeden waar dat toe zal leiden. De man deelt zijn bijzondere gaven en wijsheden met hen, en een verhaal dat het leven van een van hen voor altijd zal veranderen.</p><p>‘Een magisch-realistisch zwijmelsprookje’ - VPRO gids</p><p>Op meesterlijke wijze heeft André Aciman in het sensuele De gentleman uit Peru haarscherpe inzichten in een intens verhaal over spijt, het lot en allesoverstijgende liefde.</p><p>'Acimans romans lees je niet, het is eerder dat je er ademloos in opgaat.' - The Times</p><p>'Wederom een meesterlijke vertelling over verlangen en begeerte.' - Glamour</p><p>'Er is geen auteur die zó over verlangen kan schrijven als André Aciman.' - Max Porter</p><p>‘Onvergetelijke nieuwe liefdesgeschiedenis.’ - Ciaotutti.nl </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Andre Aciman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spiegeldagen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440308763/spiegeldagen-mark-h--stokmans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440308763/spiegeldagen-mark-h--stokmans"/>
        <updated>2025-09-30T07:13:52.144Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440308763?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759173704919&sig=0c4f02bb0ff8fed21c8ebe859fe0df4a4506778806847d2239ebc53a096b8ab4&width=320" alt="Omslag van 'Spiegeldagen'" title="Omslag van 'Spiegeldagen'">
<p>Een Nederlandse makelaar krijgt drie jaar na de dood van zijn opa en de verdwijning van diens vrouw de opdracht het familiehuis in Spanje te verkopen. Tijdens zijn verblijf komen herinneringen en vragen over het verleden van zijn grootouders naar boven, en ontdekt hij waar zijn eigen hart ligt.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mark H. Stokmans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Askruis]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442187920/askruis-antoine-se-nanque</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442187920/askruis-antoine-se-nanque"/>
        <updated>2025-10-01T07:13:41.385Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442187920?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759244795016&sig=596b83462b27f4b3ae128c6a34109768babfc35a529367abc9871419d0476e9d&width=320" alt="Omslag van 'Askruis'" title="Omslag van 'Askruis'">
<p>1348. De pest raast door Europa.</p><p>1367. Twee jonge dominicaner monniken vertrekken vanuit hun klooster in de Languedoc naar Toulouse om kostbaar perkament te kopen, omdat hun overste Guillaume zijn levensverhaal daarop wil schrijven. Wanneer dit de inquisiteur ter ore komt, is diens argwaan direct gewekt. Guillaumes verhaal houdt een groot risico in voor de katholieke kerk: het kan de waarheid onthullen over de oorsprong van de pest en het verband met het lot van Guillaumes leermeester, Meester Eckhart, mysticus en een van de meest bewonderde – maar later vervloekte – predikers van het christendom. Er is de inquisiteur alles aan gelegen dit geheim verborgen te houden.</p><p>Op indrukwekkende wijze vervlecht Sénanque kleine met grote geschiedenis, van oorlogen en inquisitie tot vervolging en verraad, in een roman die de lezer meeneemt van de banken van de Sorbonne tot de steppen van Centraal-Azië.</p><p>Askruis is een historisch fresco maar ook een spirituele en dramatische pageturner waarin Eckharts woorden en de keuzes van onze twee hoofdpersonen een nieuwe betekenis geven aan het woord ‘broederschap’.</p><p>‘Historische roman geeft onthutsend beeld van de Rooms-Katholieke Kerk in de tijd voor de Reformatie.’ , ”Askruis” is allesbehalve oppervlakkig, het is leerzaam en spannend.’ - Reformatisch Dagblad</p><p>'Voorbij het duister is Askruis vooral een verhaal van broederschap en persoonlijke moed als wapens tegen religieuze verblinding en de lust naar macht. Dat alles schildert Sénanque met zwier, even zwierig vertaald door Noor Koch. De roman is vaardig gecomponeerd als een raamvertelling, wat het verhaal zijn spanning verleent. Het resultaat is een kleurrijk fresco met twee glanzende panelen. En als er van Eckhart een woord overblijft, dan is het ‘onthechting’. Een woord dat ook onze tijd zin kan verlenen.' - de Volkskrant</p><p>‘Ingenieus opgezet boek [...] ‘Een nieuwe ‘de naam van de roos’’. ‘De roman staat bol van de fascinerende (en leerzame!) bijzonderheden over allerlei middeleeuwse zaken’ - Trouw</p><p>‘De doordringende beschrijvingen van een afstotelijke en gevaarlijke wereld toont Sénanque zijn ‘meesterlijke pen’, en loont zijn achtergrond als arts en historicus. Op die momenten doet de roman nog het meest denken aan Het Parfum van Patrick Süskind.’ - De Standaard</p><p>‘Zowel leerzaam als kostelijk’ – Max Magazine</p><p>'Een zeer rijke roman die uitblinkt in ritme en dialoog, en een ode aan de vriendschap.’ – Le Figaro * Selection Figaro Weekend *</p><p> ‘Geweldig geschreven roman die gaandeweg steeds meer een middeleeuwse detective wordt. Om van te genieten!’ – Télérama</p><p>‘De eigenlijke hoofdrolspeler [is] niemand minder dan de grote mysticus Meester Eckhart, die door Sénanque fraai tot leven wordt gewekt.’ - Katholiek Nieuwsblad </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Antoine Sénanque</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De duiker]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437790444/de-duiker-mathijs-deen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/437790444/de-duiker-mathijs-deen"/>
        <updated>2025-10-03T07:12:41.022Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A437790444?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759421568299&sig=40b728f5d1baf5e04af4b95cce8614791b53be220ad870d3c7e9d560bf6644c5&width=320" alt="Omslag van 'De duiker'" title="Omslag van 'De duiker'">
<p>De vondst van een vrachtvaarder die in 1950 verging, brengt ook een miljoen aan koper en het stoffelijk overschot van een vermoorde duiker boven water. De zoektocht naar wat er heeft plaatsgevonden leidt rechercheur Lieuwe Cupido, alias ‘De Hollander’, naar een duikclub op Terschelling.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Mathijs Deen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kan niet beter]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328230/kan-niet-beter-leanne-toshiko-simpson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442328230/kan-niet-beter-leanne-toshiko-simpson"/>
        <updated>2025-10-04T07:11:26.626Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442328230?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1759505576666&sig=50bb6088d69add2ad126d61b140b3e00985c9d6b108b15234bc33f2b468092de&width=320" alt="Omslag van 'Kan niet beter'" title="Omslag van 'Kan niet beter'">
<p>Een unieke comedy over de rommelige zoektocht naar liefde van een heel gewone ongewone vrouw Dee, Misa en Matt en waren de 'drie musketiers' uit het psychiatrisch ziekenhuis, waar ze gelijktijdig opgenomen waren. Een jaar later is Dee vastbesloten om iedereen te overtuigen dat ze haar leven eindelijk op de rit krijgt. Maar Matt en Misa gaan trouwen op de Turks- en Caicoseilanden, omringd door gasten die geen idee hebben waar ze elkaar van kennen, en die geheimzinnigheid zit Dee niet lekker. Al kan dat ook komen doordat ze al sinds hun opname hopeloos verliefd op Matt is. Dus als Dee aankomt in het luxeresort waar de bruiloftsgasten verblijven, is het een kwestie van nu of nooit om haar gevoelens op te biechten. Maar als ze de bruiloft van haar twee beste vrienden in gevaar brengt, riskeert ze ook hun vriendschap. Dee staat voor een onmogelijke keuze waaruit de uitweg anders blijkt dan ze ooit had gedacht. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Leanne Toshiko Simpson</name>
        </author>
    </entry>
</feed>