<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-09-20T07:11:33.302Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Tussenjaren]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44456814X/tussenjaren-yannick-dangre</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44456814X/tussenjaren-yannick-dangre"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:01.389Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44456814X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757865726861&sig=a1583923d252f937427a9abc76537b43f6b9ca64c4c7423975b37ec155d8c04d&width=320" alt="Omslag van 'Tussenjaren'" title="Omslag van 'Tussenjaren'">
<p>Zal ze er zijn? Met die vraag stapt Charles de luchthaven binnen. Dertig jaar eerder is Sylviane, zijn eerste vrouw en moeder van hun dochtertje Claudia, met de noorderzon verdwenen. Het enige wat ze achterliet: een brief met de belofte om elkaar drie decennia later terug te zien in Napels. Gedreven door onopgeloste vragen, en zonder iets tegen zijn gezin te zeggen, besluit Charles te vertrekken. Op Italiaanse bodem wordt het verleden ogenblikkelijk als een zandstorm in hem losgewoeld. Terwijl de Napolitaanse zon ongenadig op hem inbeukt, vraagt hij zich met elk naderend uur af of Sylviane op de afspraak zal zijn en waarom hij hun dochter nooit de waarheid heeft verteld. Tussenjaren is een roman over de vraag of je in het leven werkelijk opnieuw kunt beginnen. Het is een vertelling over liefde, schuld, ouderschap en de werking van de tijd. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yannick Dangre</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zomer van '47]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317287/de-zomer-van--47-barry-smit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444317287/de-zomer-van--47-barry-smit"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:01.620Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444317287?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757868650755&sig=4cea5a91fa35fd1f0d721474f50ade8e366a1e5d52e41d72e43d6d97af9d80ab&width=320" alt="Omslag van 'De zomer van '47'" title="Omslag van 'De zomer van '47'">
<p>In 1939 verhuist Amsterdammer Ben Meyer naar Berlijn om te gaan werken in de bloeiende Duitse filmindustrie. Niet veel later meldt hij zich aan bij de Waffen ss en vertrekt hij als cameraman naar het oostfront. Na de oorlog kan hij niet terug naar Nederland, hij wordt gezocht. Hij vestigt zich met een nieuwe liefde net over de grens in Walbeck. In de zomer van 1947 neemt zijn broertje Leo diens jonge gezin mee naar Duitsland om het zwarte schaap op te zoeken. Ze hebben elkaar acht jaar niet gezien. Wat is er over van de familieband? En: hoe kijkt Leo’s broer terug op de keuzes die hij maakte? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Barry Smit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Autobiografie van mijn lichaam]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444022546/autobiografie-van-mijn-lichaam-lize-spit</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444022546/autobiografie-van-mijn-lichaam-lize-spit"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:01.831Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444022546?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757866156226&sig=7f0882a63d610364d9ea973eeef9826a22235ba243121acd6f05148d2b87181c&width=320" alt="Omslag van 'Autobiografie van mijn lichaam'" title="Omslag van 'Autobiografie van mijn lichaam'">
<p>Altijd als mijn ouders uitreiken: iets in mij wat naar binnen klapt, zoals een boksbal op de kermis uit de automaat tevoorschijn komt nadat er een munt wordt ingebracht, klaar om geramd te worden.</p><p>  Eind 2021 krijgt Lize Spit een mailtje waarin haar moeder laat weten dat ze ongeneeslijk ziek is. Nu haar moeder nog maar kort te leven heeft, onderneemt Lize een laatste toenaderingspoging. Nooit eerder was het vinden van de juiste woorden zo lastig, nooit eerder was het zo noodzakelijk.</p><p>  Autobiografie van mijn lichaam is een radicaal eerlijk en aangrijpend onderzoek van een dochter die niet alleen de moeizame relatie met haar moeder probeert te begrijpen, maar ook de verstoorde relatie tot haar eigen lichaam.</p><p></p><p>Lize Spit  (1988) schreef eerder de veelgeprezen romans Het smelt en Ik ben er niet. Ook schreef ze het Boekenweekgeschenk van 2023, De eerlijke vinder. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Lize Spit</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het archief]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443398054/het-archief-thomas-heerma-van-voss</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443398054/het-archief-thomas-heerma-van-voss"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:02.002Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443398054?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757866933859&sig=c34bbd0e78b4ca117a2c8a2e6e7e96fd3d57d4f6686dbeba2c0304dd93e9291b&width=320" alt="Omslag van 'Het archief'" title="Omslag van 'Het archief'">
<p>Een ode aan de niche, aan rituelen en aan het onvermoeibaar vasthouden aan de dingen die, zinvol of niet, het leven de moeite waard maken.</p><p></p><p>Er zijn verzoeken die je niet kunt weigeren. Zo twijfelt de jonge, ambitieuze Pierre geen moment wanneer hij gevraagd wordt als redacteur van Arabesk, een literair tijdschrift met een rijke geschiedenis. Vol frisse moed treedt hij toe tot de redactie en zo begint zijn nieuwe bestaan.</p><p>  Pierre komt uit een gezin waar veel gelezen wordt, met een vader die als hoofdredacteur de gloriedagen van het geschreven woord meemaakte. Maar terwijl Pierre groeit in zijn rol als redacteur van Arabesk, kelderen de abonneecijfers. Soms lijkt alleen zijn vader nog te snappen wat de charme van het blad is, maar die zondert zich steeds meer af in zijn werkkamer, tussen stapels papier, obscure dvd's en een radio die nooit uitgaat.</p><p>  Hoelang moeten tradities en gewoontes in stand worden gehouden? En wanneer is het tijd om los te laten? Het archief van Thomas Heerma van Voss is een zowel geestige als ontroerende roman over een wereld die steeds verder verdwijnt.</p><p>  'Heerma van Voss heeft een opvallende controle over wat hij bij de lezer aanricht. Hij weet precies wat hij je aandoet. Een meester van de suggestie.' -  NRC</p><p></p><p> Thomas Heerma van Voss  (1990) schreef enkele romans en verhalenbundels, waaronder het veelgeprezen Condities (Longlist Boekenbon Literatuurprijs en Libris Literatuur Prijs) en Passagiers/Achterblijvers (genomineerd voor de BNG Literatuurprijs). Ook schrijft hij voor onder andere De Groene Amsterdammer. Hij was zeven jaar redacteur van literair tijdschrift De Revisor. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thomas Heerma van Voss</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Vilhelms kamer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205330/vilhelms-kamer-tove-ditlevsen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444205330/vilhelms-kamer-tove-ditlevsen"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:02.211Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444205330?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757867493589&sig=6f1c82fdada01712fdcdfbfb21a3f2f55b06450ccbf6d6e802197da3bd927162&width=320" alt="Omslag van 'Vilhelms kamer'" title="Omslag van 'Vilhelms kamer'">
<p>'Niemand kan zo luchtig over zulke vreselijke ellende schrijven als Tove Ditlevsen.' -  Connie Palmen</p><p></p><p>Lise en Vilhelm - zij een instabiele kinderboekenauteur, hij een opvliegende krantenman - hebben oprechte strijd en minstens zo oprechte verzoeningen. Maar na twintig jaar van aantrekken en afstoten lijkt hun huwelijk finaal te knappen wanneer Vilhelm daadwerkelijk zijn biezen pakt om er met zijn zoveelste minnares vandoor te gaan en zijn kamer leeg komt te staan.</p><p>  In Vilhelms kamer ontmaskert Tove Ditlevsen het huwelijk als een loopgravenoorlog waar zelfs de liefde niet kan overwinnen. Wie vernietig je eerst: jezelf of de ander? Het is Ditlevsens meest gewaagde roman en wordt, samen met de Kopenhagen-trilogie, gezien als haar meesterwerk.</p><p></p><p>Tove Ditlevsen  (1917-1976) is een van de belangrijkste stemmen van de Deense literatuur. Nu wordt haar rauwe en springlevende oeuvre wereldwijd herontdekt.</p><p></p><p>Lammie Post-Oostenbrink  (1970) vertaalt uit het Deens, Noors en Zweeds. Ze is de vaste vertaler van Tove Ditlevsen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tove Ditlevsen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Moshi moshi]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700161/moshi-moshi-banana-yoshimoto</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444700161/moshi-moshi-banana-yoshimoto"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:02.388Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444700161?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757865553771&sig=e65948663b1ce4beac74a15e09c557329b1fbefa56671c4f0b9440fb46c0eb45&width=320" alt="Omslag van 'Moshi moshi'" title="Omslag van 'Moshi moshi'">
<p>'Moshi moshi? Hallo?'  In mijn droom was ik aan het bellen. Ik zat in mijn kamer in het huis in Meguro en was uit alle macht aan het roepen. Alsof mijn leven ervan afhing. Ik dacht: als ik nu verbinding krijg, kan ik papa redden.'</p><p> Moshi moshi is een sfeervolle roman vol mysterieuze wendingen, van de auteur van de wereldwijd geliefde bestseller Kitchen.</p><p>In deze aangrijpende tragedie, die zich ontvouwt tot een ontroerend coming-of-age spookverhaal, brengt Yoshimoto opnieuw een betoverend eerbetoon aan de helende kracht van familie, gemeenschap en eten. Nu voor het eerst in Nederlandse vertaling.</p><p> Banana Yoshimoto  (1964), de pennaam van Mahoko Yoshimoto, is een van de meest gelezen en geliefde Japanse auteurs ter wereld.</p><p> Maarten Liebregts  (1984) vertaalde eerder werk van Mieko Kawakami, Toshikazu Kawaguchi en Emi Yagi. Hij is docent Japans aan de Volksuniversiteit Utrecht en de vaste vertaler van Banana Yoshimoto. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Banana Yoshimoto</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De keizer van Gladness]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153218/de-keizer-van-gladness-ocean-vuong</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153218/de-keizer-van-gladness-ocean-vuong"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:02.541Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153218?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757877815548&sig=79dbf89f1b533c4caa266c30f79f66f19f5206825fe5e2c02e3628b9bb2e1305&width=320" alt="Omslag van 'De keizer van Gladness'" title="Omslag van 'De keizer van Gladness'">
<p>Als een jongeman op de rand van een brug in een Amerikaans stadje springt, hoort hij de stem van een oudere weduwe die hem overtuigt een ander pad te kiezen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Ocean Vuong</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Clausewitz]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394646231/clausewitz-joost-de-vries</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/394646231/clausewitz-joost-de-vries"/>
        <updated>2025-09-15T07:14:02.760Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A394646231?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757875510824&sig=3b73a2048f118cec296790d8abfdbeda11dcf3e73b3ef1a9c6dc6692950b0d00&width=320" alt="Omslag van 'Clausewitz'" title="Omslag van 'Clausewitz'">
<p>Een wetenschapper doet onderzoek naar een dertig jaar eerder mysterieus verdwenen schrijver.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Joost de Vries</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De tijgerkat]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678050/de-tijgerkat-g--tomasi-di-lampedusa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444678050/de-tijgerkat-g--tomasi-di-lampedusa"/>
        <updated>2025-09-12T07:12:47.567Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444678050?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757601470728&sig=724c7de5b580723c8380f26ef600e8244d419dd685e804e0e672e1cc7e259378&width=320" alt="Omslag van 'De tijgerkat'" title="Omslag van 'De tijgerkat'">
<p>Een Siciliaanse aristocraat beschrijft een episode uit het leven van zijn overgrootvader, een der machtigste en rijkste vertegenwoordigers van de adel op Sicilië midden 19e eeuw toen het eiland door Garibaldi bezet was.</p>]]></content>
        <author>
            <name>G. Tomasi di Lampedusa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Popcorn donut kaassoufflé]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571965/popcorn-donut-kaassouffle--eline-van-wieren</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444571965/popcorn-donut-kaassouffle--eline-van-wieren"/>
        <updated>2025-09-12T07:12:47.787Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444571965?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757601009424&sig=b1da3aaf2f7e945195711b00ac7fc257f5592cba6eeea5178ff17bdcde4cc31d&width=320" alt="Omslag van 'Popcorn donut kaassoufflé'" title="Omslag van 'Popcorn donut kaassoufflé'">
<p>Een jonge vrouw gaat in groepstherapie voor mensen met een eetbuistoornis. Wanneer ze een sterke band ontwikkeld met een groepsgenoot, wordt ze geconfronteerd met de vraag of je wel verliefd zou moeten worden als je problemen hebt met voor jezelf zorgen.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Eline van Wieren</name>
        </author>
    </entry>
</feed>