<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-08-27T07:13:17.899Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Alles is mogelijk]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44376073X/alles-is-mogelijk-yeliz-c-ic-ek</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/44376073X/alles-is-mogelijk-yeliz-c-ic-ek"/>
        <updated>2025-08-22T07:13:05.708Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A44376073X?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755771356085&sig=3e8ffa1a5576d093e58a7eae03bc0608930ab871979809e34cffb96be6da6af3&width=320" alt="Omslag van 'Alles is mogelijk'" title="Omslag van 'Alles is mogelijk'">
<p>Toen Yeliz als tiener dagelijks na schooltijd in de snackbar van haar Turkse vader patat stond te bakken, had ze nooit durven hopen dat ze de eerste biculturele hoofdredacteur van de Nederlandse Vogue zou worden. En toch is elke stap die ze gezet heeft er achteraf bezien een in die richting geweest. Een combinatie van keihard werken, geluk en manifestatie heeft haar een droombaan en een geweldig leven bezorgd. Maar niet zonder vele hobbels te moeten nemen. In Alles is mogelijk vertelt ze voor het eerst haar volledige levensverhaal en biedt ze de lezer heldere handvatten, lessen en tips om alles in het leven te bereiken waar je van droomt. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Yeliz Çiçek</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het bewijs van mijn onschuld]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443323089/het-bewijs-van-mijn-onschuld-jonathan-coe</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443323089/het-bewijs-van-mijn-onschuld-jonathan-coe"/>
        <updated>2025-08-22T07:13:05.910Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443323089?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755771098763&sig=1369bebcbaa64a21a0739f26cf99f635ca3fb31350ec088c080de8652beecac0&width=320" alt="Omslag van 'Het bewijs van mijn onschuld'" title="Omslag van 'Het bewijs van mijn onschuld'">
<p>Na haar studie trekt Phyl weer bij haar ouders in. Ze gruwt van haar baantje, heeft schrijfambities maar weet niet hoe nu verder. Dat verandert wanneer Christopher Swann komt logeren, een studievriend van haar moeder in Cambridge.</p><p>Christopher volgt al sinds de jaren tachtig een extreemrechtse denktank. Leden daarvan waren medestudenten van hem en Phyls moeder. Sinds de Brexit lijkt er steeds meer ruimte te ontstaan voor de wilde plannen van de denktank. Wat zijn ze van plan tijdens hun mysterieuze conferentie op een vervallen landgoed in de Cotswolds? Christopher gaat op onderzoek uit.</p><p>De gewelddadige afloop van de conferentie geeft eindelijk richting aan Phyls leven. Ze duikt in het verleden van haar ouders en gaandeweg verzamelt ze veel smeuïg materiaal voor haar boek in wording.</p><p>In HET BEWIJS VAN MIJN ONSCHULD pendelt Jonathan Coe behendig tussen decennia, genres en recente politieke ontwikkelingen. Het is een meeslepende, razend intelligente vertelling van een van Engelands meest geliefde schrijvers. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jonathan Coe</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het einde van de wereld zoals we die kennen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322783/het-einde-van-de-wereld-zoals-we-die-kennen-martijn-simons</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322783/het-einde-van-de-wereld-zoals-we-die-kennen-martijn-simons"/>
        <updated>2025-08-22T07:13:06.109Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443322783?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755771806811&sig=dd26b95096c65f3faa67fabf15a751d7a827235f4619a3f5b5d9aa84ec63de7f&width=320" alt="Omslag van 'Het einde van de wereld zoals we die kennen'" title="Omslag van 'Het einde van de wereld zoals we die kennen'">
<p>In de zomer van 1999 vertrekt de familie Vilderink naar het Tsjechische Žamberk voor de jaarlijkse uitwisseling van de tennisclub. Jongste zoon Timmie lijkt als enige over talent en doorzettingsvermogen te beschikken, puberdochter Leonie is bezig met het ontdekken van haar seksualiteit en heeft als ontluikende kunstenaar haar zinnen gezet op Berlijn, oudste zoon Alex is vooral op zoek naar vrijheid. Hij reist per fiets naar Žamberk, maar niet alleen omdat hij geen zin heeft om meer dan duizend kilometer met zijn familie in een busje te zitten. Ondertussen vertoont het huwelijk van ouders Peter en Janine al een tijd barstjes, de kinderen lijken het enige wat hen nog bindt. Met het naderende onheil van de millenniumwisseling in het verschiet zoeken alle familieleden onderweg naar Žamberk naar een mogelijkheid om hun leven een radicale wending te geven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Martijn Simons</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Achtervolgd door de dood]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443458081/achtervolgd-door-de-dood-gunnar-staalesen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443458081/achtervolgd-door-de-dood-gunnar-staalesen"/>
        <updated>2025-08-22T07:13:06.338Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443458081?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755772128848&sig=3e00bdd47d387304d2805dd22774565d2b94e4b01f1e4a2fd7f3272c9d1280aa&width=320" alt="Omslag van 'Achtervolgd door de dood'" title="Omslag van 'Achtervolgd door de dood'">
<p>Varg Veum is privédetective in het Noorse Bergen. Hij heeft een groot rechtvaardigheidsgevoel, is opportunistisch en anti-autoritair. Als Veum eenmaal aan een opdracht begint, ontdekt hij vaak het ene lijk na het andere, dit tot groot ongenoegen van de politie.</p><p>  Met de bus onderweg naar Bergen ziet Varg Veum dat twee meisjes bij een halte worden afgehaald door een jongeman met een kampeerbus. Een paar dagen later komt Veum in de krant een foto tegen van diezelfde jongen, erbij staat: MAN VERMIST. Hij zou meedoen aan een demonstratie tegen een zalmkwekerij in het plaatsje Solvik.</p><p>Veums natuurlijke nieuwsgierigheid is gewekt en hij reist af naar Solvik. Daar ziet hij bij toeval de kampeerbus in zee, onder het wateroppervlak is het dak nog net te zien. In de bus vindt de politie het lichaam van een jonge vrouw, de jongeman is nog altijd spoorloos. Zijn moeder, die weinig vertrouwen heeft in de politie, vraagt Varg Veum om hulp. En terwijl de protesten tegen de zalmindustrie steeds grimmiger worden, probeert Veum de geheimen van Solvik boven tafel te krijgen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Gunnar Staalesen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wevers van het verzet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326650/wevers-van-het-verzet-jeroen-kuypers</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444326650/wevers-van-het-verzet-jeroen-kuypers"/>
        <updated>2025-08-22T07:13:06.544Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444326650?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755771894167&sig=4f854a894a0b2546b578a7759d79e3233fbedacbe0b3bb1d171f9883363a4d70&width=320" alt="Omslag van 'Wevers van het verzet'" title="Omslag van 'Wevers van het verzet'">
<p>Als Sylvia Dusault zich aansluit bij het verzet in Twente, verandert haar onbezorgde leven... Sylvia Dusault is dochter van een voorname textielfabrikant in Twente en werkt in het bedrijf van haar vader. Ze vindt haar leven saai en voelt zich opgesloten in het provinciale Oldenzaal. Liever was ze gaan studeren, maar dat mocht niet. Ook haar werk biedt geen uitdaging, het is immers niet de bedoeling dat een dochter zich met de bedrijfsvoering bemoeit. Maar als de oorlog uitbreekt en Sylvia zich aansluit bij het verzet, verandert haar leven. Onverschrokken voert ze de meest gevaarlijke opdrachten uit. Guy Meyer is korporaal in het Franse leger. Zijn onderdeel wordt naar Breda gestuurd om de Duitse opmars tegen te houden. Wat een zege zou moeten zijn, wordt een eindeloze terugtrekking, en Guy belandt als krijgsgevangene in kamp Bathorn, vlak over de grens in Duitsland. Lukt het hem daaruit te ontsnappen en Nederland te bereiken? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jeroen Kuypers</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Femicide]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440534178/femicide-tessel-ten-zweege"/>
        <updated>2025-08-23T07:11:48.861Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[tot de dood ons scheidt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440534178?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755878691003&sig=64c9895672d008cca5557304bf1679f043fc7c7dbace9a5f26a594864abf5c3c&width=320" alt="Omslag van 'Femicide'" title="Omslag van 'Femicide'">
<p>Jarenlang kwam het woord ‘femicide’ alleen voor in Nederlandse headlines als het ging om moord op vrouwen in Mexicaanse grenssteden of in Turkije. Maar waarom kijken we alleen naar het buitenland? Terwijl femicide hier jarenlang niet werd geregistreerd en niet op de politieke agenda stond, wordt er elke acht dagen een vrouw vermoord door haar (ex-)partner. Waarom werd er zo lang weggekeken en hoe pakken we dit probleem nu wél aan? In een toegankelijke, persoonlijke stijl maakt de jonge auteur en activist Tessel ten Zweege voor een brede doelgroep inzichtelijk wat er speelt rond deze thematiek, en wat er moet gebeuren om te voorkomen dat vrouwen vanwege hun gender worden vermoord. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessel ten Zweege</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De kat die een bibliotheek ging redden]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096309/de-kat-die-een-bibliotheek-ging-redden-sosuke-natsukawa</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443096309/de-kat-die-een-bibliotheek-ging-redden-sosuke-natsukawa"/>
        <updated>2025-08-26T07:13:41.770Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443096309?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756141835315&sig=36c42e80aa4b3aa1a3a958e6ca2bdb664a75473c7ff783240b6d9f3ec60ecd00&width=320" alt="Omslag van 'De kat die een bibliotheek ging redden'" title="Omslag van 'De kat die een bibliotheek ging redden'">
<p>De 13-jarige Nanami brengt het grootste deel van haar vrije tijd door in een verlaten bibliotheek. Op een dag merkt ze dat haar favoriete boeken geleidelijk aan uit de schappen verdwijnen. Ze waarschuwt het bibliotheekpersoneel, maar niemand neemt haar serieus. Dan ziet ze tussen de boekenplanken een verdachte man in een grijs pak. Als een praatgrage kat haar te hulp schiet, gaan ze samen op een doldwaas avontuur vol gevaarlijke uitdagingen.</p><p>‘Een juweel van een boek als je van lezen en boeken houdt (en katten!).’ – De Limburger</p><p>‘Een heerlijk absurdistisch en sprookjesachtig verhaal.’ – Friesch Dagblad </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Sosuke Natsukawa</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De zwemclub]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728481/de-zwemclub-michelle-visser</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728481/de-zwemclub-michelle-visser"/>
        <updated>2025-08-23T07:11:49.150Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728481?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755877681310&sig=bf65b84059c2fbf19e691d2fddd3f532cdb6dc00853de80d9a102bf2c4f98281&width=320" alt="Omslag van 'De zwemclub'" title="Omslag van 'De zwemclub'">
<p>'De zwemclub' van Michelle Visser is een hartverwarmend verhaal over vier bijzondere mensen die hun weg terugvinden naar vriendschap en liefde. Een jonge vrouw met een burn-out. Een weduwe die aarzelt in de liefde. Een man die twee jongens opvoedt die niet zijn zonen zijn. En een moeder die haar reislustige dochter mist, van wie ze alleen af en toe een kaartje krijgt. Als het zwemseizoen begint, treffen zij elkaar bij de zwemvijver. Ze weten alleen nog niet dat hun levens stuk voor stuk zullen veranderen. De zwemvijver is een plek waar nieuwe vriendschappen ontstaan, en soms zelfs liefde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Visser</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geboren uit bloed en as]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670041/geboren-uit-bloed-en-as-jennifer-l--armentrout</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444670041/geboren-uit-bloed-en-as-jennifer-l--armentrout"/>
        <updated>2025-08-23T07:11:49.382Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444670041?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755878549399&sig=9fe110de8298b112da11a7e45917f5eac4f82d43710c74c34b9faaa1c6ee575b&width=320" alt="Omslag van 'Geboren uit bloed en as'" title="Omslag van 'Geboren uit bloed en as'">
<p>Sera is bevrijd uit Kolis’ greep en ze doet een poging Koningin der Goden te worden, maar dan moet ze wel de andere hoven overtuigen om haar te steunen. Als er een oorlog tussen de goden dreigt, moet ze Kolis stoppen voor het te laat is.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Jennifer L. Armentrout</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Variation]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728066/variation-rebecca-yarros</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444728066/variation-rebecca-yarros"/>
        <updated>2025-08-23T07:11:49.616Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444728066?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755880743760&sig=787f6319f4e9eec4ff7f0b563f0f62887498640577ab9ad6fc41549092b7a71b&width=320" alt="Omslag van 'Variation'" title="Omslag van 'Variation'">
<p>Een geheim maakt een eind aan een ontluikende jeugdliefde tussen een ballerina en een redder van de kustwacht. Een onverwachte gebeurtenis brengt ze weer bij elkaar.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Rebecca Yarros</name>
        </author>
    </entry>
</feed>