<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-08-31T07:11:52.890Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een nieuw leven]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447117394/een-nieuw-leven-pauline-bijster</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447117394/een-nieuw-leven-pauline-bijster"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:04.510Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Alles wat je moet weten over je lichaam en geest na de bevalling]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447117394?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756467845401&sig=b4d982b4cc94188df5b1b8abadc6a61c86c43c4dfee5ef1b00c0bb057d28bb17&width=320" alt="Omslag van 'Een nieuw leven'" title="Omslag van 'Een nieuw leven'">
<p>Wat verandert er allemaal in je lichaam, je geest en je hormonen na de geboorte van een kind? Niets is meer hetzelfde, maar hoelang duurt het voor je je weer 'jezelf' voelt? De baby roept om zorg en aandacht en als moeder heb je net een zwangerschap en een bevalling doorstaan. Ook als alles zonder complicaties verloopt, zijn er ingrijpende lichamelijke en geestelijke gevolgen. De bekkenspieren bijvoorbeeld zijn een jaar na een bevalling pas voor driekwart hersteld, en na twee jaar zijn in de hersenen nog altijd duidelijke veranderingen zichtbaar. Wat omvat het herstel na een bevalling eigenlijk? Wat kun je verwachten en wat kun je doen? En waarom hebben we het hier niet vaker over? Pauline Bijster sprak met meer dan dertig wetenschappers, artsen en andere zorgprofessionals over alles wat een vrouw meemaakt na een zwangerschap. Een nieuw leven is een even openhartig als noodzakelijk boek voor alle vrouwen die zich maanden of zelfs jaren na de kraamtijd afvragen wat er eigenlijk is gebeurd met hun lichaam, hun gezondheid en hun gevoel. 'Goed dat dit boek aandacht besteedt aan onderbelichte belangrijke onderwerpen zoals het moederbrein en postnatale depressie.' - Dick Swaab </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Pauline Bijster</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Eindspel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453209726/eindspel-jene--mollenhorst</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453209726/eindspel-jene--mollenhorst"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:04.734Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De werkelijkheid is erger...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453209726?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756466897280&sig=b071456a2863a7a65dd7de3b734039a45e11e499a2eff486bda7fc6676cc6255&width=320" alt="Omslag van 'Eindspel'" title="Omslag van 'Eindspel'">
<p>Een onbekend huis. Een onbekende vrouw. Een kans die te mooi lijkt om waar te zijn...  Iris is alles kwijt: haar relatie, haar huis, haar houvast. Dan leert ze op haar werk Charlotte Dubois kennen. Als die haar een tijdelijke plek aanbiedt in een prachtig oud huis - inclusief de zorg voor haar bejaarde oma - zegt Iris vol dankbaarheid ja. Eindelijk rust. Of toch niet? Want nog voordat ze goed en wel is geïnstalleerd, begint er iets te wringen. De oude mevrouw Dubois heeft haar helemaal niet nodig. Het huis ademt iets ongemakkelijks. En dan die bezoekers... mensen die zomaar opduiken, en dingen lijken te weten die Iris zelf nog moet ontdekken. Waarom is ze hier echt? Wat verzwijgt Charlotte? Meer en meer raakt Iris verstrikt in de regels van een spel. Een spel dat haar leven voorgoed kan veranderen...</p><p>Een beklemmende, psychologische thriller over vertrouwen, manipulatie en een spel waarvan de regels steeds veranderen. Tot de laatste zet. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Jené Mollenhorst</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Huilen in de supermarkt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443890986/huilen-in-de-supermarkt-michelle-zauner</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443890986/huilen-in-de-supermarkt-michelle-zauner"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:04.956Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443890986?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756467204405&sig=32fd6649daede76fb81017b508312f8e62f14c7ec58bffd00cd272ecc2a14db4&width=320" alt="Omslag van 'Huilen in de supermarkt'" title="Omslag van 'Huilen in de supermarkt'">
<p>Michelle Zauner, de frontvrouw van de Amerikaanse indieband Japanese Breakfast, verloor op haar vijfentwintigste haar Koreaanse moeder aan kanker. Sindsdien barst ze vaak zonder enige aanleiding in tranen uit in de Aziatische supermarkt. Als ze een moeder en dochter samen jjamppong ziet eten in het foodcourt, wordt ze teruggevoerd naar de zorgeloze zomermaanden die ze samen met haar moeder en haar twee tantes doorbracht in het kleine appartement van haar grootmoeder in Seoel. Michelle leert zichzelf Koreaans koken en aan de hand van kimchi en bibimbap probeert ze haar moeder te doorgronden en haar herinneringen een plaats te geven.  Een persoonlijk en ontroerend verhaal vol humor over rouw, een zoektocht naar identiteit en heel veel Koreaans eten. Michelle Zauner is vooral bekend als zangeres en gitariste van de indie-popband Japanese Breakfast. Ze oogstte wereldwijd veel lof voor de albums Psychopomp (2016) en Soft Sounds from Another Planet (2017). </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Michelle Zauner</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Spelbreekster]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453410138/spelbreekster-nicole-kuiper</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453410138/spelbreekster-nicole-kuiper"/>
        <updated>2025-08-31T07:11:52.888Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453410138?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756554576836&sig=00439e6e8393d014d079083fbfa25e09ad9481c2f51e5cd546592811b7980c3d&width=320" alt="Omslag van 'Spelbreekster'" title="Omslag van 'Spelbreekster'">
<p>Aurora, een succesvolle vijfendertig-jarige vrouw, is wanhopig op zoek naar liefde. Wat begint als een zoektocht naar romantiek verandert al snel in een strijd om te overleven. Wanneer ze in het web van een sadistische psychopaat terechtkomt, moet ze al haar moed en intelligentie aanwenden om te ontsnappen aan zijn levensgevaarlijke spelletjes. Samen met haar beste vriendin Maud trotseert Aurora een web van leugens en gevaar, terwijl de dreiging steeds dichterbij komt. Zal Aurora erin slagen om levend uit de klauwen van deze krankzinnige te ontsnappen, of wordt haar zoektocht naar liefde haar ondergang? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Nicole Kuiper</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De Italiaanse vakantie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273274/de-italiaanse-vakantie-catherine-mangan</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273274/de-italiaanse-vakantie-catherine-mangan"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:05.186Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Dit wordt de vakantie, eh... het werkbezoek van haar leven! Tot alles misgaat...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273274?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756466571141&sig=65fcc67ad4f9e4d2c67b0f9428ad110c213aacaef5e25ebffe179c40f957d8f1&width=320" alt="Omslag van 'De Italiaanse vakantie'" title="Omslag van 'De Italiaanse vakantie'">
<p>Proef en ruik Italië in De Italiaanse vakantie van Catherine Mangan, hét vakantieboek van deze zomer.Katie, die als junior schrijver bij een reismagazine werkt, krijgt eindelijk de kans zich te bewijzen. Meestal krijgt ze de rotklusjes, maar nu mag zij in plaats van haar baas een reportage maken over het Italiaanse eilandje Ponza. Samen met haar beste vriendin Farrah stapt ze op het vliegtuig voor het mooiste zomertripje ooit.Maar dat pakt anders uit. Farrah krijgt op Ponza een ongeluk en belandt in het ziekenhuis. Omdat Katie haar niet alleen wil laten en dus langer blijft dan de bedoeling was, krijgt ze zowel de woede van haar baas als van haar vriendje over zich heen; die laatste vindt dat ze thuis, bij hém, hoort te zijn. Gelukkig zijn daar nog het prachtige eiland én de intrigerende chef-kok Nico, en Katie dreigt op allebei verliefd te worden. Wat nu?Lezersreacties:'Heerlijk feelgoodverhaal. Je proeft het Italiaanse sfeertje!''Van harte aanbevolen als vakantieboek, of om je in te beelden dat je op vakantie bent!' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Catherine Mangan</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De dagen dat ik je liefhad]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273223/de-dagen-dat-ik-je-liefhad-amy-neff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273223/de-dagen-dat-ik-je-liefhad-amy-neff"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:05.447Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273223?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756466781372&sig=27ce7aa8845f71a3da6d42af4f583749988d06e1bd44c80dcd6f790d683091b3&width=320" alt="Omslag van 'De dagen dat ik je liefhad'" title="Omslag van 'De dagen dat ik je liefhad'">
<p>De dagen dat ik je liefhad van Amy Neff is een roman met een hart: een prachtig geschreven en aangrijpend verhaal over de kracht van liefde.Het verhaal van Evelyn en Joseph begint in de zomer van 1941. Aan de schilderachtige kust van New England, waar hun families al generaties lang wonen, worden ze verliefd op elkaar. Samen nemen ze de Oyster Shell Inn van Josephs ouders over, waar ze hun drie kinderen grootbrengen. Maar nu, meer dan zestig jaar later en na een leven vol hoogtepunten, is Evelyn ernstig ziek.De maanden die volgen gebruiken Joseph en Evelyn om samen met hun kinderen herinneringen op te halen en hun dromen te vervullen. Maar wanneer de laatste dagen dichterbij komen, staan de twee voor de lastigste beslissing van hun leven: hoe moet hun verhaal eindigen?De dagen dat ik je liefhad is een meeslepende roman over familiebanden, de schoonheid van hoop en de kracht van liefde.‘Fans van The Notebook zullen dit onvergetelijke verhaal over verlies, tweede kansen en onvergetelijke liefde verslinden. Pak je zakdoeken en bel je leesclub, want dit wordt je volgende must-read!’ Pam Jenoff, auteur van Het meisje van de Kommandant‘Filmische, hartverscheurende roman.’ Troskompas‘Een ongelooflijk ontroerende en gelaagde roman over het verschil tussen voor jezelf en anderen kiezen, en over de vele kanten van liefde.’ Jodi Picoult, New York Times-bestsellerauteur‘Zet de doos met tissues maar klaar, want De dagen dat ik je liefhad is een even teer als ontroerend liefdesverhaal.’ Margriet‘Een meeslepend verhaal over liefde, hoop, kracht en familie.’ Noorderland‘Een roman met een hart: een prachtig geschreven en aangrijpend verhaal over de kracht van liefde.’ Peel en Maas </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Amy Neff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De vijf talen van de liefde bij dementie]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440625955/de-vijf-talen-van-de-liefde-bij-dementie-deborah-barr---edward-g--shaw---gary-chapman</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440625955/de-vijf-talen-van-de-liefde-bij-dementie-deborah-barr---edward-g--shaw---gary-chapman"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:05.719Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[blijven liefhebben als herinneringen vervagen]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440625955?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756466933418&sig=0c3a1524c76e634448241c1216b8d2306247851c2e6f21a33e9605e26051f12d&width=320" alt="Omslag van 'De vijf talen van de liefde bij dementie'" title="Omslag van 'De vijf talen van de liefde bij dementie'">
<p>Chapmans populaire vijf talen van de liefde gecombineerd met de inbreng van twee zorgprofessionals met expertise met betrekking tot dementie. Dementie is ingrijpend, ook voor de naasten van hen die eraan lijden. Voor de kwaliteit van leven is goede begeleiding en ondersteuning heel belangrijk. Hoe kun je een relatie onderhouden met iemand die steeds meer het vermogen daartoe verliest? De auteurs beschrijven hoe je in verschillende fasen van dementie de vijf liefdestalen kunt inzetten om doelgericht contact te maken en ervoor te zorgen dat iemand met dementie zich veilig en geliefd voelt. Met ervaringsverhalen, achtergrondinformatie en praktische adviezen. Dr. Gary Chapman is auteur, spreker, voorganger en therapeut. Hij heeft een passie voor mensen en wil hen helpen bouwen aan liefdevolle, blijvende relaties. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Deborah Barr</name>
        </author>
        <author>
            <name>Edward G. Shaw</name>
        </author>
        <author>
            <name>Gary Chapman</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Liefde in plaats van chocola]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439260477/liefde-in-plaats-van-chocola-judith-van-gennip---sara-van-grootel</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/439260477/liefde-in-plaats-van-chocola-judith-van-gennip---sara-van-grootel"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:05.966Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Emotie-eten de baas, dat lukt jou ook!]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A439260477?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756469139075&sig=49cff686dbe2574f075e1358819b908ce414472ab1d40b85865c07bc6b568467&width=320" alt="Omslag van 'Liefde in plaats van chocola'" title="Omslag van 'Liefde in plaats van chocola'">
<p>Uitgeteld lig je op de bank met maar één gedachte: ik moet zoet, chocola, NU! Na een zware werkdag is eerst een halve zak chips nodig om tot rust te komen... Herken je deze situaties?</p><p>Dit soort snoep- en snaaibuien zijn funest voor je zelfvertrouwen én je gewicht. Wil je er blijvend vanaf? En niet meer op dieet? Sara van Grootel en Judith van Gennip helpen je stap voor stap bij dit proces. Ze laten je onderzoeken waar jouw neiging tot emotie-eten vandaan komt. Je leert voelen dat je eigenlijk behoefte hebt aan een luisterend oor, troost of liefde. Een pak koekjes opeten vervult dit verlangen niet. Ze laten zien hoe je je behoefte aan rust en aandacht kunt bevredigen zónder naar troosteten te grijpen. Met dit boek krijg je je snoepbuien definitief onder controle.</p><p>  'Confronterend en motiverend.'</p><p>  'De verhalen van de afvallers en emotie-eters zijn een feest der herkenning. Ik realiseer me dat ik niet de enige ben die op een verjaardag niets eet en thuis stiekem de koelkast induikt.'</p><p>  Sara van Grootel en Judith van Gennip zijn beide diëtist en al jaren 'Emotie-eten de baas'-specialist©. In hun praktijken helpen ze klanten het patroon van emotie-eten te doorbreken met behulp van het 7-stappenplan van Emotie-eten de baas. Hierdoor hebben honderden klanten het emotie-eten achter zich kunnen laten, en dat gunnen we jou ook! Sinds 2021 zijn zij samen eigenaar van Emotie-eten de baas en leiden ze andere leefstijlprofessionals op om met het 7-stappenplan te werken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Judith van Gennip</name>
        </author>
        <author>
            <name>Sara van Grootel</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Let the Games Begin]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442273398/let-the-games-begin-rufaro-faith-mazarura"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:06.207Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Zal hun liefde de eindstreep halen...]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442273398?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756467185787&sig=6e0851599fda570a7a19805bd58f5bbf4e2283bb212b25759cd67cfa4daf0a48&width=320" alt="Omslag van 'Let the Games Begin'" title="Omslag van 'Let the Games Begin'">
<p>Let the Games Begin van Rufaro Faith Mazarura is een zinderende romcom over liefde in het olympisch dorp. Een originele en sexy sports romance vol humor en ontroerende momenten. Wanneer Olivia in Athene aankomt voor haar nieuwe baan bij het Internationaal Olympisch Comité, ontdekt ze dat haar functie al is toebedeeld aan de zoon van een miljardair. Er zit maar één ding op: helpen als vrijwilliger in het olympisch dorp.Zeke is in Athene om zijn titel als snelste man ter wereld te verdedigen, maar de wedstrijd roept ongemakkelijke herinneringen op uit zijn verleden. En terwijl de openingsceremonie dichterbij komt, maakt hij zich zorgen over de toekomst van zijn sportcarrière.Als Zeke en Olivia elkaar letterlijk tegen het lijf lopen, staan ze meteen op gespannen voet. Maar wanneer hun wegen elkaar blijven kruisen, worden ze steeds hechter. Kan hun opbloeiende romance de eindstreep halen, of zijn er simpelweg te veel hordes om te nemen?  </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rufaro Faith Mazarura</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De eeuw van Brussel]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444538283/de-eeuw-van-brussel-eric-min</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444538283/de-eeuw-van-brussel-eric-min"/>
        <updated>2025-08-30T07:11:06.451Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[1850-1914 biografie van een wereldstad]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444538283?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756472039173&sig=45f9f78a6ec2f72548a31fb65bbba2e98498dab9eae250f1f46864e69457d5e2&width=320" alt="Omslag van 'De eeuw van Brussel'" title="Omslag van 'De eeuw van Brussel'">
<p>Brussel is een schaalmodel van het beste wat de westerse cultuur tussen 1850 en 1914 te bieden had. Het was een artistiek kruitvat, maar evengoed een laboratorium waar de nieuwe maatschappij vorm kreeg. In de hoofdstad van het jonge koninkrijk België - toentertijd de derde economische wereldmacht - werden oude vormen en gedachten vakkundig gefileerd en door andere vervangen: van symbolisme en art nouveau tot meedogenloze avant-garde, van socialistisch veldwerk tot anarchistisch oproer. In Brussel bleef niets ongedacht. Politieke asielzoekers en avonturiers, denkers en doeners, vinders en uitvinders spoelden aan in deze elegante metropool waar het leven goed was - vraag het aan Baudelaire, Marx, Rodin, Ensor, Multatuli en al die anderen, lees het na bij Teirlinck of Vermeylen. Vergeten kamergeleerden en bevlogen dichters, letterzetters en duizendkunstenaars, literaire en libertaire samenzweerders woonden in de stad-zonder-stroom. Zij schreven er geschiedenis.  Eric Min studeerde wijsbegeerte aan de Vrije Universiteit Brussel. Een kwarteeuw lang werkte hij voor de cultuurredactie van de krant De Morgen en voor talrijke andere media. Hij publiceerde succesvolle biografieën van James Ensor, Rik Wouters en Henri Evenepoel en stedenboeken over Parijs en Venetië (met Gerrit Valckenaers). Hij schreef ook de bestseller Gare du Nord over Belgische en Nederlandse kunstenaars in het Parijs van 1850 tot 1950. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eric Min</name>
        </author>
    </entry>
</feed>