<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-08-16T07:12:08.358Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Monique ontsnapt]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322899/monique-ontsnapt-e-douard-louis</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322899/monique-ontsnapt-e-douard-louis"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:35.914Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443322899?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755172997079&sig=1627a2f47225f89aba1deacdd4acee82a0b823cb3772a85d79a624b8d26d0fa6&width=320" alt="Omslag van 'Monique ontsnapt'" title="Omslag van 'Monique ontsnapt'">
<p>Op een avond belt de moeder van Édouard Louis hem huilend op terwijl hij in Griekenland is. Ze zegt dat de man met wie ze samenwoont te veel heeft gedronken en met agressief verbaal geweld tegen haar tekeergaat. Ze wilde haar zoon eerder niet ongerust maken en hield het gedrag van haar vriend verborgen, maar nu is de maat vol, ook omdat ze Édouards vader jaren eerder heeft verlaten om juist te ontsnappen aan huiselijk geweld.Na Ze hebben mijn vader vermoord en Strijd en metamorfose van een vrouw vervolgt Édouard Louis in Monique ontsnapt het verhaal en het leven van zijn moeder, die gevangenzit in een wereld vol ongelijkheid en wreedheid.. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Édouard Louis</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Een zonnige plek voor sombere mensen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322929/een-zonnige-plek-voor-sombere-mensen-mariana-enriquez</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443322929/een-zonnige-plek-voor-sombere-mensen-mariana-enriquez"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:36.163Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443322929?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171165072&sig=e72f3f24c325f761877c35d16148ebbc7ecee23091059867a924bc8064968fd5&width=320" alt="Omslag van 'Een zonnige plek voor sombere mensen'" title="Omslag van 'Een zonnige plek voor sombere mensen'">
<p>Welkom in Argentinië, welkom in de beangstigende en fascinerende wereld van Mariana Enriquez. In twaalf bezwerende nieuwe verhalen schrijft Enriquez overgewone mensen, vooral vrouwen, wier levens compleet overhoop worden gehaald. Een buurt die wordt belaagd door geesten, een familie waarvan de gezichten vande gezinsleden ineens wegsmelten, een vervallen hotel waar een meisje rondspookt dat ooit verdronk in een watertank op het dak, een rivierbedding met vogels dieeerder vrouwen waren. Deze en andere verhalen verlichten de schaduwen van het leven van alledag, waar de grenzen tussen goed en kwaad niet meer lijken te bestaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Mariana Enriquez</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Mocht er iemand langskomen]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440309034/mocht-er-iemand-langskomen-thomas-korsgaard</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440309034/mocht-er-iemand-langskomen-thomas-korsgaard"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:36.467Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440309034?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171181630&sig=cc4cb9acd1b572c5985cc8fee4d1f19b32b09343c51b65d66488d6f448e981b8&width=320" alt="Omslag van 'Mocht er iemand langskomen'" title="Omslag van 'Mocht er iemand langskomen'">
<p>Tue groeit op een afgelegen boerderij op aan het einde van een lange, stoffige weg. Honden lopen los over het erf en het bedrijf is hard getroffen door de financiële crisis. Tues vader probeert het hoofd boven water te houden, maar een reeks verkeerde beslissingen maakt hem agressief en wanhopig. Ondertussen leeft Tues moeder in een droomwereld en vergokt ze het laatste beetje geld met online gokken. Het enige wat Tue op de been houdt zijn zijn creatieve geest en zijn vindingrijkheid.</p><p>Als er iemand langs zou komen is het eerste boek in de semi-autobiografische Tue-trilogie, die in Denemarken en Noorwegen lovend werd ontvangen door zowel pers als publiek. Een sociaalrealistische roman waarin het harde leven op het platteland centraal staat, doorspekt met rauwe humor.</p><p>De eerste twee romans volgen een jongen die opgroeit in een door armoede geteisterd gezin op een bijna failliete boerderij. Een periode waarin hij worstelt met zijn ontluikende seksualiteit, creatieve dromen en verlangen naar een leven in de stad. Voor de laatste roman in de trilogie ontving Korsgaard de prestigieuze Deens literaire prijs de Gyldne Laurbaer en hij was daarmee de jongste winnaar ooit. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Thomas Korsgaard</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Rode augustusmaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443323011/rode-augustusmaan-rebecka-edgren-alde-n</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443323011/rode-augustusmaan-rebecka-edgren-alde-n"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:36.703Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443323011?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171195403&sig=246698b345ac6efbb99a5321b06aa115030b3ebed16efe29ab31b62b915966a1&width=320" alt="Omslag van 'Rode augustusmaan'" title="Omslag van 'Rode augustusmaan'">
<p>Vrijwilligers van de kustwacht Annika en Simon vinden het lichaam van een dode vrouw, aangespoeld op de kust van het eiland Värmdö. In eerste instantie lijkt het een ongeluk, maar als de dochter van de vrouw opduikt, blijkt dat haar moeder haar een paar uur eerder had gebeld met een vreselijke boodschap.Charlotte en Fredrik maken al een tijdje moeilijke tijden door, zowel in hun huwelijk als met hun gezin, vooral met hun jongste zoon Hampus. Ze besluiten een paar dagen samen te gaan zeilen om weer tot rust te komen. Maar de reis verloopt niet zoals ze zich hadden voorgesteld wanneer ze een groep vrienden uit het verleden ontmoeten. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Rebecka Edgren Aldén</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Je bent wat je doet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/413379345/je-bent-wat-je-doet-roos-vonk</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/413379345/je-bent-wat-je-doet-roos-vonk"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:36.964Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[van zelfkennis naar gedragsverandering]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A413379345?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171185286&sig=211d8ee3de599631961441ab9ab877e9a4e653fc2723d956154c13f0d6d4b05a&width=320" alt="Omslag van 'Je bent wat je doet'" title="Omslag van 'Je bent wat je doet'">
<p>Zelfhulpgids om uitstelgedrag in het dagelijks leven te vermijden.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Roos Vonk</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Brieven aan Anton de Kom]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440319366/brieven-aan-anton-de-kom-akwasi</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/440319366/brieven-aan-anton-de-kom-akwasi"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:37.189Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Wees moedig. Wees gevreesd. Wees verstandig. Wees geliefd.]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A440319366?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755172035108&sig=ce6d0860e0f8cf9d77ee9142af83dfa697c4078ca74add444171740654b64fd6&width=320" alt="Omslag van 'Brieven aan Anton de Kom'" title="Omslag van 'Brieven aan Anton de Kom'">
<p>Akwasi neemt je mee op een reis van denken over vrijheid, moed en verandering. Het biedt inzicht in de nalatenschap van Anton de Kom en de betekenis voor de hedendaagse samenleving.</p><p>In juni 2023 hield schrijver en performer Akwasi de jaarlijkse Anton de Komlezing in het Verzetsmuseum. In een drietal brieven richtte hij zich tot de schrijver van Wij slaven van Suriname. Akwasi vertelt aan De Kom over verzet, de huidige staat van Nederland en waarom radicale verandering soms nodig is. Hij blikt terug op zijn ervaringen in het zwartepietendebat, vertelt over de noodzaak van de oprichting van Omroep Zwart en gaat in op de strijd voor vrijheid.</p><p>Wees moedig. Wees gevreesd. Wees verstandig. bevat de integrale lezing van Akwasi en is aangevuld met twee extra brieven. Het resultaat is een krachtig document dat aanzet tot denken. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Akwasi</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het boek waarvan je baas niet wil dat je het leest]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442811861/het-boek-waarvan-je-baas-niet-wil-dat-je-het-leest-roland-grootenboer</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/442811861/het-boek-waarvan-je-baas-niet-wil-dat-je-het-leest-roland-grootenboer"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:37.437Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A442811861?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755174865233&sig=37e625a44997d3b7a9b05291c0f437096dc1be150c7990e5a07ab2e091d179ef&width=320" alt="Omslag van 'Het boek waarvan je baas niet wil dat je het leest'" title="Omslag van 'Het boek waarvan je baas niet wil dat je het leest'">
<p>Praktische gids voor werknemers over werkgeluk, carrière maken en verhoudingen op de werkvloer.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Roland Grootenboer</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Geluk zit in een klein boekje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551561/geluk-zit-in-een-klein-boekje-marian-mudder</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/443551561/geluk-zit-in-een-klein-boekje-marian-mudder"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:37.670Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[97 tips voor een gelukkig en gezond leven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A443551561?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755173397090&sig=186574f67f70392d768254b3f60f1e054a924a4920cbe68b09871b1c425c8bff&width=320" alt="Omslag van 'Geluk zit in een klein boekje'" title="Omslag van 'Geluk zit in een klein boekje'">
<p>Een gelukkig en gezond leven willen we allemaal. Geluk zit in een klein boekje zit vol persoonlijke tips en levenslessen, waaraan Marian Mudder veel heeft of heeft gehad. Sommige zijn praktisch en direct toepasbaar, andere filosofisch of spiritueel. Of je nu op zoek bent naar manieren om stress te verminderen, je relaties te verbeteren, of gewoon meer vreugde te vinden in de kleine dingen, in dit boekje vind je waardevolle tips die je helpen meer uit het leven te halen.</p><p>En je hoeft ze natuurlijk niet allemaal direct in de praktijk te brengen. Als je er een paar uit pikt die goed voelen en daarmee aan de slag gaat, is dat ook al grote winst.</p><p>Veel leesplezier en geluk gewenst!</p><p>Lezersreacties op Wat ik eerder had willen weten:</p><p>'Al zoveer meer geleerd dan in jaren van therapie.</p><p>'Ik heb het in een ruk uitgelezen en de kwartjes bleven vallen.'</p><p> 'Enorm verhelderend.'</p><p>'Het beste boek tot nu toe dat ik over dit onderwerp heb gelezen.' </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Marian Mudder</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Roadtrip naar liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/451732472/roadtrip-naar-liefde-eva-cadier</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/451732472/roadtrip-naar-liefde-eva-cadier"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:37.896Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Een oude kampeerbus, een mislukte roadtrip en een charmante campingeigenaar]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A451732472?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171630405&sig=f08030248d94358aebf197c39f19b1a82245891f0319f791c2e665bc7fdc976a&width=320" alt="Omslag van 'Roadtrip naar liefde'" title="Omslag van 'Roadtrip naar liefde'">
<p>Een oude kampeerbus, een mislukte roadtrip en een campingeigenaar die haar wereld op z'n kop zet...  Mila is niet bepaald een waaghals. Maar als haar baas haar verplicht op vakantie te gaan, besluit ze het eens anders aan te pakken. Geen luxe resort, geen vaste planning-maar in haar eentje op pad met de aftandse kampeerbus van haar oom. Tijd voor avontuur! Kamperen in het wild, slapen onder de sterren, helemaal alleen. Klinkt geweldig... toch? Helaas loopt haar spontane reis allesbehalve soepel. Na een rampzalige nacht strandt ze uitgeput op een kleinschalige camping. Teleurgesteld in zichzelf, klaar om het op te geven... Tot ze oog in oog staat met de charmante eigenaar van de camping. Hij lijkt niet alleen haar vakantie, maar ook haar zelfvertrouwen een verrassende wending te geven. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Eva Cadier</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Kan ik nog thuis zijn in dit land]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245380/kan-ik-nog-thuis-zijn-in-dit-land-janice-deul</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/446245380/kan-ik-nog-thuis-zijn-in-dit-land-janice-deul"/>
        <updated>2025-08-15T07:14:38.140Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A446245380?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1755171397799&sig=8a2499249aac3596d5fec995457b90d66dfdd565bf5c8db995214e07e474ed3b&width=320" alt="Omslag van 'Kan ik nog thuis zijn in dit land'" title="Omslag van 'Kan ik nog thuis zijn in dit land'">
<p>Sinds de laatste verkiezingen is het tij in ons land gekeerd – in het bijzonder voor mensen van kleur. Voor het eerst in haar leven stelt Janice Deul zichzelf de vraag: is dit nog wel de plek voor mij? Op basis van persoonlijke ervaringen, observaties en gesprekken met mensen uit haar omgeving beschrijft ze hoezeer het huidige politieke en mediaklimaat hun individuele leven raakt en de maatschappij ontwricht. Maar wanhopen doet ze geenszins. Nederland is van alle Nederlanders. We moeten juist hoop en kracht blijven putten uit die diversiteit en multiculturaliteit.</p><p> Over Keti Koti: ‘Het is een boek van overbrugging. Mooi, helder en vanuit haarzelf geschreven.’ – Lidewijde Paris in Nieuwsweekend </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Janice Deul</name>
        </author>
    </entry>
</feed>