<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html</id>
    <title>Uitgelicht</title>
    <updated>2025-09-07T07:11:13.574Z</updated>
    <generator>https://github.com/icod/bieb-feeds</generator>
    <link rel="alternate" href="https://www.onlinebibliotheek.nl/e-books/nieuw-in-de-collectie.html"/>
    <link rel="self" href="https://bieb-feeds.statichost.eu/feeds/uitgelicht.atom"/>
    <rights>Koninklijke Bibliotheek</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Gaan]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273551/gaan-roxana-robinson</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448273551/gaan-roxana-robinson"/>
        <updated>2025-09-05T07:12:57.742Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448273551?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756999732358&sig=d8bbd311b6ed8e9162ab0f870b7bf002dff4aef1d62c6a53e1b7e5060ee375c2&width=320" alt="Omslag van 'Gaan'" title="Omslag van 'Gaan'">
<p>De paden van oud-geliefden Warren en Sarah kruisen elkaar onverwachts als ze begin zestig zijn. Veertig jaar eerder leken ze voor elkaar voorbestemd; door een flauw misverstand ging het uit. Inmiddels zijn ze beiden gelukkig en genieten van een rijk leven met volwassen kinderen, Warren is getrouwd en Sarah gescheiden. Toch laait hun oude passie weer op door de toevallige ontmoeting. Ze grijpen deze tweede kans met beide handen aan. De verloren jaren smelten weg tijdens heimelijke ontmoetingen. Ze maken plannen om voor altijd bij elkaar te zijn, maar ze hebben buiten hun kinderen gerekend. Weegt hun hernieuwde liefde op tegen de offers die ze uiteindelijk moeten brengen? </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Roxana Robinson</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wild van liefde]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444311351/wild-van-liefde-elsie-silver</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444311351/wild-van-liefde-elsie-silver"/>
        <updated>2025-09-05T07:12:57.944Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444311351?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757000393926&sig=8c030fbdee854c43b2104c997a41af12893d6dfafc549a6f9e5af2522fe4bda7&width=320" alt="Omslag van 'Wild van liefde'" title="Omslag van 'Wild van liefde'">
<p>Ze maakt hem al jaren wild... op een goede manier. Ford Grant mag dan wel door Forbes zijn uitgeroepen tot 's werelds hotste miljardair, hij geeft er niks om. Hij wil gewoon rustig zijn leven leiden zonder hijgende paparazzi in zijn aura. Wanneer hij een opnamestudio opent in het mooie stadje Rose Hill, is Ford voor zijn gevoel helemaal op zijn plek. Maar dan komt hij oog in oog te staan met een meisje dat beweert dat ze zijn dochter is. Terwijl Ford probeert zijn nieuwe business te combineren met de zorg voor een dwarse twaalfjarige, doet zich nog een probleem voor: Rosie Belmont. Rosalie is mooi, ze is chaotisch en... ze heeft werk nodig. Na een wanhopige smeekbede geeft Ford haar een baan. Iets waar hij al heel snel spijt van krijgt, want sparren met Rosie voelt als een soort verbaal voorspel en haar elke dag zien is een gevaar voor zijn zelfbeheersing. Ford weet heel goed dat hij deze grens niet mag overschrijden. Maar niet mogen en niet kunnen zijn twee heel verschillende dingen. Want het enige wat hij écht niet kan, is haar weerstaan. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Elsie Silver</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wie ik ben]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153552/wie-ik-ben-levi-jacobs</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153552/wie-ik-ben-levi-jacobs"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:00.909Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153552?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756999906474&sig=9521d009346c35bb497dfe0afd1a55c85f4720a699cb4b5b748a01f7d958ca03&width=320" alt="Omslag van 'Wie ik ben'" title="Omslag van 'Wie ik ben'">
<p>Wanneer zijn depressie de dertigjarige Levi naar de keel grijpt, reikt zijn anders zo gesloten vader hem de hand: laten we praten. Samen bezoeken ze het theaterfestival Fringe in Edinburgh, maar de gesprekken komen moeizaam op gang. Herinneringen dringen zich op: aan Levi's excentrieke familie, zijn strijd met erkenning en geloof, en vooral aan zijn grote liefde Vic. Wanhopig probeert hij vat te krijgen op zijn destructieve neigingen, die werkelijk contact met een ander in de weg staan. Jacobs ontziet in zijn debuutroman niets of niemand, en al helemaal zichzelf niet. Toch blijft hij de deur naar liefde hardnekkig opentrappen. Met zijn krachtige pen maakt hij van Wie ik ben een meedogenloos, maar ook hoopvol verhaal. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Levi Jacobs</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Single zijn is geen wachtkamer]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444576940/single-zijn-is-geen-wachtkamer-charlotte-wilmssen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/444576940/single-zijn-is-geen-wachtkamer-charlotte-wilmssen"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:01.068Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Omarm de acht fases van het singleleven]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A444576940?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757001213497&sig=e28b6724c659885bd57e3251870ca82085f1ce93951e03fdee9be1dc8f9d5995&width=320" alt="Omslag van 'Single zijn is geen wachtkamer'" title="Omslag van 'Single zijn is geen wachtkamer'">
<p>Ervaringsdeskundige Charlotte Wilmssen gidst je in dit boek door het singleleven en slaat daarbij alle grote clichébeelden aan diggelen. Weg met de wilde single die elk weekend op stap gaat en de ene na de andere onenightstand heeft. Weg met de zielige cat lady die eenzaam en alleen in haar sofa hangt met een fles wijn, terwijl ze de zoveelste romantische komedie kijkt. Een single is zoveel meer dan dat.  Op basis van haar eigen ervaringen en de vele gesprekken die ze voerde met experts en ervaringsdeskundigen, ontdekte Charlotte dat het singleleven acht fases kent. Van daten en geghost worden over onenightstands en situationships tot liefdesverdriet, eenzaamheid en zelfontwikkeling. Dit boek gaat geen taboe uit de weg en laat je de waarde en de gouden randjes van iedere fase zien. Single zijn is immers geen periode die je uitzit in een wachtkamer, maar geeft je de tijd en de ruimte om te ontdekken wie jij bent en wat jij wilt.  Single zijn is geen wachtkamer is een must-read voor de single die op zoek is naar positiviteit en (h)erkenning. Je bent niet alleen en veel meer dan alleen! Charlotte Wilmssen is de host van de populaire podcast How to be Single. Ze bouwde het merk uit tot een vaste waarde, organiseert intussen events en reizen voor singles en host een online community voor singles, The Singles Hub. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Charlotte Wilmssen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[De engeltjes waren op]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521754/de-engeltjes-waren-op-bauke-terpstra</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521754/de-engeltjes-waren-op-bauke-terpstra"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:01.286Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Rinke Terpstra en de nasleep van de Utrechtse tramaanslag]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521754?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1756999752867&sig=4140a54c80a39b3c2adf06d21de0f477279ad36834795cff512f48e3b46698e5&width=320" alt="Omslag van 'De engeltjes waren op'" title="Omslag van 'De engeltjes waren op'">
<p>Utrecht, 18 maart 2019, 10.45 uur. Een man stapt in een tram en opent het vuur op de onthutste passagiers. Terwijl de terrorist al schietend door de tram loopt, trapt Rinke Terpstra een raam kapot en helpt medepassagiers te vluchten. Als Rinke als laatste de tram wil verlaten, wordt hij neergeschoten. Pas 's avonds hoort de familie Terpstra dat Rinke dood is. 'Rinke had altijd een engeltje op zijn schouder, behalve op die fatale ochtend.' Rinke wordt door zijn moedige optreden bekend als 'de tramheld'. Postuum wordt hem de Zilveren Erepenning voor Menslievend Hulpbetoon uitgereikt. Dit boek is niet alleen een intiem portret van Rinke Terpstra, maar beschrijft ook hoe zijn nabestaanden in de maanden na de aanslag in een dramatische rollercoaster van emoties, loze beloftes en juridische verwikkelingen belanden. 'Rinkes optreden was onvoorstelbaar moedig.' - Sharon Dijksma, burgemeester van Utrecht Auteur Bauke Terpstra (1964), de broer van Rinke, trad na de aanslag als woordvoerder namens de familie op. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Bauke Terpstra</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[330 minuten]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521762/330-minuten-ste-phane-roozen</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/453521762/330-minuten-ste-phane-roozen"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:01.515Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[De Apple Store gijzeling door de ogen van Alex Manuputty]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A453521762?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757000073350&sig=1a057261ebbd68e61f8dc2d95640ec07cc97577a45f25b9e42268bf33256413f&width=320" alt="Omslag van '330 minuten'" title="Omslag van '330 minuten'">
<p>Het wordt een datum die hij nooit meer zal vergeten: 22-02-2022. Terwijl het eigenlijk zijn vrije dag is, is Alex Manuputty die bewuste dag druk aan het werk in de Apple Store aan het Amsterdamse Leidseplein. Aan het eind van de middag hoort hij opeens geschreeuw. Even later hoort hij gegil. Er ontstaat paniek in de winkel. Mensen rennen. Een gijzeling! Terwijl het gijzelingsdrama zich, live op tv, voor het oog van de wereld voltrekt, verstopt Alex zich in een bezemkast. In blinde paniek neemt via WhatsApp afscheid van zijn naasten. Hij hoort dat er schoten worden afgevuurd, maar kan geen kant op. Hij ziet wat zich op een paar meter afstand in de winkel afspeelt. 330 ijzingwekkende minuten vreest hij voor zijn leven... Opeens is het voorbij. Een dag later is Alex Manuputty ongevraagd de meest besproken persoon van de Apple Store-gijzeling. Hij blijkt een kleurrijke persoonlijkheid. Alex is geboren op Curacao, waar hij toen hij zeven weken oud was door zijn biologische moeder werd weggeven aan een Moluks-Nederlands gezin. Alex groeide op in Nederland. Alex' leven wordt een rollercoaster van gemengde emoties, met veel vragen over zijn jeugd en de gijzeling. Stéphane Roozen sprak uitvoerig met Alex Manuputty over wat er gebeurde op 22 februari 2022. Eindelijk is hij in staat het ware verhaal te vertellen wat er op die bewuste dag gebeurde. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Stéphane Roozen</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Het perfecte plaatje]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051528/het-perfecte-plaatje-britt-messing---tess-scholten</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/449051528/het-perfecte-plaatje-britt-messing---tess-scholten"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:01.708Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[Het eerlijke verhaal van ons jonge ondernemerschap]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A449051528?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757002211324&sig=a185ff54c189ce0ba1a86481474b3556e46bce451470fff566c5ead3008a5b68&width=320" alt="Omslag van 'Het perfecte plaatje'" title="Omslag van 'Het perfecte plaatje'">
<p>'Goudeerlijk, eigenzinnig en onverschrokken deelt het inspirerendste duo dat ik ken hun weg naar succes.' - Stijn de Vries (programmamaker, journalist en schrijver) In Het perfecte plaatje delen Britt Messing en Tess Scholten hoe ze zonder ervaring of startkapitaal het eerste TikTok-marketingbureau van Nederland uit de grond stampten. Hoe leuk en succesvol het aan de buitenkant vaak ook lijkt, hun leven was de afgelopen jaren een rollercoaster. Van geen cent te makken tot het sluiten van de eerste grote deal, en van impostersyndroom tot god complex: dit zijn de lessen die ze onderweg geleerd hebben, voor iedereen die wil ondernemen – of gewoon iets wil ondernemen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Britt Messing</name>
        </author>
        <author>
            <name>Tess Scholten</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Wat je van bloed weet]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435278584/wat-je-van-bloed-weet-philip-huff</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/435278584/wat-je-van-bloed-weet-philip-huff"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:01.952Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A435278584?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757002070830&sig=a25ccaec339957eed8e7e3bf7be01d9a5cb2727687bac39785bbf922a1356ca4&width=320" alt="Omslag van 'Wat je van bloed weet'" title="Omslag van 'Wat je van bloed weet'">
<p>De verteller beschrijft wat het met je doet als je opgroeit in een ogenschijnlijk welvarend maar in feite gewelddadig gezin en hoe dat doorwerkt in je volwassen leven.</p>]]></content>
        <author>
            <name>Philip Huff</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Student entrepreneur]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153501/student-entrepreneur-vincent-karremans</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/447153501/student-entrepreneur-vincent-karremans"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:02.164Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[hoe je zonder ervaring, geld en netwerk toch een succesvol bedrijf opbouwt]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A447153501?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757001903742&sig=41fd3edcb7fa5c7d1ed0b474e406a58e308ee23c811ea737b8a31fb0664f4240&width=320" alt="Omslag van 'Student entrepreneur'" title="Omslag van 'Student entrepreneur'">
<p>Wat hebben Coolblue, Swapfiets en TicketSwap met elkaar gemeen? Ze zijn alle drie opgericht door studenten. Je studietijd is een tijd van experimenteren, van onderuitgaan en weer opstaan, van nieuwe wegen inslaan, om vervolgens met gierende banden rechtsomkeert te maken: ideale omstandigheden om te beginnen met ondernemen! Met bloedeerlijke ondernemersverhalen en unieke kijkjes in de keuken deelt voormalig student-entrepreneur Vincent Karremans de belangrijkste lessen en tips van jonge ondernemers. Hoe kwam Swapfiets aan hun iconische blauwe band? Waarom moet je nooit zomaar korting geven? En hoe voorkom je dat je snoeihard in zes landen tegelijk failliet gaat (true story)? Dit boek biedt een schat aan praktische informatie over sales, marketing, productontwikkeling, hr en financiën – alles wat je nodig hebt om een bedrijf te starten. Of je nu student bent of er gewoon van droomt om een succesvolle ondernemer te worden, Student entrepreneur helpt je op weg met echte verhalen en bruikbare lessen. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Vincent Karremans</name>
        </author>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Boni]]></title>
        <id>https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448558165/boni-tessa-leuwsha</id>
        <link href="https://www.onlinebibliotheek.nl/catalogus/448558165/boni-tessa-leuwsha"/>
        <updated>2025-09-05T07:13:02.391Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[in het spoor van de Surinaamse vrijheidsstrijder]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<img src="https://leibniz.zbkb.nl/assets/id/PPN%3A448558165?aid=kb-online-bibliotheek&sid=17&dts=1757001222938&sig=3b8f31b7a42897f442c251574d89588cd0e097163e040ec050910ec4e8577344&width=320" alt="Omslag van 'Boni'" title="Omslag van 'Boni'">
<p>Het opperhoofd Bonni. […]. In hem verenigden zich de kracht en moed van de jaguar met de slanke vlugheid van onze herten. Anton de Kom in Wij slaven van Suriname Rond 1730 ontvlucht een hoogzwangere zwarte vrouw de gruwelen van de slavernij en brengt in het Surinaamse moeras haar zoon Boni ter wereld. Hij zal uitgroeien tot leider van de Marrons: ruim dertig jaar lang pleegt hij met zijn volgelingen heldhaftig verzet tegen het koloniale bewind.  Als tiener leest Tessa Leuwsha voor het eerst over deze mythische strijder in Wij slaven van Suriname. Vanaf dan is ze door hem geiĴntrigeerd: wie was hij, en wat is het verhaal van zijn moedige moeder? Wat betekenden zijn daden toen en nu, hoe werkt zijn nalatenschap door in haar eigen leven? Tessa Leuwsha reist door Suriname en zoekt naar Bonis wortels in Ghana, ze spit door de schaarse archieven en put rijkelijk uit orale geschiedenis. Gebaseerd op feiten en ondersteund door haar sprankelende literaire verbeeldingskracht herschept ze de Surinaamse vrijheidsstrijder Boni als mens van vlees en bloed. </p><p><small>Bron: Flaptekst, uitgeversinformatie</small></p>]]></content>
        <author>
            <name>Tessa Leuwsha</name>
        </author>
    </entry>
</feed>